“ ส่วนราชการ ” ตามระเบียบ ทบ. ว่าด้วยงานสารบรรณ หมายถึง
A) หน่วยระดับกองร้อยหรือเทียบเท่าขึ้นไป
B) หน่วยระดับกอง แผนก หรือฝ่ายขึ้นไป
C) หน่วยระดับกองพันหรือเทียบเท่าขึ้นไป
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: A
กองทหารเกียรติยศสำหรับธงชัยเฉลิมพลให้จัดกำลังอย่างไร
A) 1 หมวด ถือปืนเล็กล้วน มีแตรเดี่ยว หรือ ขลุ่ยกลอง
B) 1 หมวด ถือปืนเล็กล้วน มีแตรเดี่ยว หรือ แตรวง
C) 1 หมวด ถือปืนเล็กล้วน มีแตรเดี่ยว
D) 1 หมวด ถือปืนเล็กล้วน มีแตรวง หรือ ขลุ่ยกลอง
ANSWER: A
การขออนุญาตลาไปต่างประเทศจะต้องเสนอรายงานขออนุญาต ให้ถึงกองทัพบกก่อนกำหนดเดินทางอย่างน้อยกี่วัน
A) 10 วันทำการ นับวันลาเฉพาะวันทำการ
B) 30 วันทำการ นับวันลาเฉพาะวันทำการ
C) 15 วันทำการ นับวันลาเฉพาะวันทำการ
D) 45 วันทำการ นับวันลาเฉพาะวันทำการ
ANSWER: C
การประกอบพิธีฮัจญ์ ณ เมืองเมกกะฮ์ ประเทศซาอุดิอารเบียนั้นข้าราชการผู้นับถือศาสนาอิสรามสามารถทำการลาไปประกอบพิธีได้ไม่เกินกี่วัน
A) 100 วัน
B) 120 วัน
C) 150 วัน
D) 90 วัน
ANSWER: B
การรายงานด่วนจะต้องรายงานด้วยวิธีใดบ้าง
A) รายงานด้วยหนังสือ
B) รายงานด้วยวาจา
C) รายงานด้วยเครื่องมือสื่อสาร
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่หนังสือสั่งการ
A) คำสั่ง
B) ระเบียบ
C) ข้อบังคับ
D) ประกาศ
ANSWER: D
ข้าราชการทหารชั้นสัญญาบัตร ยศร้อยตรี เงินเดือน ระดับ น.1 ชั้น 3 ขึ้นไป ขอพระราชทหารเครื่องราชอิสริยาภรณ์ชั้นใด
A) จ.ม. (จัตุรถาภรณ์มงกุฎไทย)
B) บ.ม. (เบญจมาภรณ์มงกุฎไทย)
C) จ.ช. (จัตุรถภรณ์ช้างเผือก)
D) ต.ม. (ตรีตาภารณ์มงกุฎไทย)
ANSWER: A
งานที่ ผบ.หน่วย ไม่ควรมอบให้ผู้ที่ไปช่วยราชการปฏิบัติคือ
A) การมอบอำนาจสั่งการหรือลงนามแทน
B) การสั่งการใช้งบประมาณหน่วย
C) การบังคับบัญชาหน่วย
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ตามตารางกําหนดอํานาจใหลา ผูบังคับหมวดมีอํานาจใหลาไดคราวหนึ่งไมเกินกี่วัน
A) ลาปวย 7 วัน, ลากิจ 3 วัน
B) ลาปวย 3 วัน, ลากิจ 3 วัน
C) ลาปวย 3 วัน, ลากิจ 1 วัน
D) ลาปวย 1 วัน, ลากิจ 1 วัน
ANSWER: C
ถุงมือสําหรับใชในเวลาแตงประกอบเครื่องแบบทหารนั้น สามารถใชในโอกาสตางๆ กัน ได 3 สี ตอไปนี้ ขอใดผิด
A) สีขาว
B) สีเหลือง
C) สีนวล
D) สีน้ำตาล
ANSWER: B
ทัณฑ์ที่จะลงแก่ผู้กระทำผิดต่อวินัยทหารกำหนดให้มี 5 สถาน ข้อใดไม่ใช่
A) ว่ากล่าวตักเตือน, ภาคทัณฑ์
B) ภาคทัณฑ์, ทัณฑกรรม
C) กัก, ขัง
D) จำขัง
ANSWER: A
ธงแม่ทัพมีลักษณะและสีอย่างเดียวกับธงผู้บัญชาการทหารบก ที่ผืนธงมีดาวกี่ดวง
A) 2 ดวง
B) 3 ดวง
C) 4 ดวง
D) 5 ดวง
ANSWER: B
นายทหารกองหนุนจะอยู่ในประเภทกองหนุนได้ไม่เกินอายุ ข้อใดกล่าวถูกต้อง
A) ร.ต. – ร.อ. อายุไม่เกิน 50 ปี
B) ร.ต. – ร.อ. อายุไม่เกิน 55 ปี
C) พ.ต. – พ.ท. อายุไม่เกิน 50 ปี
D) พ.อ. – นายพล อายุไม่เกิน 50 ปี
ANSWER: C
นายทหารชั้นสัญญาบัตรจะต้องได้รับพระกรุณาโปรดเกล้าประทานยศหรือมีคำสั่ง
A) ทบ.
B) กลาโหม
C) การประดับยศ
D) ผบ.หน่วย
ANSWER: B
นายทหารสัญญาบัตรชั้นนายร้อย ใช้ดาวห้ากลีบ ประดับบนอินทรธนูทั้งสองข้างห่าง จากไหล่เท่าไร
A) 1/2 นิ้ว
B) 1 นิ้ว
C) 1 ซม.
D) 1/2 ซม.
ANSWER: D
ผู้บังคับบัญชาโดยตรงของผู้บังคับหมู่ คือ ใคร
A) ผู้บังคับหมวด
B) ผู้บังคับกองร้อย
C) ผู้บังคับกองพัน
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
สำหรับผู้ที่ลากิจไปต่างประเทศ ผู้ใดมีอำนาจให้ข้าราชการลาได้
A) ผู้บังคับบัญชาโดยตรง
B) ผู้บังคับการกรมขึ้นไป
C) ผบ.เหล่าทัพ
D) รมว.กห.
ANSWER: D
สำหรับผู้ที่ลากิจไปต่างประเทศ เมื่อข้าราชการเดินทางไปถึงประเทศที่ลาแล้ว ต้องไปรายงานตัวกับผู้ใด
A) หน่วยทหารที่ใกล้ที่สุด
B) สถานทูต
C) สถานเอกอัครราชทูต
D) สำนักงานผู้ช่วยฑูตฝ่ายทหารบก ประจำสถานทูต
ANSWER: D
หนังสือประชาสัมพันธ์มี 3 ชนิด อะไรบ้าง
A) ประกาศ, ระเบียบ, ข้อบังคับ
B) ประกาศ, ข่าว, ข้อบังคับ
C) ประกาศ, แถลงการณ์, ข่าว
D) ประกาศ, คำสั่ง, แถลงการณ์
ANSWER: C
หนังสือราชการประเภทใดที่ไม่กำหนดชั้นความลับ
A) หนังสือประทับตรา
B) หนังสือสั่งการ
C) หนังสือประชาสัมพันธ์
D) หนังสือที่เจ้าหน้าที่จัดทำขึ้น
ANSWER: C
หากท่านเป็นนายทหารสัญญาบัตร ยศร้อยตรี ท่านสามารถลาป่วยได้ครั้งละไม่เกินกี่วันทำการ
A) 3 วันทำการ
B) 7 วันทำการ
C) 15 วันทำการ
D) จนกว่าจะหายเป็นปกติ
ANSWER: A
เป็นหน้าที่ของผู้ใดซึ่งมีธงไชยเฉลิมพลประจำกองพันอยู่ด้วยนั้น จะต้องรับผิดชอบในการรักษาธงไชยเฉลิมพลมิให้เป็นอันตรายคือ
A) ผู้บังคับกองพัน
B) ผู้บังคับกองร้อย
C) ผู้บังคับหมวด
D) จ่ากองพัน
ANSWER: D
เมื่อมีการวิวาทตอสูกันในที่ใกลเคียงที่ตั้งกองรักษาการณ ถาทานเปนผูบังคับกองรักษาการณจะตองรีบ แจงใหใครทราบ
A) เจาหนาที่สารวัตรทหารมาระงับเหตุ
B) รายงานผูบังคับบัญชาใหมาระงับเหตุ
C) แจงนายทหารเวรของหนวย
D) แจงเจาหนาที่ฝายตํารวจ
ANSWER: D
แบบเอกสารที่ใช้ในการรักษาความปลอดภัย (รปภ.1) เป็นแบบเอกสารที่เกี่ยวข้องกับอะไร
A) ประวัติบุคคล
B) บันทึกเปลี่ยนแปลงประวัติบุคคล
C) ใบรับรองความไว้วางใจ
D) ทะเบียนความไว้วางใจ
ANSWER: A
ในการลาอุปสมบทของข้าราชการชั้นสัญญาบัตร สามารถลาได้กี่วัน
A) ลาได้ไม่เกิน 120 วัน
B) ลาได้ไม่เกิน 150 วัน
C) ลาได้ไม่เกิน 90 วัน
D) ลาได้ไม่เกิน 60 วัน
ANSWER: A
