จากเหตุการณ์ปะทะกันบริเวณช่องบก ชายแดนไทย-กัมพูชา การทำความเข้าใจขอบเขตอำนาจอธิปไตยและการสื่อสารระหว่างประเทศมีบทบาทสำคัญอย่างไรในการแก้ไขสถานการณ์ความขัดแย้งประเภทนี้?
A) การสื่อสารที่ชัดเจนช่วยป้องกันความเข้าใจผิด แต่ไม่มีผลต่อการเจรจาขอบเขต
B) การตระหนักถึงอำนาจอธิปไตยของแต่ละฝ่ายเป็นพื้นฐานในการเจรจาเพื่อลดความตึงเครียดและหาทางออกร่วมกัน
C) ขอบเขตอำนาจอธิปไตยไม่เกี่ยวข้องกับการปะทะ แต่เป็นเรื่องของกฎหมายภายในประเทศ
D) การสื่อสารเป็นเพียงการแจ้งเหตุการณ์ ไม่ได้มีบทบาทในการแก้ไขปัญหาความขัดแย้งโดยตรง
ANSWER: B

การที่สำนักงานคณะกรรมการป้องกันและปราบปรามการทุจริตแห่งชาติ (ป.ป.ช.) ชี้มูลความผิดอดีตข้าราชการ พศ. ในคดีทุจริตเงินอุดหนุนวัด สะท้อนถึงปัญหาใดในด้านธรรมาภิบาลและการกำกับดูแลองค์กรศาสนา?
A) ความโปร่งใสและตรวจสอบได้ในการใช้จ่ายงบประมาณของหน่วยงานรัฐและองค์กรศาสนา
B) การขาดแคลนงบประมาณในการสนับสนุนกิจการศาสนา ทำให้เกิดการทุจริต
C) การที่ข้าราชการมีอำนาจมากเกินไป ทำให้เกิดการทุจริตได้ง่าย
D) ปัญหาการทุจริตเป็นเรื่องปกติที่พบได้ในทุกองค์กร ไม่ใช่เรื่องเฉพาะขององค์กรศาสนา
ANSWER: A

จากกรณีที่สหรัฐฯ สั่งยกเลิกคำแนะนำฉีดวัคซีนโควิด-19 ในเด็กสุขภาพดีและหญิงตั้งครรภ์ การตัดสินใจดังกล่าวสะท้อนให้เห็นถึงพลวัตของข้อมูลทางการแพทย์และสาธารณสุขในสถานการณ์โรคระบาดอย่างไร?
A) ข้อมูลทางการแพทย์มีความแน่นอนและไม่เปลี่ยนแปลงตลอดเวลา
B) นโยบายสาธารณสุขควรคงที่เพื่อไม่ให้เกิดความสับสน
C) การตัดสินใจด้านสาธารณสุขต้องยืดหยุ่นและปรับตามข้อมูลวิชาการที่อัปเดตอย่างต่อเนื่อง
D) หน่วยงานสาธารณสุขขาดความน่าเชื่อถือในการให้ข้อมูล
ANSWER: C

การที่ GISTDA เตือนเกษตรกรเร่งเก็บเกี่ยวผลผลิตให้ทันเดือนกันยายน เพื่อรับมือกับปริมาณน้ำที่เพิ่มขึ้นในเขื่อนเจ้าพระยา แสดงให้เห็นถึงความท้าทายในการบริหารจัดการทรัพยากรน้ำของประเทศไทยอย่างไร?
A) ประเทศไทยมีระบบการเตือนภัยน้ำท่วมที่ทันสมัยและแม่นยำที่สุดในโลก
B) ความสมดุลระหว่างการใช้น้ำเพื่อการเกษตรและการป้องกันน้ำท่วมเป็นเรื่องที่ซับซ้อนและต้องมีการวางแผนล่วงหน้า
C) เกษตรกรส่วนใหญ่ไม่ปฏิบัติตามคำเตือน ทำให้เกิดปัญหาน้ำท่วมซ้ำซาก
D) ปัญหาการจัดการน้ำเป็นเรื่องของหน่วยงานเดียวที่รับผิดชอบ ไม่ใช่ภาพรวมของประเทศ
ANSWER: B

จากกรณีการระเบิดของถังแก๊สในสถานที่ก่อสร้างที่กรุงโตเกียว ซึ่งส่งผลให้มีผู้บาดเจ็บและบ้านเรือนเสียหาย เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของมาตรการความปลอดภัยในอุตสาหกรรมก่อสร้างอย่างไร?
A) การปฏิบัติตามมาตรฐานความปลอดภัยเป็นเรื่องที่ไม่จำเป็นในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงต่ำ
B) อุบัติเหตุในไซต์ก่อสร้างเป็นสิ่งที่หลีกเลี่ยงไม่ได้ ไม่ว่าจะมีการควบคุมอย่างไร
C) มาตรการความปลอดภัยที่เข้มงวดและการตรวจสอบอย่างสม่ำเสมอเป็นสิ่งสำคัญยิ่งในการป้องกันอุบัติเหตุและลดความเสียหาย
D) การประกันภัยสำหรับโครงการก่อสร้างเพียงพอที่จะครอบคลุมความเสียหายที่อาจเกิดขึ้น
ANSWER: C

การที่ BYD Seagull รถไฟฟ้าไซล์เล็กเตรียมเปิดตัวในไทยด้วยราคาที่คาดว่าจะไม่เกิน 400,000 บาท จะส่งผลกระทบต่อตลาดรถยนต์ไฟฟ้าในประเทศไทยและพฤติกรรมการบริโภคของผู้บริโภคอย่างไร?
A) ทำให้รถยนต์ไฟฟ้าเข้าถึงได้ง่ายขึ้น กระตุ้นการเปลี่ยนผ่านสู่การใช้พลังงานสะอาดและเพิ่มการแข่งขันในตลาด
B) รถยนต์ไฟฟ้าจะยังคงเป็นสินค้าราคาสูงและเข้าถึงได้เฉพาะกลุ่มผู้มีรายได้สูงเท่านั้น
C) ผู้บริโภคจะยังคงนิยมรถยนต์สันดาปภายใน เนื่องจากราคาถูกกว่าและสถานีชาร์จมีอยู่ทั่วไป
D) การเข้ามาของ BYD Seagull จะไม่ส่งผลกระทบต่อตลาดมากนัก เนื่องจากมีคู่แข่งจำนวนมากอยู่แล้ว
ANSWER: A

ในประเด็นการแก้ปัญหาฝุ่น PM2.5 ของกรุงเทพมหานคร "ชัชชาติ" จ่อขยายพื้นที่เขตมลพิษและปั๊ม "บัญชีสีเขียว" สะท้อนถึงแนวคิดการบริหารจัดการสิ่งแวดล้อมในเมืองใหญ่ตามหลักการใด?
A) การใช้มาตรการเชิงบังคับเพียงอย่างเดียวเพื่อแก้ไขปัญหา
B) การกระจายอำนาจให้ประชาชนจัดการปัญหา PM2.5 ด้วยตนเอง
C) การบูรณาการมาตรการเชิงรุกและเชิงป้องกัน โดยการส่งเสริมการมีส่วนร่วมและให้แรงจูงใจแก่ผู้ประกอบการ
D) การรอให้ปัญหามลพิษลดลงเองตามฤดูกาลและสภาพอากาศ
ANSWER: C

การประชุมรัฐสภาเพื่อพิจารณางบประมาณปี 2569 ที่มีวงเงิน 3.78 ล้านล้านบาท และจัดสรรตาม 6 ยุทธศาสตร์ชาติ สะท้อนถึงหลักการใดในการบริหารราชการแผ่นดิน?
A) การจัดสรรงบประมาณควรเป็นไปตามความต้องการของแต่ละกระทรวงเป็นหลัก
B) งบประมาณแผ่นดินควรถูกใช้เพื่อการลงทุนในโครงสร้างพื้นฐานเป็นหลัก เพื่อกระตุ้นเศรษฐกิจ
C) การวางแผนงบประมาณที่เชื่อมโยงกับยุทธศาสตร์ระยะยาวของประเทศ เพื่อการพัฒนาที่ยั่งยืนและมีทิศทาง
D) การกำหนดงบประมาณเป็นอำนาจของฝ่ายบริหารเท่านั้น ฝ่ายนิติบัญญัติมีหน้าที่เพียงอนุมัติ
ANSWER: C

จากข่าวที่ศาลยกฟ้อง "อุปกิต" ทุกข้อหาในคดียาเสพติดและฟอกเงิน การดำเนินการของกระบวนการยุติธรรมในกรณีเช่นนี้สะท้อนถึงหลักการใด?
A) ผู้ต้องหาทุกคนควรได้รับการประกันตัวและไม่ถูกคุมขังจนกว่าจะพิสูจน์ความผิด
B) ความยุติธรรมต้องดำเนินไปอย่างรวดเร็ว เพื่อไม่ให้คดีล่าช้า
C) หลักการสันนิษฐานไว้ก่อนว่าเป็นผู้บริสุทธิ์ (Presumption of Innocence) จนกว่าจะมีการพิสูจน์ว่ากระทำความผิด
D) คำตัดสินของศาลไม่สามารถเปลี่ยนแปลงได้ แม้จะมีหลักฐานใหม่ปรากฏขึ้นภายหลัง
ANSWER: C

กรณีที่ "ทักษิณ" ซัดเดือดแพทยสภาไม่มีจริยธรรม! แฉไลน์หลุดก่อนมีมติ สะท้อนถึงประเด็นใดในด้านธรรมาภิบาลและความโปร่งใสขององค์กรวิชาชีพ?
A) องค์กรวิชาชีพควรมีเอกสิทธิ์ในการตัดสินใจโดยไม่ต้องเปิดเผยข้อมูลใดๆ
B) การตรวจสอบจริยธรรมเป็นเรื่องภายในองค์กรที่ไม่ควรเปิดเผยต่อสาธารณะ
C) ความจำเป็นในการรักษาธรรมาภิบาล ความโปร่งใส และการตรวจสอบได้ในกระบวนการตัดสินใจขององค์กรวิชาชีพ
D) บุคคลภายนอกไม่มีสิทธิ์วิพากษ์วิจารณ์การทำงานขององค์กรวิชาชีพ
ANSWER: C

การที่ TikTok Shop สหรัฐฯ สั่งพนักงาน WFH และคาดว่าจะเตรียมปรับลดพนักงานเร็วๆ นี้ สะท้อนถึงปัจจัยใดที่มีผลต่อการปรับตัวของธุรกิจแพลตฟอร์มอีคอมเมิร์ซระดับโลก?
A) ความต้องการของผู้บริโภคเปลี่ยนไปสู่การซื้อสินค้าจากหน้าร้านค้าปลีกมากขึ้น
B) กฎระเบียบของรัฐบาลที่เข้มงวดเกินไปทำให้ธุรกิจไม่สามารถขยายตัวได้
C) การแข่งขันที่รุนแรงในตลาดอีคอมเมิร์ซ และการปรับโครงสร้างองค์กรเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและลดต้นทุน
D) การลดพนักงานเป็นเพียงการย้ายฐานการผลิตไปยังประเทศที่มีค่าแรงถูกกว่า
ANSWER: C

ข่าวการดับไฟ 11 จุดในกรุงเทพฯ และนนทบุรีโดยการไฟฟ้านครหลวง (กฟน.) และน้ำประปาไม่ไหลใน 12 พื้นที่โดยการประปานครหลวง สะท้อนถึงความท้าทายในการบริหารจัดการสาธารณูปโภคขั้นพื้นฐานในเมืองใหญ่อย่างไร?
A) ระบบสาธารณูปโภคในเมืองใหญ่มีความเก่าและไม่สามารถรองรับการใช้งานที่เพิ่มขึ้นได้
B) การบำรุงรักษาและพัฒนาระบบสาธารณูปโภคต้องมีการวางแผนอย่างละเอียด และอาจส่งผลกระทบต่อชีวิตประจำวันของประชาชน
C) หน่วยงานที่รับผิดชอบขาดบุคลากรและเทคโนโลยีที่ทันสมัยในการดูแลระบบ
D) ประชาชนควรเตรียมพร้อมรับมือกับปัญหาการหยุดชะงักของสาธารณูปโภคเป็นประจำ
ANSWER: B

เหตุการณ์ฝนตกหนักและคำเตือนเรื่องร่องมรสุมจากกรมอุตุนิยมวิทยา สะท้อนถึงผลกระทบของการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศต่อประเทศไทยอย่างไร?
A) ประเทศไทยยังไม่ได้รับผลกระทบจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอย่างมีนัยสำคัญ
B) การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศทำให้รูปแบบสภาพอากาศแปรปรวนมากขึ้น ส่งผลให้เกิดภัยธรรมชาติรุนแรงและคาดเดายากขึ้น
C) การพยากรณ์อากาศของประเทศไทยมีความผิดพลาดสูง ทำให้ไม่สามารถเตรียมรับมือได้
D) ปัญหาฝนตกหนักเป็นเรื่องปกติของประเทศไทยในช่วงฤดูฝน ไม่เกี่ยวข้องกับการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ
ANSWER: B

ข่าวการพบผู้ป่วยโควิด-19 จำนวนมากหลังสงกรานต์และพบ 14 คลัสเตอร์ สะท้อนถึงความท้าทายในการควบคุมโรคระบาดภายหลังการผ่อนคลายมาตรการอย่างไร?
A) มาตรการควบคุมโรคไม่มีประสิทธิภาพในการป้องกันการแพร่ระบาดอีกต่อไป
B) การผ่อนคลายมาตรการควบคุมโรคต้องมาพร้อมกับการเฝ้าระวังที่เข้มงวดและการสร้างความตระหนักรู้ให้ประชาชน
C) วัคซีนป้องกันโควิด-19 ไม่มีประสิทธิภาพในการป้องกันการติดเชื้อ
D) การระบาดของโรคโควิด-19 ได้สิ้นสุดลงแล้ว และไม่จำเป็นต้องมีการป้องกันอีก
ANSWER: B

จากกรณี "แท็กซี่" ทวงคำตอบ เรียกร้องนำ "บูธแกร็บ" ออกจากสนามบิน ประเด็นนี้สะท้อนถึงความขัดแย้งและผลกระทบของการ Disruptive Technology ต่ออุตสาหกรรมขนส่งแบบดั้งเดิมอย่างไร?
A) เทคโนโลยีใหม่ๆ ไม่ควรได้รับอนุญาตให้เข้ามาแข่งขันในตลาดเดิม
B) ผู้ให้บริการแบบดั้งเดิมควรปรับตัวและพัฒนารูปแบบบริการเพื่อแข่งขันกับเทคโนโลยีใหม่
C) รัฐบาลควรเข้ามาแทรกแซงโดยการจำกัดจำนวนผู้ให้บริการแพลตฟอร์มออนไลน์
D) ผู้บริโภคจะยังคงเลือกใช้บริการแท็กซี่แบบดั้งเดิม เนื่องจากมีความคุ้นเคยมากกว่า
ANSWER: B

การที่รัฐบาลทรัมป์สั่งสถานทูตสหรัฐฯ ระงับการนัดหมายทำวีซ่านักเรียนต่างชาติในอดีต สะท้อนถึงการเปลี่ยนแปลงนโยบายการตรวจคนเข้าเมืองและผลกระทบต่อการศึกษาในระดับอุดมศึกษาอย่างไร?
A) เป็นการชั่วคราวและไม่ส่งผลกระทบระยะยาวต่อจำนวนนักเรียนต่างชาติ
B) แสดงถึงความพยายามในการปกป้องตำแหน่งงานและโอกาสทางการศึกษาสำหรับพลเมืองสหรัฐฯ เป็นหลัก
C) มีวัตถุประสงค์เพื่อลดการแพร่กระจายของโรคระบาดในหมู่นักเรียนต่างชาติ
D) นักเรียนต่างชาติไม่มีความสำคัญต่อระบบเศรษฐกิจและการศึกษาของสหรัฐฯ
ANSWER: B

การที่ "ราชินีสมุนไพร" หรือผักที่คนไทยคุ้นเคยมีประโยชน์เยอะแต่คนไม่รู้ สะท้อนถึงความสำคัญของการอนุรักษ์ภูมิปัญญาพื้นบ้านและการส่งเสริมการใช้พืชสมุนไพรในระบบสาธารณสุขไทยอย่างไร?
A) สมุนไพรไม่มีสรรพคุณทางยาที่ได้รับการพิสูจน์ทางวิทยาศาสตร์
B) การส่งเสริมการใช้สมุนไพรจะช่วยลดภาระค่าใช้จ่ายด้านสาธารณสุขและเพิ่มทางเลือกในการรักษา
C) ความรู้เรื่องสมุนไพรเป็นเรื่องล้าสมัย ไม่เหมาะกับระบบสาธารณสุขแผนปัจจุบัน
D) สมุนไพรบางชนิดอาจเป็นอันตรายต่อสุขภาพหากใช้ไม่ถูกวิธี
ANSWER: B

การเตือนจากแพทย์ผิวหนังเกี่ยวกับสัญญาณเล็กๆ บนผิวหนังที่อาจบ่งบอกถึงโรคมะเร็งได้ เน้นย้ำถึงความสำคัญของการตรวจสุขภาพประจำปีและการสังเกตความผิดปกติของร่างกายอย่างไร?
A) การตรวจสุขภาพประจำปีไม่จำเป็นหากไม่มีอาการเจ็บป่วยที่ชัดเจน
B) โรคมะเร็งเป็นโรคที่ร้ายแรงและไม่สามารถป้องกันหรือรักษาได้หากตรวจพบในระยะเริ่มต้น
C) การสังเกตความเปลี่ยนแปลงของร่างกายและการปรึกษาแพทย์ตั้งแต่เนิ่นๆ เป็นสิ่งสำคัญในการป้องกันและรักษาโรคต่างๆ โดยเฉพาะมะเร็ง
D) การใช้ผลิตภัณฑ์ดูแลผิวหนังสามารถป้องกันโรคมะเร็งผิวหนังได้โดยตรง
ANSWER: C

ข่าวที่ ผู้นำประเทศในอาเซียนแถลงแสดงความกังวลยิ่งต่อมาตรการภาษีของสหรัฐฯ สะท้อนถึงพลวัตของความสัมพันธ์ทางการค้าระหว่างประเทศและผลกระทบต่อเศรษฐกิจภูมิภาคอย่างไร?
A) มาตรการภาษีของประเทศมหาอำนาจไม่มีผลกระทบต่อเศรษฐกิจของประเทศขนาดเล็ก
B) ประเทศในอาเซียนควรดำเนินมาตรการภาษีตอบโต้เพื่อปกป้องผลประโยชน์ของตนเอง
C) ความกังวลต่อมาตรการกีดกันทางการค้าที่อาจส่งผลกระทบต่อห่วงโซ่อุปทานและการเติบโตทางเศรษฐกิจของภูมิภาค
D) มาตรการภาษีเป็นเรื่องปกติในการค้าระหว่างประเทศและไม่ควรเป็นประเด็นที่ต้องกังวล
ANSWER: C

การที่สมเด็จธงชัย เตรียมนำคณะสงฆ์หนกลาง 2,000 รูป เจริญพระพุทธมนต์ถวายพระราชินี แสดงให้เห็นถึงบทบาทของสถาบันศาสนาในการสร้างความสามัคคีและเป็นศูนย์รวมจิตใจของคนในชาติอย่างไร?
A) สถาบันศาสนาไม่มีบทบาทสำคัญในสังคมสมัยใหม่อีกต่อไป
B) การทำกิจกรรมทางศาสนาเป็นเรื่องส่วนบุคคล ไม่เกี่ยวข้องกับการเมืองหรือสังคม
C) สถาบันศาสนามีบทบาทสำคัญในการส่งเสริมความสามัคคี ปลูกฝังคุณธรรม และเป็นเสาหลักทางจิตใจของประเทศชาติ
D) การประกอบพิธีกรรมทางศาสนาเป็นเพียงการแสดงออกถึงความศรัทธา ไม่ได้มีผลต่อสังคมโดยรวม
ANSWER: C

สถานการณ์ความขัดแย้งทางภูมิรัฐศาสตร์ในตะวันออกกลางที่ทวีความรุนแรงขึ้นเมื่อเร็วๆ นี้ ส่งผลกระทบต่อเศรษฐกิจโลกอย่างไร?
A) ราคาพลังงานโลกปรับตัวลดลงเนื่องจากกำลังการผลิตที่เพิ่มขึ้น
B) ห่วงโซ่อุปทานโลกไม่ได้รับผลกระทบ เนื่องจากเป็นปัญหาภายในภูมิภาค
C) ความผันผวนของราคาพลังงานและความไม่แน่นอนทางเศรษฐกิจทั่วโลกเพิ่มสูงขึ้น
D) การลงทุนในตลาดหุ้นทั่วโลกมีเสถียรภาพมากขึ้นจากความต้องการที่ลดลง
ANSWER: C

การที่หลายประเทศทั่วโลกเผชิญกับคลื่นความร้อนรุนแรงและภัยแล้งยาวนาน สะท้อนถึงความเร่งด่วนในการจัดการกับปัญหาใดในระดับโลก?
A) การขาดแแคลนบุคลากรทางการเกษตรในประเทศกำลังพัฒนา
B) ผลกระทบจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศและภาวะโลกร้อน
C) การชะลอตัวของการลงทุนในพลังงานหมุนเวียน
D) การเพิ่มขึ้นของประชากรโลกอย่างรวดเร็วเกินไป
ANSWER: B

กรณีที่ประเทศไทยมุ่งเน้นการส่งเสริม Soft Power เช่น อาหารไทยและเทศกาลพื้นเมือง มีเป้าหมายหลักในการสร้างมูลค่าเพิ่มทางเศรษฐกิจและภาพลักษณ์ประเทศอย่างไร?
A) เพื่อเพิ่มการส่งออกสินค้าเกษตรให้มากขึ้นเป็นหลัก
B) เพื่อดึงดูดการลงทุนโดยตรงจากต่างประเทศในภาคอุตสาหกรรม
C) เพื่อส่งเสริมการท่องเที่ยวเชิงวัฒนธรรมและสร้างการรับรู้เชิงบวกต่อประเทศ
D) เพื่อผลักดันให้ภาษาไทยเป็นภาษาสากล
ANSWER: C

การพัฒนาเทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (AI) ที่ก้าวหน้าอย่างรวดเร็วในปัจจุบัน ก่อให้เกิดความท้าทายด้านจริยธรรมและกฎหมายที่สำคัญในเรื่องใด?
A) การควบคุมการเข้าถึงข้อมูลของ AI เพื่อความมั่นคงของชาติ
B) การสร้างงานใหม่ๆ ที่ต้องใช้ทักษะขั้นสูงด้าน AI
C) ประเด็นเรื่องความเป็นส่วนตัว, อคติในอัลกอริทึม, และความรับผิดชอบหาก AI ตัดสินใจผิดพลาด
D) การพัฒนา AI ที่ช้าเกินไปจนไม่ทันต่อความต้องการของภาคธุรกิจ
ANSWER: C

รัฐบาลไทยมีนโยบายผลักดันโครงการแลนด์บริดจ์ (Land Bridge) ที่ภาคใต้ เพื่อเชื่อมโยงการขนส่งระหว่างอ่าวไทยและอันดามัน โครงการนี้มีวัตถุประสงค์หลักเพื่ออะไร?
A) เพื่อพัฒนาพื้นที่ภาคใต้ให้เป็นแหล่งท่องเที่ยวหลักของประเทศ
B) เพื่อลดระยะเวลาและต้นทุนการขนส่งสินค้าทางเรือ โดยไม่ต้องผ่านช่องแคบมะละกา
C) เพื่อเพิ่มปริมาณการส่งออกสินค้าเกษตรจากภาคใต้ไปยังต่างประเทศ
D) เพื่อแก้ไขปัญหาการจราจรติดขัดในกรุงเทพมหานคร
ANSWER: B

ปัญหาหนี้ครัวเรือนของประเทศไทยที่ยังคงอยู่ในระดับสูงอย่างต่อเนื่อง สะท้อนถึงความเปราะบางทางเศรษฐกิจในด้านใดมากที่สุด?
A) การขาดแคลนกำลังแรงงานในภาคอุตสาหกรรม
B) ความสามารถในการชำระหนี้ของประชาชนและเสถียรภาพของระบบการเงิน
C) การเติบโตของเศรษฐกิจภายในประเทศที่รวดเร็วเกินไป
D) การลงทุนภาคเอกชนที่ลดลงอย่างต่อเนื่อง
ANSWER: B

กรณีการปรับโครงสร้างหนี้และการฟื้นฟูกิจการของบริษัทการบินไทยในอดีต เน้นย้ำถึงความสำคัญของการบริหารจัดการองค์กรขนาดใหญ่ของรัฐวิสาหกิจอย่างไร?
A) รัฐวิสาหกิจควรได้รับเงินอุดหนุนจากภาครัฐอย่างต่อเนื่องเพื่อความอยู่รอด
B) การบริหารจัดการอย่างโปร่งใส มีประสิทธิภาพ และสามารถปรับตัวให้เข้ากับการแข่งขันในตลาดได้
C) การแปรรูปเป็นเอกชนทั้งหมดเป็นทางออกเดียวสำหรับรัฐวิสาหกิจที่มีปัญหา
D) รัฐบาลไม่ควรเข้าไปแทรกแซงการดำเนินงานของรัฐวิสาหกิจไม่ว่าจะเกิดปัญหาใดๆ
ANSWER: B

การลงทุนในเทคโนโลยีพลังงานสะอาด เช่น พลังงานแสงอาทิตย์และพลังงานลม กำลังได้รับความสนใจอย่างมากในระดับโลก สิ่งนี้แสดงถึงการเปลี่ยนแปลงกระบวนทัศน์ด้านพลังงานไปในทิศทางใด?
A) การกลับมาให้ความสำคัญกับเชื้อเพลิงฟอสซิลเป็นหลัก
B) การพึ่งพาพลังงานนิวเคลียร์เป็นแหล่งพลังงานหลักในอนาคต
C) การเปลี่ยนผ่านสู่เศรษฐกิจคาร์บอนต่ำและแหล่งพลังงานที่ยั่งยืน
D) การลดการใช้พลังงานโดยรวมเพื่อรักษาสิ่งแวดล้อม
ANSWER: C

ในบริบทของการเลือกตั้งที่ผ่านมา พรรคการเมืองต่างๆ เน้นนโยบายประชานิยม เช่น การเพิ่มเงินเดือนขั้นต่ำ หรือการแจกเงินดิจิทัล นโยบายเหล่านี้มีข้อดีและข้อเสียที่ควรพิจารณาอย่างไร?
A) ช่วยกระตุ้นเศรษฐกิจในระยะสั้น แต่เสี่ยงต่อภาระทางการคลังและการบิดเบือนกลไกตลาดในระยะยาว
B) ส่งเสริมการออมของประชาชน แต่ทำให้การใช้จ่ายลดลง
C) ลดความเหลื่อมล้ำทางสังคมได้อย่างถาวร โดยไม่มีผลเสียต่อระบบเศรษฐกิจ
D) ทำให้ประเทศมีหนี้สาธารณะลดลงอย่างรวดเร็ว
ANSWER: A

การเปลี่ยนแปลงทางประชากรของประเทศไทยที่กำลังก้าวเข้าสู่สังคมสูงวัยอย่างสมบูรณ์ ก่อให้เกิดความท้าทายที่สำคัญในด้านใดบ้าง?
A) การขาดแคลนบุคลากรทางการแพทย์สำหรับคนหนุ่มสาว
B) ภาระค่าใช้จ่ายในการดูแลผู้สูงอายุ, การขาดแคลนแรงงาน, และการปรับโครงสร้างทางเศรษฐกิจ
C) การเพิ่มขึ้นของอัตราการเกิดอย่างรวดเร็ว
D) การย้ายถิ่นฐานของประชากรวัยแรงงานไปยังต่างประเทศจำนวนมาก
ANSWER: B

เหตุการณ์น้ำท่วมใหญ่ในหลายประเทศทั่วโลกและภัยพิบัติทางธรรมชาติที่รุนแรงขึ้น เน้นย้ำถึงบทบาทของเทคโนโลยีอวกาศและข้อมูลภูมิสารสนเทศ (เช่น GISTDA) ในการรับมือภัยพิบัติอย่างไร?
A) เทคโนโลยีอวกาศไม่มีบทบาทในการพยากรณ์ภัยพิบัติ แต่มีประโยชน์ในการสื่อสารหลังเกิดเหตุ
B) ช่วยในการเฝ้าระวัง ติดตามสถานการณ์ และประเมินความเสียหายได้อย่างรวดเร็วและแม่นยำ
C) เป็นเพียงเครื่องมือในการสร้างความตื่นตระหนกให้กับประชาชน
D) มีประโยชน์เฉพาะในประเทศที่พัฒนาแล้วเท่านั้น
ANSWER: B

การที่ประเทศไทยกำลังเผชิญกับปัญหา "ภาวะเงินฝืด" ซึ่งหมายถึงระดับราคาสินค้าและบริการลดลงอย่างต่อเนื่อง มีผลกระทบอย่างไรต่อเศรษฐกิจโดยรวม?
A) กระตุ้นให้ผู้บริโภคจับจ่ายใช้สอยมากขึ้น เพราะสินค้าราคาถูกลง
B) ทำให้ผู้ประกอบการมีกำไรเพิ่มขึ้น เนื่องจากต้นทุนลดลง
C) ชะลอการลงทุนและการใช้จ่าย ทำให้เศรษฐกิจซบเซา และอาจนำไปสู่ภาวะตกงาน
D) ส่งเสริมการส่งออกสินค้าของประเทศให้เพิ่มขึ้นอย่างก้าวกระโดด
ANSWER: C

กรณีการล่มสลายของธนาคารบางแห่งในสหรัฐอเมริกาที่เกิดจากการบริหารความเสี่ยงที่ไม่ดี สะท้อนถึงความสำคัญของการกำกับดูแลสถาบันการเงินอย่างไร?
A) ธนาคารควรได้รับอิสระในการดำเนินงานโดยไม่มีการกำกับดูแลจากภาครัฐ
B) การกำกับดูแลที่เข้มงวดเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อรักษาเสถียรภาพของระบบการเงินและป้องกันวิกฤต
C) ปัญหาการล่มสลายของธนาคารเป็นเรื่องปกติที่เกิดขึ้นได้เสมอ
D) ผู้ฝากเงินควรรับผิดชอบความเสี่ยงจากการลงทุนของธนาคารด้วยตนเอง
ANSWER: B

การที่หลายประเทศกำลังเผชิญกับ "ภาวะสมองไหล" (Brain Drain) คือการย้ายถิ่นฐานของบุคลากรที่มีความสามารถสูงไปทำงานต่างประเทศ สิ่งนี้ก่อให้เกิดผลกระทบต่อประเทศต้นทางอย่างไร?
A) เพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันของประเทศต้นทาง
B) ทำให้ประเทศต้นทางสูญเสียบุคลากรที่มีศักยภาพในการพัฒนาเศรษฐกิจและสังคม
C) ลดปัญหาการว่างงานในประเทศต้นทาง
D) กระตุ้นให้เกิดการลงทุนด้านการศึกษาภายในประเทศมากขึ้น
ANSWER: B

การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศที่ทำให้เกิดโรคอุบัติใหม่หรือโรคที่กลับมาอุบัติซ้ำบ่อยขึ้น เช่น ไข้หวัดนก หรือไข้เลือดออกสายพันธุ์ใหม่ เน้นย้ำถึงความสำคัญของการลงทุนในด้านใด?
A) การพัฒนาการท่องเที่ยวเชิงอนุรักษ์
B) การวิจัยและพัฒนาวัคซีนและยาใหม่ๆ รวมถึงระบบสาธารณสุขที่เข้มแข็ง
C) การสร้างอาคารและโครงสร้างพื้นฐานที่ทนทานต่อสภาพอากาศ
D) การเพิ่มปริมาณการผลิตอาหารเพื่อความมั่นคงทางอาหาร
ANSWER: B

ประเด็น "สงครามข้อมูลข่าวสาร" (Information Warfare) หรือข่าวปลอม (Fake News) ที่แพร่หลายในโลกออนไลน์ มีผลกระทบต่อสังคมและการเมืองอย่างไร?
A) ช่วยให้ประชาชนได้รับข้อมูลที่หลากหลายและเป็นประโยชน์มากขึ้น
B) ทำให้เกิดความเข้าใจผิด ความแตกแยก และบ่อนทำลายความน่าเชื่อถือของสถาบันต่างๆ
C) กระตุ้นให้ประชาชนหันมาสนใจข่าวสารจากแหล่งข่าวที่น่าเชื่อถือมากขึ้น
D) ส่งเสริมการวิพากษ์วิจารณ์และการแสดงความคิดเห็นอย่างเสรีในสังคม
ANSWER: B

การที่ประเทศไทยมีเป้าหมายการปล่อยก๊าซเรือนกระจกสุทธิเป็นศูนย์ (Net Zero) ภายในปี 2065-2070 สะท้อนถึงความมุ่งมั่นในการแก้ไขปัญหาสิ่งแวดล้อมระดับโลกอย่างไร?
A) เป็นเพียงการสร้างภาพลักษณ์ที่ดีให้กับประเทศ โดยไม่มีผลในทางปฏิบัติ
B) แสดงถึงความรับผิดชอบในการลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจก เพื่อบรรลุเป้าหมายตามข้อตกลงปารีส
C) มุ่งเน้นการลดการบริโภคพลังงานทั้งหมดในประเทศ
D) ต้องการจำกัดการพัฒนาอุตสาหกรรมในอนาคต
ANSWER: B

การที่บริษัทเทคโนโลยียักษ์ใหญ่ระดับโลกหลายแห่งเริ่มเลิกจ้างพนักงานจำนวนมาก สะท้อนถึงปัจจัยทางเศรษฐกิจใด?
A) การเปลี่ยนแปลงพฤติกรรมผู้บริโภคที่หันไปใช้เทคโนโลยีในชีวิตประจำวันน้อยลง
B) การปรับตัวเข้าสู่ภาวะเศรษฐกิจถดถอยและปรับโครงสร้างองค์กรเพื่อลดต้นทุน
C) การขาดแคลนนักพัฒนาซอฟต์แวร์ที่มีความสามารถ
D) การที่คู่แข่งรายใหม่เข้ามาในตลาดจำนวนมาก
ANSWER: B

การส่งเสริม "เศรษฐกิจหมุนเวียน" (Circular Economy) ที่เน้นการใช้ทรัพยากรอย่างคุ้มค่า ลดของเสีย และนำกลับมาใช้ใหม่ มีความสำคัญต่อการพัฒนาที่ยั่งยืนอย่างไร?
A) ทำให้ต้นทุนการผลิตสินค้าสูงขึ้นและลดความสามารถในการแข่งขัน
B) ช่วยรักษาสิ่งแวดล้อม ลดการใช้ทรัพยากรธรรมชาติ และสร้างมูลค่าเพิ่มจากของเสีย
C) เป็นแนวคิดที่ใช้ได้เฉพาะกับอุตสาหกรรมขนาดใหญ่เท่านั้น
D) ทำให้เกิดการสร้างขยะเพิ่มขึ้นจากการนำวัสดุกลับมาใช้ซ้ำ
ANSWER: B

ปัญหาการเข้าถึงระบบสาธารณสุขที่ไม่เท่าเทียมกันในพื้นที่ห่างไกลของประเทศไทย สะท้อนถึงความจำเป็นในการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐานและนโยบายใด?
A) การสร้างโรงพยาบาลขนาดใหญ่ในทุกจังหวัด
B) การเพิ่มค่ารักษาพยาบาลเพื่อนำรายได้มาพัฒนาบริการ
C) การลงทุนในระบบ telehealth, การกระจายบุคลากรทางการแพทย์, และการเข้าถึงยาและเวชภัณฑ์
D) การจำกัดจำนวนผู้ป่วยที่เข้ารับการรักษาในแต่ละวัน
ANSWER: C