ภาคใดของประเทศไทยที่ได้รับผลกระทบจากภัยแล้งบ่อยครั้งและรุนแรงที่สุด เนื่องมาจากลักษณะทางภูมิประเทศและสภาพอากาศ?
A) ภาคเหนือ
B) ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ
C) ภาคกลาง
D) ภาคใต้
ANSWER: B

แม่น้ำสายใดที่มีความสำคัญต่อระบบนิเวศและวิถีชีวิตของประชาชนในหลายจังหวัดทางภาคใต้ของประเทศไทย แต่ปัจจุบันกำลังเผชิญกับปัญหาการกัดเซาะชายฝั่งและการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศอย่างรุนแรง?
A) แม่น้ำเจ้าพระยา
B) แม่น้ำโขง
C) แม่น้ำตาปี
D) แม่น้ำมูล
ANSWER: C

การที่ประเทศไทยมีชายฝั่งทะเลยาวทั้งฝั่งอ่าวไทยและอันดามัน ก่อให้เกิดโอกาสและความท้าทายอย่างไรต่อการพัฒนาเศรษฐกิจของประเทศ โดยเฉพาะในด้านการท่องเที่ยวและทรัพยากรธรรมชาติ?
A) โอกาสในการพัฒนาอุตสาหกรรมหนัก แต่ท้าทายด้านมลภาวะทางอากาศ
B) โอกาสในการพัฒนาการท่องเที่ยวและประมง แต่ท้าทายด้านการจัดการทรัพยากรและการอนุรักษ์สิ่งแวดล้อม
C) โอกาสในการสร้างงานด้านเกษตรกรรม แต่ท้าทายด้านการคมนาคม
D) โอกาสในการขยายตัวเมือง แต่ท้าทายด้านความแออัด
ANSWER: B

การปฏิรูปการปกครองในสมัยรัชกาลที่ 5 มีจุดประสงค์หลักเพื่อสิ่งใด และส่งผลกระทบต่อโครงสร้างอำนาจในอดีตอย่างไร?
A) เพื่อรวมอำนาจเข้าสู่ศูนย์กลางและป้องกันการคุกคามจากมหาอำนาจตะวันตก ทำให้เจ้านายท้องถิ่นลดบทบาทลง
B) เพื่อกระจายอำนาจการปกครองสู่ท้องถิ่น ทำให้ประชาชนมีส่วนร่วมทางการเมืองมากขึ้น
C) เพื่อส่งเสริมการค้าเสรีกับต่างชาติ ทำให้เกิดความมั่งคั่งในหมู่พ่อค้า
D) เพื่อยกเลิกระบบทาสอย่างสมบูรณ์ ทำให้เกิดการอพยพแรงงานจำนวนมาก
ANSWER: A

เหตุการณ์ 14 ตุลาคม พ.ศ. 2516 มีความสำคัญต่อพัฒนาการทางการเมืองไทยอย่างไร และสะท้อนถึงการเปลี่ยนแปลงบทบาทของประชาชนในสังคมอย่างไร?
A) เป็นจุดเริ่มต้นของการปฏิวัติอุตสาหกรรมในประเทศไทย
B) เป็นการเปลี่ยนแปลงการปกครองจากระบอบสมบูรณาญาสิทธิราชย์สู่ระบอบประชาธิปไตย
C) เป็นจุดสูงสุดของการเคลื่อนไหวเรียกร้องประชาธิปไตยโดยประชาชนและนักศึกษา นำไปสู่การสิ้นสุดอำนาจเผด็จการ
D) เป็นเหตุการณ์สำคัญที่ทำให้เกิดการรวมชาติไทยครั้งแรก
ANSWER: C

กรุงศรีอยุธยาสามารถดำรงความเป็นราชธานีที่รุ่งเรืองยาวนานถึง 417 ปี ด้วยปัจจัยสำคัญใดที่โดดเด่น ทั้งในด้านทำเลที่ตั้งและยุทธศาสตร์ทางการค้า?
A) การพึ่งพาเศรษฐกิจแบบพึ่งตนเองและปิดประเทศ
B) การเป็นศูนย์กลางการค้าทางทะเลที่สำคัญ และมีชัยภูมิที่เอื้อต่อการป้องกันตนเอง
C) การเน้นการเกษตรเป็นหลักและจำกัดการติดต่อกับต่างชาติ
D) การสร้างสัมพันธไมตรีกับมหาอำนาจตะวันตกตั้งแต่ยุคแรกเริ่ม
ANSWER: B

รัฐธรรมนูญแห่งราชอาณาจักรไทยฉบับปัจจุบัน (พ.ศ. 2560) มีกลไกสำคัญใดที่แตกต่างจากฉบับก่อนหน้าอย่างมีนัยสำคัญ โดยเฉพาะในเรื่องการตรวจสอบอำนาจรัฐและการมีส่วนร่วมของประชาชน?
A) กำหนดให้มีนายกรัฐมนตรีที่มาจากการเลือกตั้งโดยตรงเท่านั้น
B) เพิ่มบทบาทขององค์กรอิสระในการตรวจสอบและควบคุมอำนาจรัฐอย่างเข้มงวด
C) ลดอำนาจของศาลรัฐธรรมนูญในการวินิจฉัยคดีทางการเมือง
D) จำกัดสิทธิเสรีภาพในการแสดงความคิดเห็นของประชาชน
ANSWER: B

ในสถานการณ์การเมืองโลกปัจจุบัน การแข่งขันระหว่างมหาอำนาจอย่างสหรัฐอเมริกาและจีนส่งผลกระทบต่อประเทศไทยอย่างไร โดยเฉพาะในมิติของเศรษฐกิจและความมั่นคง?
A) ทำให้ไทยสามารถเลือกข้างได้อย่างอิสระโดยไม่มีผลกระทบ
B) ทำให้ไทยต้องเผชิญกับความท้าทายในการรักษาสมดุลความสัมพันธ์ระหว่างสองมหาอำนาจ เพื่อประโยชน์สูงสุดของประเทศ
C) ทำให้ไทยสามารถพึ่งพามหาอำนาจใดมหาอำนาจหนึ่งได้อย่างเต็มที่
D) ทำให้ไทยต้องปิดประเทศเพื่อหลีกเลี่ยงความขัดแย้ง
ANSWER: B

แนวคิด "ประชาธิปไตยอันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นประมุข" ในประเทศไทย หมายถึงสิ่งใดในทางปฏิบัติ และแตกต่างจากระบอบสาธารณรัฐอย่างไร?
A) พระมหากษัตริย์ทรงมีอำนาจในการบริหารราชการแผ่นดินโดยตรง
B) พระมหากษัตริย์ทรงเป็นสัญลักษณ์ของชาติและอยู่ภายใต้รัฐธรรมนูญ ขณะที่อำนาจอธิปไตยเป็นของปวงชน
C) พระมหากษัตริย์ทรงมีบทบาทในการออกกฎหมาย
D) รัฐสภาเป็นผู้แต่งตั้งพระมหากษัตริย์
ANSWER: B

บทบาทของกองทัพไทยในปัจจุบันนอกเหนือจากการป้องกันประเทศแล้ว ยังมีความสำคัญในด้านใดอีกบ้างที่เกี่ยวข้องกับการพัฒนาประเทศและการช่วยเหลือประชาชน?
A) การเป็นผู้มีอำนาจสูงสุดในการปกครองประเทศ
B) การมีส่วนร่วมในการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐาน การบรรเทาสาธารณภัย และการรักษาความสงบเรียบร้อยภายใน
C) การดำเนินธุรกิจขนาดใหญ่เพื่อสร้างรายได้ให้ประเทศ
D) การเป็นเพียงหน่วยงานด้านความมั่นคงที่แยกขาดจากการพัฒนาสังคม
ANSWER: B

"การทหารอาชีพ" (Professional Military) มีความหมายอย่างไรในบริบทของกองทัพสมัยใหม่ และมีความสำคัญต่อการพัฒนาศักยภาพของกำลังพลอย่างไร?
A) การที่ทหารสามารถประกอบอาชีพเสริมได้หลากหลาย
B) การที่กำลังพลได้รับการฝึกฝนอย่างเป็นระบบ มีความเชี่ยวชาญเฉพาะด้าน และยึดมั่นในหลักการทางทหารและธรรมาภิบาล
C) การที่กองทัพมีงบประมาณจำนวนมากในการจัดซื้ออาวุธ
D) การที่ทหารสามารถเกษียณอายุได้เร็วขึ้น
ANSWER: B

ยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศของไทยในปัจจุบันมีการปรับเปลี่ยนอย่างไร เพื่อรับมือกับภัยคุกคามรูปแบบใหม่ที่ไม่ใช่แค่การรุกรานทางทหารเท่านั้น?
A) เน้นการสร้างกองทัพขนาดใหญ่และการสะสมอาวุธนิวเคลียร์
B) เน้นการพัฒนากองทัพให้ทันสมัย สอดรับภัยคุกคามทางไซเบอร์ การก่อการร้ายข้ามชาติ และการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ
C) เน้นการลดขนาดกองทัพและยกเลิกการเกณฑ์ทหาร
D) เน้นการพึ่งพากองทัพจากต่างชาติเพียงอย่างเดียว
ANSWER: B

ภาคการท่องเที่ยวมีความสำคัญต่อเศรษฐกิจไทยอย่างไร และเผชิญกับความท้าทายอะไรบ้างในการฟื้นตัวและเติบโตอย่างยั่งยืนภายหลังวิกฤตการณ์ต่างๆ?
A) เป็นเพียงรายได้เสริมของประเทศ และไม่มีความท้าทายใดๆ
B) เป็นแหล่งรายได้หลัก สร้างงานจำนวนมาก แต่เผชิญความท้าทายด้านการฟื้นฟูความเชื่อมั่น การจัดการความแออัด และการพัฒนาอย่างยั่งยืน
C) มีความสำคัญน้อยกว่าภาคเกษตรกรรม และไม่มีความท้าทายที่ชัดเจน
D) เป็นอุตสาหกรรมที่กำลังจะหมดความสำคัญลง
ANSWER: B

"เศรษฐกิจดิจิทัล" (Digital Economy) คืออะไร และมีบทบาทสำคัญอย่างไรในการขับเคลื่อนการเติบโตทางเศรษฐกิจของประเทศไทยในยุคปัจจุบัน?
A) การใช้เงินสดในการซื้อขายสินค้าออนไลน์เป็นหลัก
B) การนำเทคโนโลยีดิจิทัลมาประยุกต์ใช้ในการขับเคลื่อนกิจกรรมทางเศรษฐกิจ เพิ่มประสิทธิภาพและสร้างมูลค่าใหม่ๆ
C) การพึ่งพาการส่งออกสินค้าเกษตรเป็นหลัก
D) การลดการใช้เทคโนโลยีเพื่อประหยัดพลังงาน
ANSWER: B

ปัญหาความเหลื่อมล้ำทางเศรษฐกิจในประเทศไทยมีสาเหตุมาจากปัจจัยใดบ้าง และแนวทางในการแก้ไขปัญหาดังกล่าวควรเน้นไปที่เรื่องใด?
A) เกิดจากความแตกต่างของแต่ละบุคคลเท่านั้น ควรแก้ไขด้วยการให้โอกาสเท่าเทียมกัน
B) เกิดจากโครงสร้างทางสังคมและการเข้าถึงทรัพยากรที่ไม่เท่าเทียมกัน ควรแก้ไขด้วยการกระจายโอกาสและทรัพยากรอย่างเป็นธรรม
C) เกิดจากความขี้เกียจของประชากร ควรแก้ไขด้วยการส่งเสริมการทำงานหนัก
D) เกิดจากปัญหาสภาพภูมิอากาศ ควรแก้ไขด้วยการลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจก
ANSWER: B

การเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ (Climate Change) ส่งผลกระทบต่อประเทศไทยอย่างไรบ้างในมิติต่างๆ และรัฐบาลไทยมีนโยบายหรือแนวทางในการรับมือกับเรื่องนี้อย่างไร?
A) ไม่มีผลกระทบต่อประเทศไทย เนื่องจากเป็นประเทศเกษตรกรรม
B) ส่งผลให้เกิดภัยธรรมชาติรุนแรงขึ้น เช่น น้ำท่วม ภัยแล้ง และระดับน้ำทะเลสูงขึ้น รัฐบาลมีนโยบายส่งเสริมพลังงานสะอาดและการปรับตัวของภาคส่วนต่างๆ
C) ทำให้ประเทศไทยมีอากาศเย็นสบายขึ้นตลอดปี และไม่จำเป็นต้องมีนโยบายใดๆ
D) ส่งผลให้ภาคอุตสาหกรรมเติบโตอย่างรวดเร็ว และรัฐบาลไม่จำเป็นต้องเข้าแทรกแซง
ANSWER: B

ปัญหา "Fake News" หรือข่าวปลอมในสังคมไทยส่งผลกระทบต่อความเข้าใจของประชาชนและเสถียรภาพทางสังคมอย่างไร และควรมีแนวทางในการรับมือกับปัญหานี้อย่างไรในระดับปัจเจกบุคคลและสังคม?
A) ไม่มีผลกระทบ เนื่องจากประชาชนสามารถแยกแยะได้เองเสมอ
B) ทำให้เกิดความสับสน เข้าใจผิด บั่นทอนความน่าเชื่อถือของข้อมูล ควรมีการตรวจสอบข้อมูลอย่างรอบคอบ การศึกษาเรียนรู้ และการส่งเสริมการรู้เท่าทันสื่อ
C) เป็นเรื่องสนุกสนานที่ช่วยคลายเครียด และไม่มีผลเสียใดๆ
D) รัฐบาลควรปิดกั้นการเข้าถึงข้อมูลทั้งหมดเพื่อป้องกันข่าวปลอม
ANSWER: B

เทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (Artificial Intelligence - AI) มีศักยภาพในการเปลี่ยนแปลงสังคมและเศรษฐกิจของประเทศไทยอย่างไร และมีความท้าทายอะไรบ้างที่ต้องคำนึงถึง?
A) เป็นเพียงแฟชั่นชั่วคราวและไม่มีผลกระทบในระยะยาว
B) มีศักยภาพในการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน สร้างนวัตกรรมใหม่ๆ แต่มีความท้าทายด้านการสร้างงาน การคุ้มครองข้อมูลส่วนบุคคล และจริยธรรมของ AI
C) จะทำให้มนุษย์ไม่จำเป็นต้องทำงานอีกต่อไป และไม่มีความท้าทายใดๆ
D) เป็นเทคโนโลยีที่สร้างมาเพื่อทำลายมนุษย์โดยเฉพาะ
ANSWER: B

การเข้าสู่ "สังคมสูงวัย" (Aging Society) ของประเทศไทยก่อให้เกิดความท้าทายสำคัญอย่างไรบ้างต่อระบบเศรษฐกิจและสังคม และภาครัฐควรมีแนวทางในการเตรียมรับมืออย่างไร?
A) เป็นโอกาสที่ดีในการลดค่าใช้จ่ายด้านสาธารณสุข
B) ก่อให้เกิดความท้าทายด้านกำลังแรงงาน ค่าใช้จ่ายด้านสาธารณสุขและสวัสดิการสังคม ภาครัฐควรส่งเสริมการออม การดูแลสุขภาพ และการจ้างงานผู้สูงอายุ
C) ไม่มีผลกระทบใดๆ ต่อสังคมไทย เนื่องจากผู้สูงอายุมีบทบาทน้อย
D) เป็นปัญหาระดับบุคคลเท่านั้น ไม่ใช่ปัญหาระดับประเทศ
ANSWER: B

ความตระหนักรู้เกี่ยวกับ "สุขภาวะทางจิต" (Mental Well-being) ในสังคมไทยมีการเปลี่ยนแปลงไปอย่างไรในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา และภาครัฐหรือหน่วยงานที่เกี่ยวข้องควรมีบทบาทในการส่งเสริมเรื่องนี้อย่างไร?
A) ผู้คนไม่ให้ความสนใจเรื่องสุขภาวะทางจิตเลย
B) มีความตระหนักรู้เพิ่มขึ้น แต่ยังคงมีปัญหาการตีตราและการเข้าถึงบริการ ภาครัฐควรส่งเสริมการสร้างความเข้าใจ การเข้าถึงบริการ และการสร้างสังคมที่เปิดกว้าง
C) เป็นเรื่องส่วนตัวที่ไม่ควรพูดถึงในที่สาธารณะ
D) เป็นเรื่องที่แก้ได้ด้วยการรับประทานอาหารเสริมเท่านั้น
ANSWER: B

ระบบชลประทานแบบใดที่ถือเป็นภูมิปัญญาไทยโบราณที่สำคัญ และยังคงมีบทบาทในการบริหารจัดการน้ำในภาคเหนือบางพื้นที่จนถึงปัจจุบัน?
A) เหมืองฝาย
B) เขื่อนขนาดใหญ่
C) คลองส่งน้ำสมัยใหม่
D) ระบบบาดาล
ANSWER: A

ปัญหาการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศส่งผลให้เกิดการกัดเซาะชายฝั่งรุนแรงขึ้นในหลายพื้นที่ของประเทศไทย แนวทางใดที่ถือเป็นการแก้ปัญหาระยะยาวและยั่งยืน?
A) การสร้างกำแพงกั้นคลื่นคอนกรีตขนาดใหญ่
B) การปลูกป่าชายเลนและฟื้นฟูระบบนิเวศชายฝั่ง
C) การย้ายชุมชนออกไปจากพื้นที่ชายฝั่งทั้งหมด
D) การถมทะเลเพื่อเพิ่มพื้นที่
ANSWER: B

ภูมิภาคใดของไทยที่มีความหลากหลายทางชีวภาพสูง ทั้งป่าไม้ สัตว์ป่า และแหล่งน้ำสำคัญ ซึ่งเป็นแหล่งต้นน้ำลำธารที่หล่อเลี้ยงหลายพื้นที่ของประเทศ?
A) ภาคตะวันออก
B) ภาคใต้
C) ภาคเหนือ
D) ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ
ANSWER: C

แนวคิด "ประชาธิปไตยแบบมีส่วนร่วม" (Participatory Democracy) มีความสำคัญอย่างไรต่อการพัฒนาประชาธิปไตยของประเทศไทยในอนาคต?
A) เพื่อให้ประชาชนมีส่วนร่วมน้อยลงในการตัดสินใจทางการเมือง
B) เพื่อส่งเสริมให้ประชาชนมีบทบาทและอิทธิพลมากขึ้นในการกำหนดนโยบายและทิศทางการพัฒนาประเทศ
C) เพื่อให้การเมืองเป็นเรื่องของชนชั้นนำเท่านั้น
D) เพื่อลดความซับซ้อนของกระบวนการทางการเมือง
ANSWER: B

ปัจจัยใดที่ถือเป็นอุปสรรคสำคัญต่อการพัฒนาประชาธิปไตยที่ยั่งยืนในประเทศไทยในห้วงเวลาที่ผ่านมา?
A) การมีส่วนร่วมของประชาชนในระดับสูง
B) การมีรัฐธรรมนูญที่เปิดกว้างและยืดหยุ่น
C) การแทรกแซงของอำนาจนอกระบบ และความขัดแย้งทางการเมืองที่รุนแรง
D) การพัฒนาเศรษฐกิจที่รวดเร็ว
ANSWER: C

เหตุการณ์การเปลี่ยนแปลงการปกครอง พ.ศ. 2475 มีจุดเปลี่ยนสำคัญอย่างไรต่อระบอบการเมืองของไทย และได้วางรากฐานอะไรไว้ในโครงสร้างการปกครอง?
A) เปลี่ยนจากระบบเจ้าขุนมูลนายเป็นระบบทาส
B) เปลี่ยนจากระบอบสมบูรณาญาสิทธิราชย์มาเป็นระบอบประชาธิปไตยอันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นประมุข
C) เปลี่ยนจากระบอบเผด็จการทหารมาเป็นระบอบสังคมนิยม
D) เปลี่ยนจากระบอบประชาธิปไตยไปสู่ระบบคอมมิวนิสต์
ANSWER: B

กลุ่มประเทศ ASEAN (Association of Southeast Asian Nations) มีบทบาทสำคัญอย่างไรต่อประเทศไทยในมิติของความสัมพันธ์ระหว่างประเทศและการพัฒนาเศรษฐกิจ?
A) เป็นเพียงกลุ่มประเทศที่รวมตัวกันเพื่อแลกเปลี่ยนวัฒนธรรม
B) เป็นกรอบความร่วมมือสำคัญในการสร้างเสถียรภาพทางการเมือง เศรษฐกิจ และสังคมในภูมิภาค รวมถึงส่งเสริมการค้าการลงทุน
C) เป็นกลุ่มประเทศที่เน้นการแข่งขันและตัดราคาทางการค้า
D) เป็นเพียงเวทีสำหรับประเทศมหาอำนาจในการแทรกแซง
ANSWER: B

นโยบาย "ไทยแลนด์ 4.0" ของรัฐบาลไทยมีเป้าหมายหลักในการขับเคลื่อนประเทศไปสู่สิ่งใด และเน้นการพัฒนาในด้านใดเป็นสำคัญ?
A) การกลับไปพึ่งพาภาคเกษตรกรรมแบบดั้งเดิม
B) การปรับเปลี่ยนโครงสร้างเศรษฐกิจไปสู่ Value-based Economy ที่ขับเคลื่อนด้วยนวัตกรรม เทคโนโลยี และความคิดสร้างสรรค์
C) การพึ่งพาอุตสาหกรรมหนักและการส่งออกวัตถุดิบ
D) การเน้นการผลิตสินค้าที่มีต้นทุนต่ำเพื่อการส่งออก
ANSWER: B

การประยุกต์ใช้เทคโนโลยีบล็อกเชน (Blockchain) ในประเทศไทยมีศักยภาพในการสร้างการเปลี่ยนแปลงในภาคส่วนใดได้บ้าง และมีความท้าทายอะไรที่ต้องคำนึงถึง?
A) ใช้ได้เฉพาะในวงการสกุลเงินดิจิทัลเท่านั้น
B) มีศักยภาพในการเพิ่มความโปร่งใส ความปลอดภัย และประสิทธิภาพในภาคการเงิน การเกษตร และโลจิสติกส์ แต่มีความท้าทายด้านความเข้าใจ การยอมรับ และกฎระเบียบ
C) เป็นเทคโนโลยีที่ซับซ้อนเกินกว่าจะนำมาใช้ในชีวิตประจำวัน
D) จะทำให้เกิดการว่างงานในวงกว้าง
ANSWER: B

กองทัพไทยมีส่วนสำคัญในการดำเนินภารกิจ "รักษาสันติภาพ" ในต่างประเทศอย่างไร และส่งผลต่อบทบาทของประเทศไทยในเวทีโลกอย่างไร?
A) เป็นการแสดงแสนยานุภาพทางการทหารเพื่อข่มขู่ประเทศอื่น
B) เป็นการส่งกำลังพลไปร่วมปฏิบัติการภายใต้กรอบของสหประชาชาติ เพื่อสร้างสันติภาพและความมั่นคงในภูมิภาคต่างๆ ซึ่งช่วยเสริมสร้างภาพลักษณ์ที่ดีของไทยในระดับนานาชาติ
C) เป็นการแทรกแซงกิจการภายในของประเทศอื่น
D) เป็นการแสวงหาผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจจากประเทศที่เข้าปฏิบัติการ
ANSWER: B

"การปฏิรูปกองทัพ" ในบริบทของประเทศไทยควรเน้นที่ประเด็นใดบ้าง เพื่อให้กองทัพสามารถปรับตัวเข้ากับการเปลี่ยนแปลงของสังคมและภัยคุกคามในศตวรรษที่ 21 ได้อย่างมีประสิทธิภาพ?
A) การเพิ่มงบประมาณและจัดซื้ออาวุธให้มากขึ้นเท่านั้น
B) การปรับโครงสร้างองค์กร การพัฒนาบุคลากรให้มีความเชี่ยวชาญ การเพิ่มความโปร่งใส และการสร้างสมดุลระหว่างบทบาทด้านความมั่นคงกับการพัฒนาประเทศ
C) การลดขนาดกองทัพลงอย่างสิ้นเชิง
D) การจำกัดบทบาทของทหารให้อยู่แต่ในค่ายทหาร
ANSWER: B

แนวคิด "ความมั่นคงของมนุษย์" (Human Security) ซึ่งรวมถึงความมั่นคงด้านอาหาร สุขภาพ และสิ่งแวดล้อม มีความสำคัญต่อการวางแผนยุทธศาสตร์การป้องกันประเทศของไทยอย่างไร?
A) ไม่มีความเกี่ยวข้องกับการป้องกันประเทศโดยตรง
B) เป็นแนวคิดที่กว้างกว่าความมั่นคงทางทหาร โดยเน้นการปกป้องและพัฒนาคุณภาพชีวิตของประชาชน ซึ่งจำเป็นต่อการสร้างชาติที่เข้มแข็งจากภายใน
C) เป็นหน้าที่ของภาคเอกชนเท่านั้น ไม่ใช่ของรัฐบาลหรือกองทัพ
D) เป็นเพียงแนวคิดทางทฤษฎีที่ใช้ไม่ได้จริง
ANSWER: B

มาตรการ "Soft Power" ของประเทศไทย ซึ่งรวมถึงอาหาร วัฒนธรรม ภาพยนตร์ มีส่วนช่วยในการขับเคลื่อนเศรษฐกิจและการสร้างภาพลักษณ์ที่ดีของประเทศอย่างไรในเวทีโลก?
A) ไม่มีผลกระทบต่อเศรษฐกิจและภาพลักษณ์ของประเทศ
B) ช่วยส่งเสริมการท่องเที่ยว การส่งออกสินค้าและบริการ และสร้างความเข้าใจอันดีระหว่างประเทศ ทำให้เกิดมูลค่าเพิ่มทางเศรษฐกิจและวัฒนธรรม
C) เป็นเพียงการประชาสัมพันธ์ที่ไม่มีผลลัพธ์ที่เป็นรูปธรรม
D) สร้างความเข้าใจผิดเกี่ยวกับวัฒนธรรมไทย
ANSWER: B

"หนี้ครัวเรือน" (Household Debt) ที่เพิ่มสูงขึ้นในประเทศไทยเป็นปัญหาทางเศรษฐกิจที่สำคัญอย่างไร และส่งผลกระทบต่อภาคส่วนใดมากที่สุด?
A) เป็นสัญญาณที่ดีของการบริโภคที่เพิ่มขึ้น
B) เป็นอุปสรรคต่อการฟื้นตัวของเศรษฐกิจ ลดกำลังซื้อของประชาชน และส่งผลกระทบโดยตรงต่อกลุ่มผู้มีรายได้น้อยและปานกลาง
C) เป็นปัญหาเฉพาะกลุ่มผู้มีรายได้สูงเท่านั้น
D) ไม่มีผลกระทบต่อเศรษฐกิจโดยรวม
ANSWER: B

การส่งเสริม "เศรษฐกิจหมุนเวียน" (Circular Economy) ในประเทศไทยมีความสำคัญอย่างไรต่อการพัฒนาที่ยั่งยืน และช่วยแก้ปัญหาสิ่งแวดล้อมได้อย่างไร?
A) เน้นการใช้ทรัพยากรแบบครั้งเดียวทิ้ง
B) เน้นการใช้ทรัพยากรให้เกิดประโยชน์สูงสุด ลดของเสีย และนำกลับมาใช้ใหม่ ช่วยลดผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมและสร้างมูลค่าเพิ่มทางเศรษฐกิจ
C) เป็นแนวคิดที่ใช้ได้เฉพาะในประเทศที่พัฒนาแล้ว
D) เพิ่มปริมาณขยะและมลพิษ
ANSWER: B

การพัฒนาระบบขนส่งสาธารณะขนาดใหญ่ในกรุงเทพฯ และเมืองหลักๆ มีความสำคัญอย่างไรต่อการแก้ปัญหาการจราจรและยกระดับคุณภาพชีวิตของคนเมือง?
A) ทำให้ปัญหาการจราจรเลวร้ายลง
B) ช่วยลดปริมาณรถยนต์ส่วนบุคคล ลดมลพิษทางอากาศ และลดเวลาการเดินทาง ทำให้คุณภาพชีวิตของประชาชนดีขึ้น
C) เป็นการสิ้นเปลืองงบประมาณโดยไม่จำเป็น
D) ทำให้การเดินทางยิ่งยากลำบากขึ้น
ANSWER: B

ปัญหา "ภาวะโลกร้อน" (Global Warming) และการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ ส่งผลให้เกิดปรากฏการณ์ใดในประเทศไทยที่เห็นได้ชัดเจนในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา?
A) อากาศหนาวเย็นตลอดปี
B) อุณหภูมิเฉลี่ยสูงขึ้น ภัยแล้งรุนแรงขึ้น และน้ำท่วมฉับพลันบ่อยครั้ง
C) การเกิดแผ่นดินไหวบ่อยครั้ง
D) การลดลงของพายุหมุนเขตร้อน
ANSWER: B

บทบาทของ "แพลตฟอร์มออนไลน์" และ "โซเชียลมีเดีย" ในการเปลี่ยนแปลงพฤติกรรมการบริโภคข่าวสารของประชาชนไทยเป็นอย่างไร และก่อให้เกิดทั้งโอกาสและความท้าทายอะไรบ้าง?
A) จำกัดการเข้าถึงข่าวสารของประชาชน
B) เป็นช่องทางหลักในการเข้าถึงข้อมูลข่าวสารได้อย่างรวดเร็ว แต่ก็ก่อให้เกิดความท้าทายด้านข่าวปลอม การบิดเบือนข้อมูล และการเสพข่าวในวงจำกัด (Echo Chamber)
C) ไม่มีผลกระทบต่อพฤติกรรมการบริโภคข่าวสาร
D) ทำให้ประชาชนรับข้อมูลจากแหล่งเดียวมากขึ้น
ANSWER: B

การส่งเสริม "การศึกษาตลอดชีวิต" (Lifelong Learning) มีความสำคัญอย่างไรต่อการเตรียมคนไทยให้พร้อมรับมือกับการเปลี่ยนแปลงของโลกยุคใหม่ที่เต็มไปด้วยเทคโนโลยีและอาชีพใหม่ๆ?
A) ทำให้คนต้องเรียนรู้ตลอดเวลาโดยไม่มีวันสิ้นสุด
B) ช่วยให้ประชาชนสามารถพัฒนาทักษะและความรู้ใหม่ๆ ได้อย่างต่อเนื่อง เพื่อปรับตัวเข้ากับการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจและเทคโนโลยี และเพิ่มโอกาสในการทำงาน
C) เป็นการเพิ่มภาระค่าใช้จ่ายในการศึกษา
D) เป็นแนวคิดที่ไม่จำเป็นสำหรับคนวัยทำงาน
ANSWER: B

"การท่องเที่ยวอย่างรับผิดชอบ" (Responsible Tourism) มีแนวคิดหลักอย่างไร และมีความสำคัญต่อการพัฒนาการท่องเที่ยวไทยในระยะยาวอย่างไร?
A) เน้นการสร้างรายได้สูงสุดโดยไม่คำนึงถึงผลกระทบ
B) เน้นการท่องเที่ยวที่คำนึงถึงผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อม สังคม และวัฒนธรรมท้องถิ่น เพื่อให้เกิดความยั่งยืนและประโยชน์ต่อชุมชนอย่างแท้จริง
C) การจำกัดจำนวนนักท่องเที่ยวให้เหลือน้อยที่สุด
D) การส่งเสริมการท่องเที่ยวแบบมวลชนเป็นหลัก
ANSWER: B