ในบริบทของ Cloud Computing รูปแบบ PaaS (Platform as a Service) แตกต่างจาก IaaS (Infrastructure as a Service) อย่างไร?
A) PaaS ให้ความยืดหยุ่นในการควบคุม Hardware และ Operating System มากกว่า IaaS
B) IaaS มีหน้าที่จัดการ Application Deployment และ Data Storage ให้ผู้ใช้ ในขณะที่ PaaS ผู้ใช้ต้องจัดการเอง
C) PaaS มุ่งเน้นการให้บริการสภาพแวดล้อมสำหรับการพัฒนาและรัน Application โดยไม่ต้องจัดการโครงสร้างพื้นฐาน
D) IaaS เหมาะสำหรับนักพัฒนาที่ต้องการสภาพแวดล้อมที่พร้อมใช้งานทันทีสำหรับการเขียนโค้ด
ANSWER: C

หากองค์กรต้องการนำ AI มาใช้ในการวิเคราะห์ข้อมูลขนาดใหญ่ (Big Data) เพื่อค้นหา Insight ที่ซับซ้อน แต่มีข้อจำกัดด้านงบประมาณสำหรับ Hardware และบุคลากรผู้เชี่ยวชาญ ระบบใดที่เหมาะสมที่สุดในการพิจารณา?
A) การสร้าง Data Center และพัฒนาระบบ AI ภายในองค์กร (On-premise AI)
B) การใช้บริการ Machine Learning as a Service (MLaaS) จากผู้ให้บริการ Cloud
C) การลงทุนใน Supercomputer และจ้างนักวิทยาศาสตร์ข้อมูลมาพัฒนาระบบ
D) การใช้ Open Source AI Frameworks และพัฒนาโดยทีมงานที่มีอยู่เดิม
ANSWER: B

ในมุมมองของ Cybersecurity การโจมตีแบบ Supply Chain Attack มีความอันตรายและตรวจจับได้ยากกว่าการโจมตีแบบ Phishing ทั่วไปอย่างไร?
A) Supply Chain Attack มักจะอาศัยช่องโหว่ในพฤติกรรมของผู้ใช้งานโดยตรง
B) การโจมตีแบบ Supply Chain Attack จะมุ่งเป้าไปที่การขโมยข้อมูลส่วนบุคคลในปริมาณน้อยๆ
C) การโจมตีแบบ Supply Chain Attack จะแทรกแซงซอฟต์แวร์หรือฮาร์ดแวร์ตั้งแต่ขั้นตอนการผลิตหรือจัดจำหน่าย ทำให้ระบบที่ใช้งานดูน่าเชื่อถือ
D) Supply Chain Attack ใช้เทคนิค Social Engineering ที่ง่ายต่อการรับรู้
ANSWER: C

เทคโนโลยี Blockchain ที่ถูกนำมาใช้ใน Cryptocurrencies มีคุณสมบัติเด่นที่เรียกว่า "Decentralization" การขาดคุณสมบัตินี้จะส่งผลกระทบต่อความน่าเชื่อถือและความปลอดภัยของระบบอย่างไร?
A) ระบบจะมีความเร็วในการประมวลผลธุรกรรมที่ลดลงอย่างมาก
B) การแก้ไขข้อมูลใน Blockchain จะทำได้ยากขึ้นและมีค่าใช้จ่ายสูงขึ้น
C) ระบบจะขึ้นอยู่กับผู้ควบคุมเพียงจุดเดียว ทำให้มีความเสี่ยงต่อการถูกแทรกแซงหรือเปลี่ยนแปลงข้อมูลได้ง่าย
D) การตรวจสอบความถูกต้องของธุรกรรมจะมีความซับซ้อนมากขึ้นสำหรับผู้ใช้งานทั่วไป
ANSWER: C

Internet of Things (IoT) กำลังเปลี่ยนแปลงวิถีชีวิตและธุรกิจอย่างมาก สิ่งสำคัญที่ต้องพิจารณาหากต้องการพัฒนาโซลูชัน IoT ที่มีความปลอดภัยและเป็นส่วนตัวคืออะไร?
A) การเลือกใช้ Hardware ที่มีราคาถูกที่สุดเพื่อลดต้นทุนการผลิต
B) การรวบรวมข้อมูลให้ได้มากที่สุดเท่าที่จะทำได้โดยไม่จำกัดประเภทข้อมูล
C) การเข้ารหัสข้อมูล (Data Encryption) ตั้งแต่ระดับอุปกรณ์ไปจนถึง Cloud และการบริหารจัดการสิทธิ์การเข้าถึงข้อมูลอย่างรัดกุม
D) การพัฒนา Application ที่ใช้งานง่ายและมี User Interface ที่สวยงามเป็นหลัก
ANSWER: C

หากบริษัทขนาดใหญ่ต้องการนำ Big Data Analytics มาใช้ในการเพิ่มประสิทธิภาพการดำเนินงาน แต่เผชิญกับปัญหาข้อมูลที่กระจัดกระจายและไม่เป็นระเบียบจากหลายแหล่งที่มา ขั้นตอนแรกที่สำคัญที่สุดในการแก้ไขปัญหานี้คืออะไร?
A) การจัดหาซอฟต์แวร์ Visualization Tool เพื่อนำเสนอข้อมูลให้สวยงาม
B) การลงทุนใน Hardware ที่มีประสิทธิภาพสูงเพื่อรองรับการประมวลผลข้อมูล
C) การกำหนดกลยุทธ์ Data Governance และการสร้าง Data Pipeline ที่มีประสิทธิภาพในการรวบรวม ทำความสะอาด และจัดรูปแบบข้อมูล
D) การจ้างนักวิทยาศาสตร์ข้อมูลจำนวนมากเพื่อวิเคราะห์ข้อมูลทันที
ANSWER: C

ในบริบทของ Machine Learning การเกิด Overfitting ในโมเดลหมายความว่าอย่างไร และมีแนวทางในการแก้ไขอย่างไร?
A) โมเดลไม่สามารถเรียนรู้ความสัมพันธ์จากข้อมูลได้ดีพอ แก้ไขโดยลดจำนวน Feature
B) โมเดลเรียนรู้ข้อมูล Training Set ได้ดีมากจนเกินไป แต่ไม่สามารถ generalize กับข้อมูลใหม่ได้ดี แก้ไขโดยการใช้ Regularization หรือเพิ่มข้อมูล
C) โมเดลมีขนาดเล็กเกินไป ทำให้ไม่สามารถประมวลผลข้อมูลได้ครบถ้วน แก้ไขโดยการเพิ่มชั้นของ Neural Network
D) โมเดลให้ผลลัพธ์ที่ผิดพลาดอย่างต่อเนื่อง แก้ไขโดยการปรับ Learning Rate ให้สูงขึ้น
ANSWER: B

Quantum Computing มีศักยภาพในการแก้ไขปัญหาที่คอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิมไม่สามารถทำได้ในเวลาอันสั้น เหตุใดเทคโนโลยีนี้จึงยังไม่ถูกนำมาใช้อย่างแพร่หลายในปัจจุบัน?
A) Quantum Computer มีความเร็วในการประมวลผลช้ากว่าคอมพิวเตอร์ทั่วไปมาก
B) การสร้างและรักษาสภาพของ Qubit ให้เสถียรเป็นเรื่องที่ท้าทายอย่างมากในสภาวะปกติ
C) Quantum Computer ไม่สามารถประมวลผลข้อมูลขนาดใหญ่ได้
D) มีการขาดแคลน Algorithm ที่สามารถรันบน Quantum Computer ได้
ANSWER: B

การพัฒนาซอฟต์แวร์ในปัจจุบันมักนิยมใช้แนวคิด DevOps เหตุใดการนำ DevOps มาใช้จึงช่วยเพิ่มประสิทธิภาพในการพัฒนาและส่งมอบซอฟต์แวร์ได้อย่างรวดเร็วและต่อเนื่อง?
A) DevOps เน้นการเขียนโค้ดด้วยภาษาโปรแกรมที่ซับซ้อนน้อยลง
B) DevOps ส่งเสริมการทำงานร่วมกันระหว่างทีมพัฒนา (Development) และทีมปฏิบัติการ (Operations) พร้อมใช้ Automation เพื่อลดขั้นตอนและข้อผิดพลาด
C) DevOps จำกัดจำนวนครั้งของการออกเวอร์ชันซอฟต์แวร์ใหม่
D) DevOps เน้นการใช้ Software License ที่มีราคาแพงเพื่อให้ได้คุณภาพที่ดีขึ้น
ANSWER: B

Virtual Reality (VR) และ Augmented Reality (AR) กำลังเข้ามามีบทบาทในอุตสาหกรรมต่างๆ หากต้องการพัฒนา Application เพื่อใช้ในการฝึกอบรมบุคลากรทางการแพทย์ให้สามารถทำหัตถการที่ซับซ้อนได้อย่างปลอดภัย เทคโนโลยีใดที่เหมาะสมที่สุด?
A) Virtual Reality (VR) เพื่อสร้างสภาพแวดล้อมจำลองที่สมจริงสำหรับการฝึกฝนโดยไม่มีความเสี่ยง
B) Augmented Reality (AR) เพื่อซ้อนข้อมูลดิจิทัลลงบนโลกแห่งความเป็นจริงระหว่างการผ่าตัดจริง
C) Mixed Reality (MR) เพื่อรวมคุณสมบัติที่ดีที่สุดของ VR และ AR เข้าด้วยกัน
D) Haptic Technology เพื่อให้ผู้ใช้สัมผัสได้ถึงแรงปฏิกิริยาในโลกเสมือน
ANSWER: A

องค์กรหนึ่งกำลังเผชิญปัญหาข้อมูลลูกค้ารั่วไหลซ้ำๆ แม้ว่าจะมีการลงทุนใน Firewall และ Antivirus แล้วก็ตาม ข้อใดคือแนวทางที่ควรพิจารณาเพิ่มเติมเพื่อเสริมสร้างความปลอดภัยของข้อมูลในระยะยาว?
A) เพิ่มจำนวน Firewall และ Antivirus เพื่อให้ครอบคลุมทุกอุปกรณ์
B) การใช้ Multi-Factor Authentication (MFA), การฝึกอบรมพนักงานเรื่องความตระหนักด้านความปลอดภัย และการประเมินช่องโหว่ (Vulnerability Assessment) อย่างสม่ำเสมอ
C) การจำกัดการเข้าถึงอินเทอร์เน็ตของพนักงานทุกคน
D) การเปลี่ยนไปใช้ระบบปฏิบัติการแบบ Open Source เท่านั้น
ANSWER: B

Edge Computing กำลังได้รับความนิยมมากขึ้นในระบบ IoT ที่มีการประมวลผลข้อมูลจำนวนมาก เหตุผลหลักในการนำ Edge Computing มาใช้คืออะไร?
A) เพื่อให้การประมวลผลข้อมูลทั้งหมดเกิดขึ้นที่ Data Center เพียงแห่งเดียว
B) เพื่อลด Latency และ Bandwidth ที่ใช้ในการส่งข้อมูลไปยัง Cloud โดยประมวลผลข้อมูลบางส่วนใกล้กับแหล่งกำเนิดข้อมูล
C) เพื่อเพิ่มความซับซ้อนของระบบเครือข่ายให้มากขึ้น
D) เพื่อลดความจำเป็นในการรักษาความปลอดภัยของข้อมูล
ANSWER: B

ในการออกแบบระบบฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ (Relational Database) หากต้องการจัดเก็บข้อมูลลูกค้าและข้อมูลการสั่งซื้อ โดยที่ลูกค้าหนึ่งคนสามารถสั่งซื้อได้หลายครั้ง และการสั่งซื้อหนึ่งครั้งมาจากลูกค้าเพียงคนเดียว การออกแบบตารางและ Relationship ใดที่เหมาะสมที่สุด?
A) ตารางลูกค้า (Customer) และตารางการสั่งซื้อ (Order) โดยมีความสัมพันธ์แบบ One-to-One
B) ตารางลูกค้า (Customer) และตารางการสั่งซื้อ (Order) โดยมีความสัมพันธ์แบบ Many-to-Many
C) ตารางลูกค้า (Customer) และตารางการสั่งซื้อ (Order) โดยมีความสัมพันธ์แบบ One-to-Many (Customer to Order)
D) รวมข้อมูลลูกค้าและการสั่งซื้อไว้ในตารางเดียวกัน
ANSWER: C

Cryptography มีบทบาทสำคัญในการรักษาความลับและความสมบูรณ์ของข้อมูลในการสื่อสารดิจิทัล หากต้องการส่งข้อมูลที่เป็นความลับผ่านช่องทางที่ไม่ปลอดภัย และต้องการให้ผู้รับมั่นใจว่าข้อมูลไม่ถูกเปลี่ยนแปลงระหว่างทาง ควรใช้เทคนิคใดเพิ่มเติมจากการเข้ารหัสแบบสมมาตร (Symmetric Encryption)?
A) การใช้ Public Key Infrastructure (PKI) เพื่อแลกเปลี่ยนกุญแจลับ
B) การใช้ Digital Signature เพื่อยืนยันตัวตนของผู้ส่งและตรวจสอบความสมบูรณ์ของข้อมูล
C) การใช้ Firewall เพื่อป้องกันการเข้าถึงจากภายนอก
D) การใช้ VPN เพื่อสร้างช่องทางการสื่อสารที่เข้ารหัส
ANSWER: B

Robot Process Automation (RPA) คืออะไร และมีความแตกต่างจากการทำงานของ AI ในการประมวลผลภาษาธรรมชาติ (NLP) อย่างไร?
A) RPA คือการให้หุ่นยนต์ทำงานทางกายภาพ ในขณะที่ NLP คือการสอนหุ่นยนต์ให้พูดได้
B) RPA เป็นการใช้ซอฟต์แวร์ในการจำลองการทำงานของมนุษย์ในการทำซ้ำงานที่มีกฎเกณฑ์ชัดเจน ในขณะที่ NLP ใช้ AI ในการทำความเข้าใจและประมวลผลภาษาของมนุษย์
C) RPA ใช้ในการวิเคราะห์ข้อมูลขนาดใหญ่ ในขณะที่ NLP ใช้ในการสร้างภาพข้อมูล
D) RPA เป็นการเขียนโปรแกรมควบคุมอุปกรณ์ IoT ในขณะที่ NLP เป็นการสร้างโมเดล Machine Learning
ANSWER: B

Smart City ที่แท้จริงควรมีการบูรณาการเทคโนโลยีสารสนเทศอย่างไร เพื่อยกระดับคุณภาพชีวิตของประชาชนอย่างยั่งยืน?
A) เน้นการติดตั้งกล้องวงจรปิดจำนวนมากเพื่อความปลอดภัยเป็นหลัก
B) ใช้เซ็นเซอร์ IoT เพื่อรวบรวมข้อมูลการจราจร คุณภาพอากาศ และการจัดการขยะ รวมถึงการนำ AI มาวิเคราะห์ข้อมูลเพื่อการตัดสินใจเชิงนโยบายที่ดีขึ้น
C) สร้าง Application ที่ประชาชนสามารถสั่งอาหารออนไลน์ได้
D) ให้บริการ Wi-Fi ฟรีทั่วเมืองเพื่อเพิ่มความสะดวกสบายในการเข้าถึงอินเทอร์เน็ต
ANSWER: B

การพัฒนาซอฟต์แวร์แบบ Agile Methodology มีข้อดีที่สำคัญกว่า Waterfall Model อย่างไรในโครงการที่มีความต้องการเปลี่ยนแปลงบ่อยครั้ง?
A) Agile มีการวางแผนโครงการล่วงหน้าอย่างละเอียดและตายตัว
B) Agile เน้นการแบ่งการทำงานเป็นรอบสั้นๆ (Iterations) และปรับเปลี่ยนได้ตาม Feedback ของลูกค้า ทำให้ยืดหยุ่นต่อการเปลี่ยนแปลง
C) Agile เหมาะสำหรับโครงการขนาดเล็กเท่านั้น
D) Agile ใช้เอกสารประกอบโครงการน้อยกว่า Waterfall อย่างเห็นได้ชัด
ANSWER: B

Federated Learning เป็นแนวคิดใหม่ใน Machine Learning ที่มีประโยชน์ในด้านความเป็นส่วนตัวของข้อมูล เหตุใดจึงเป็นเช่นนั้น?
A) Federated Learning ทำการรวบรวมข้อมูลดิบทั้งหมดจากอุปกรณ์ต่างๆ ไปยัง Cloud เพื่อการประมวลผล
B) Federated Learning อนุญาตให้โมเดล Machine Learning เรียนรู้จากข้อมูลที่อยู่บนอุปกรณ์ต่างๆ โดยไม่ต้องส่งข้อมูลดิบออกจากอุปกรณ์เหล่านั้น
C) Federated Learning ใช้การเข้ารหัสข้อมูลที่ซับซ้อนที่สุดในการส่งข้อมูล
D) Federated Learning ไม่ต้องการข้อมูลในการฝึกโมเดลเลย
ANSWER: B

หากบริษัทต้องการนำเทคโนโลยี Drone มาใช้ในการสำรวจพื้นที่เกษตรขนาดใหญ่เพื่อติดตามสุขภาพพืชและประเมินผลผลิต สิ่งสำคัญที่ต้องพิจารณาเพื่อให้ได้ข้อมูลที่แม่นยำและมีประสิทธิภาพคืออะไร?
A) การใช้ Drone ที่มีขนาดใหญ่ที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้
B) การเลือกใช้ Drone ที่มีกล้องธรรมดาและบินในระดับความสูงมากๆ
C) การติดตั้งเซ็นเซอร์ Multispectral หรือ Hyperspectral บน Drone และมีระบบประมวลผลภาพขั้นสูงที่สามารถวิเคราะห์ข้อมูลทางพฤกษศาสตร์ได้
D) การบิน Drone ให้เร็วที่สุดเพื่อครอบคลุมพื้นที่ในเวลาอันสั้น
ANSWER: C

Metaverse มีแนวโน้มที่จะเป็นวิวัฒนาการขั้นต่อไปของอินเทอร์เน็ต หากต้องการสร้างประสบการณ์ที่ immersive และน่าดึงดูดใจใน Metaverse เทคโนโลยีใดที่จะมีบทบาทสำคัญอย่างยิ่ง?
A) เทคโนโลยีการพิมพ์ 3 มิติ สำหรับสร้างวัตถุในโลกจริง
B) เทคโนโลยี 5G และ 6G สำหรับการเชื่อมต่อความเร็วสูงและ Latency ต่ำ รวมถึงการประมวลผลกราฟิก 3D ที่สมจริงและการปฏิสัมพันธ์แบบ Real-time
C) เทคโนโลยี NFC สำหรับการชำระเงินแบบไร้สัมผัส
D) เทคโนโลยี Barcode สำหรับการติดตามสินค้า
ANSWER: B

โครงสร้างข้อมูลแบบใดที่เหมาะสมที่สุดสำหรับการจัดการข้อมูลแบบ "เข้าก่อนออกก่อน" (First-In, First-Out: FIFO)?
A) Stack
B) Queue
C) Linked List
D) Tree
ANSWER: B

ในการพัฒนา Web Application สถาปัตยกรรมแบบ Microservices แตกต่างจาก Monolithic Architecture อย่างไร?
A) Microservices รวมทุกฟังก์ชันการทำงานไว้ในโค้ดเบสเดียว ทำให้ง่ายต่อการ Deploy
B) Monolithic มีการแบ่งระบบออกเป็นบริการย่อยๆ ที่ทำงานแยกกันอิสระ
C) Microservices ช่วยให้แต่ละส่วนของระบบสามารถพัฒนา ทดสอบ และ Deploy ได้อย่างอิสระ ลดความเสี่ยงเมื่อเกิดข้อผิดพลาดในส่วนใดส่วนหนึ่ง
D) Monolithic มีความยืดหยุ่นในการปรับขนาด (Scalability) สูงกว่า Microservices
ANSWER: C

เทคโนโลยีใดที่ช่วยให้การส่งข้อมูลบนเครือข่ายอินเทอร์เน็ตมีความปลอดภัยและเป็นส่วนตัวมากขึ้น โดยสร้าง "อุโมงค์" ที่เข้ารหัสระหว่างผู้ใช้และปลายทาง?
A) FTP (File Transfer Protocol)
B) HTTP (Hypertext Transfer Protocol)
C) VPN (Virtual Private Network)
D) DNS (Domain Name System)
ANSWER: C

ในระบบปฏิบัติการ การทำ Virtual Memory มีวัตถุประสงค์หลักเพื่ออะไร?
A) เพื่อเพิ่มความเร็วในการประมวลผลของ CPU
B) เพื่อให้โปรแกรมสามารถใช้พื้นที่หน่วยความจำได้มากกว่าที่ RAM จริงมีอยู่ โดยใช้พื้นที่บน Hard Disk มาจำลองเป็น RAM
C) เพื่อป้องกันไวรัสและมัลแวร์
D) เพื่อจัดเรียงข้อมูลใน Hard Disk ให้เป็นระเบียบ
ANSWER: B

Blockchain Proof-of-Stake (PoS) แตกต่างจาก Proof-of-Work (PoW) อย่างไรในแง่ของการตรวจสอบธุรกรรมและการใช้พลังงาน?
A) PoS ใช้พลังงานน้อยกว่า PoW มาก เนื่องจากไม่ได้อาศัยการแก้โจทย์คณิตศาสตร์ที่ซับซ้อน
B) PoW มีความปลอดภัยน้อยกว่า PoS
C) PoS กำหนดให้ผู้ตรวจสอบต้องมีคอมพิวเตอร์ที่แรงกว่า
D) PoW ให้รางวัลแก่ผู้ที่ถือครองเหรียญมากที่สุด
ANSWER: A

หากองค์กรต้องการนำ Robotic Process Automation (RPA) มาใช้ในการดำเนินงาน ส่วนใดของกระบวนการทางธุรกิจที่เหมาะสมที่สุดสำหรับการนำ RPA มาปรับใช้?
A) กระบวนการที่ต้องใช้ความคิดสร้างสรรค์และแก้ไขปัญหาเฉพาะหน้า
B) กระบวนการที่มีความซับซ้อนสูงและมีการตัดสินใจที่ไม่เป็นไปตามกฎเกณฑ์
C) กระบวนการที่เป็นงานซ้ำๆ มีกฎเกณฑ์ชัดเจน และต้องทำในปริมาณมาก
D) กระบวนการที่ต้องมีการสื่อสารกับลูกค้าโดยตรงและใช้ความรู้สึก
ANSWER: C

ในการพัฒนา Mobile Application การเลือกใช้ Native App Development แทน Hybrid App Development มีข้อดีหลักอย่างไร?
A) ประหยัดค่าใช้จ่ายในการพัฒนา เนื่องจากสามารถเขียนโค้ดครั้งเดียวใช้ได้หลายแพลตฟอร์ม
B) ได้ประสิทธิภาพสูงสุด เข้าถึงฟังก์ชันของอุปกรณ์ได้เต็มที่ และมี User Experience ที่ดีกว่า
C) ง่ายต่อการอัปเดตและบำรุงรักษา
D) ใช้เวลาในการพัฒนาที่สั้นกว่ามาก
ANSWER: B

เทคโนโลยีใดที่ช่วยให้ระบบคอมพิวเตอร์สามารถ "เรียนรู้" และ "พัฒนา" ได้ด้วยตนเองจากข้อมูล โดยไม่ต้องถูกตั้งโปรแกรมอย่างชัดเจนสำหรับทุกสถานการณ์?
A) Operating System
B) Database Management System
C) Machine Learning
D) Network Protocol
ANSWER: C

แนวคิด Zero Trust Security ในด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ หมายถึงอะไร?
A) อนุญาตการเข้าถึงทรัพยากรทั้งหมดโดยอัตโนมัติหากผู้ใช้มาจากเครือข่ายภายใน
B) ตรวจสอบและยืนยันตัวตนของผู้ใช้และอุปกรณ์ทุกครั้งที่พยายามเข้าถึงทรัพยากร ไม่ว่าจะอยู่ภายในหรือภายนอกเครือข่ายองค์กร
C) บล็อกการเข้าถึงจากภายนอกเครือข่ายองค์กรทั้งหมด
D) เชื่อมั่นใน Firewall และ Antivirus เพียงอย่างเดียว
ANSWER: B

การโจมตีแบบ Distributed Denial of Service (DDoS) มีวัตถุประสงค์หลักเพื่ออะไร?
A) ขโมยข้อมูลส่วนบุคคลจากฐานข้อมูล
B) ทำให้บริการออนไลน์หรือเว็บไซต์ไม่สามารถใช้งานได้ โดยการส่ง Traffic จำนวนมากเข้าไปจนระบบล่ม
C) ติดตั้งมัลแวร์เพื่อควบคุมคอมพิวเตอร์ของผู้ใช้งาน
D) เข้ารหัสข้อมูลและเรียกค่าไถ่
ANSWER: B

ในบริบทของ Big Data "Data Lake" แตกต่างจาก "Data Warehouse" อย่างไร?
A) Data Warehouse จัดเก็บข้อมูลดิบทั้งหมดโดยไม่มีการประมวลผลล่วงหน้า
B) Data Lake จัดเก็บข้อมูลที่ผ่านการจัดโครงสร้างและทำความสะอาดแล้วเท่านั้น
C) Data Lake สามารถจัดเก็บข้อมูลได้หลากหลายรูปแบบ ทั้งข้อมูลที่มีโครงสร้าง กึ่งโครงสร้าง และไม่มีโครงสร้าง ในขณะที่ Data Warehouse เน้นข้อมูลที่มีโครงสร้างเพื่อการวิเคราะห์เฉพาะทาง
D) Data Warehouse เหมาะสำหรับนักวิทยาศาสตร์ข้อมูล ในขณะที่ Data Lake เหมาะสำหรับ Business Analyst
ANSWER: C

หากต้องการสร้างโมเดล AI ที่สามารถ "มองเห็น" และ "เข้าใจ" รูปภาพหรือวิดีโอ เช่น การแยกแยะใบหน้า หรือการตรวจจับวัตถุ ควรใช้เทคโนโลยีด้านใด?
A) Natural Language Processing (NLP)
B) Robotics
C) Computer Vision
D) Recommender Systems
ANSWER: C

ในสถาปัตยกรรมเครือข่ายแบบ Client-Server หาก Server เกิดล่ม จะส่งผลกระทบต่อระบบอย่างไร?
A) Client ยังคงสามารถทำงานได้ตามปกติโดยไม่มีผลกระทบ
B) Client จะไม่สามารถเข้าถึงบริการหรือข้อมูลที่ Server ให้บริการได้
C) ระบบจะเปลี่ยนไปใช้ Peer-to-Peer โดยอัตโนมัติ
D) Server จะสามารถกู้คืนตัวเองได้ทันทีโดยไม่ต้องมีการแทรกแซง
ANSWER: B

เทคโนโลยี 5G มีข้อดีที่สำคัญเหนือกว่า 4G ในด้านใดบ้าง?
A) ใช้พลังงานแบตเตอรี่น้อยกว่า 4G อย่างเห็นได้ชัด
B) มีความเร็วในการรับส่งข้อมูลที่สูงขึ้นมาก, Latency ต่ำลง และรองรับการเชื่อมต่ออุปกรณ์จำนวนมหาศาลได้
C) ครอบคลุมพื้นที่ได้กว้างกว่า 4G ด้วยเสาสัญญาณที่น้อยกว่า
D) ราคาการใช้งาน 5G ถูกกว่า 4G มาก
ANSWER: B

หากต้องการนำเสนอข้อมูลที่ซับซ้อนและมีมิติสูง (เช่น ความสัมพันธ์ระหว่างตัวแปรหลายตัว) ให้เข้าใจง่ายและค้นพบ Insight ได้อย่างรวดเร็ว ควรใช้เครื่องมือหรือเทคนิคใด?
A) Spreadsheet Program ทั่วไป
B) Data Visualization Tool เช่น Tableau, Power BI
C) Word Processor เพื่อสร้างรายงาน
D) Calculator เพื่อคำนวณตัวเลข
ANSWER: B

Containerization (เช่น Docker, Kubernetes) มีประโยชน์อย่างไรในการพัฒนาและ Deploy Application ในปัจจุบัน?
A) ทำให้ Application ทำงานได้เฉพาะบนระบบปฏิบัติการที่กำหนดเท่านั้น
B) ช่วยให้ Application และ Dependencies ต่างๆ ถูกบรรจุอยู่ในแพ็กเกจเดียวกัน ทำให้สามารถ Deploy และรันได้อย่างสม่ำเสมอในทุกสภาพแวดล้อม
C) เพิ่มความยุ่งยากในการจัดการ Application ที่มีขนาดใหญ่
D) ลดความต้องการทรัพยากรของ Server ลงอย่างมาก
ANSWER: B

Ransomware คือการโจมตีทางไซเบอร์ประเภทใด?
A) การขโมยข้อมูลบัตรเครดิต
B) การทำให้ระบบคอมพิวเตอร์ติดไวรัสและช้าลง
C) การเข้ารหัสข้อมูลในเครื่องคอมพิวเตอร์หรือเครือข่าย และเรียกค่าไถ่เพื่อแลกกับการถอดรหัส
D) การส่งอีเมลขยะจำนวนมาก
ANSWER: C

ในอนาคตที่เทคโนโลยี Self-Driving Car แพร่หลายอย่างมาก ปัญหาทางจริยธรรมที่สำคัญที่สุดที่ต้องพิจารณาคืออะไร?
A) ต้นทุนการผลิตรถยนต์ที่เพิ่มสูงขึ้น
B) การเลือกปฏิบัติในสถานการณ์ที่หลีกเลี่ยงอุบัติเหตุไม่ได้ เช่น ควรเลี่ยงชนคนเดินเท้าหรือผู้โดยสาร
C) ความจำเป็นในการปรับปรุงถนนและสัญญาณไฟจราจร
D) การสร้างอาชีพใหม่สำหรับผู้ที่ขับรถขนส่ง
ANSWER: B

การเขียนโปรแกรมเชิงวัตถุ (Object-Oriented Programming: OOP) มีหลักการสำคัญที่เรียกว่า "Polymorphism" ซึ่งหมายถึงอะไร?
A) ความสามารถในการซ่อนรายละเอียดการทำงานภายในของวัตถุ
B) ความสามารถของวัตถุในการมีได้หลายรูปแบบ หรือสามารถตอบสนองต่อคำสั่งเดียวกันได้หลายวิธี ขึ้นอยู่กับบริบท
C) ความสามารถในการสืบทอดคุณสมบัติและพฤติกรรมจาก Class แม่
D) ความสามารถในการนำโค้ดกลับมาใช้ใหม่
ANSWER: B

หากต้องการพัฒนา Platform สำหรับซื้อขายสินทรัพย์ดิจิทัลที่ไม่สามารถปลอมแปลงหรือเปลี่ยนแปลงได้ ควรพิจารณาใช้เทคโนโลยีพื้นฐานใด?
A) Big Data Analytics
B) Cloud Computing
C) Blockchain
D) Artificial Intelligence
ANSWER: C