“EXT=8 / MAX OUTPRI = 2 / MIN INPRI = 2 EXT=7 / MAX OUTPRI = 2 / MIN INPRI = 2 EXT=6 / MAX OUTPRI = 1 / MIN INPRI = 1”จากข้อความข้างต้น ข้อใดกล่าวผิด (ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111)
A) EXT=7 โทรไปยัง EXT=6 ได้
B) EXT=7 โทรไปยัง EXT=8 ได้แต่ต้องผ่านการกด *74*
C) EXT=8 สามารถแทรกการติดต่อระหว่าง EXT=7 กับ EXT=6 เพื่อติดต่อ EXT= 7 ได้
D) EXT=6 โทรไปยัง EXT=8 ได้
ANSWER: D
“ขั้นตอนที่ 1.เข้าไปที่ MENU C2 เปลี่ยน EXT 5-8=N เป็น Y เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ PORT BIT RATE=___ เพื่อใส่ 512C16ขั้นตอนที่ 2.เข้า MENU C32 เพื่อใส่หมายเลข 81 ในทุก EXT 5-8ขั้นตอนที่ 3.เข้า MENU C31 เพื่อโปรแกรม NETW=SUB ”จากข้อความข้างต้น ข้อใดกล่าวผิด (ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111)
A) จากข้อความเป็นการทำเพื่อเชื่อมต่อข้าม LOOP ผ่าน EXTPORT ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
B) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ที่จะเชื่อมต่อกับตู้จากข้อความข้างต้น จะต้องโปรแกรม NETW=SUP ใน MENU C31
C) ขั้นตอนที่ 2. สามารถใส่หมายเลข 08 แทน 81 ได้
D) ขั้นตอนที่ 1. สามารถไปตั้ง PORT BIT RATTE = ____ ได้ที่ MENU C11 ได้
ANSWER: D
“ความสูญเสียในทางสายของสาย W-143 1. ในสภาวะสายแห้ง (DRY) สูญเสีย 1.6 dB. ณ ความถี่ 1,000 Hz/ไมล์ 2. ในสภาวะเปียก,ชื้น (WET) สูญเสีย 2.5 dB. ณ ความถี่ 1,000 Hz/ไมล์” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 1 จุด
B) ที่ต้องแก้ไขคือ 1. ในสภาวะสายเปียก,ชื้น (WET) สูญเสีย 2.6 dB (เปลี่ยนจาก 2.5 เป็น 1.6). ณ ความถี่ 1,000 Hz/ไมล์
C) ที่ต้องแก้ไขคือ 1. ในสภาวะสายแห้ง (DRY) สูญเสีย 1.5 dB (เปลี่ยนจาก 1.6 เป็น 1.5). ณ ความถี่ 1,000 Hz/ไมล์
D) ข้อความที่กล่าวมาทั้งหมดถูกต้อง
ANSWER: A
“คุณลักษณะทางเทคนิคของสาย WD-1/TT คือ 1.ทนแรงดึง ได้ประมาณ 200 ปอนด์ / 2.ความต้านทานต่อกระแสไฟตรง 230 โอห์ม/ลูฟไมล์ / 3.มีอิมพีแดนซ์ ณ ความถี่ 1000 Hz ประมาณ 200 โอห์ม” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 2 จุด
B) ในข้อความที่กล่าวว่า สายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย ที่ถูกต้องคือ สายแต่ละเส้นไม่มีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
C) ผิดตรงการยกตัวอย่างของสาย ยกตัวอย่างที่ถูกต้องคือ สาย WD-1/TT
D) ที่ต้องแก้ไขคือ 3.มีอิมพีแดนซ์ ณ ความถี่ 1000 Hz ประมาณ 600 โอห์ม (จาก200 เปลี่ยนเป็น 600)
ANSWER: D
“ชุดเครื่องมือสร้างสายโทรศัพท์สนาม ที่ใช้ในการปีนเสา หรือปีนต้นไม้โดยไม่ต้อง ใช้บันใด และทำให้สามารถใช้มือทั้งสอง ปฏิบัติงานได้ขณะทำงานอยู่บนที่สูง” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด อุปกรณ์ที่เป็นไปได้คือ CE-11
C) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด อุปกรณ์ที่เป็นไปได้คือ TE-33
D) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด อุปกรณ์ที่เป็นไปได้คือ TE-21
ANSWER: D
“ภายในมีลวด 7 เส้น ลวดทองแดงผสมดีบุก 3 เส้น ลวดเหล็กอาบสังกะสี 4 เส้นมีฉนวนสีดำทำด้วยพลาสติก อย่างดีชนิดพิเศษเรียกว่า ไนล่อน (NYLON) หุ้มอยู่ และมีโพลิทีลีน (POLYTHYLENE) หุ้มฉนวนพลาสติกอีกชั้นหนึ่ง” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 4 จุด
B) ที่ต้องแก้ไขคือ ลวดทองแดงผสมดีบุกต้องเป็น 4 เส้น ส่วนลวดเหล็กอาบสังกะสีต้องเป็น 3 เส้น
C) ที่ต้องแก้ไขคือ ฉนวนสีดำทำด้วยพลาสติก อย่างดีชนิดพิเศษเรียกว่า โพลิทีลีน (POLYTHYLENE) และไนล่อน (NYLON) หุ้มฉนวนพลาสติกอีกชั้นหนึ่ง
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: A
“สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย”จากข้อความที่กล่าวมาข้างต้น คือสายโทรศัพท์สนามชนิดใด
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) สายคู่เดี่ยว
C) สายคู่ตีเกลียว
D) สายคู่ไขว้
ANSWER: D
“สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นไม่มีฉนวนหุ้มเรียบร้อย คือ สายคู่ไขว้ ซึ่งยกตัวอย่างได้คือ สาย W-143” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวผิด (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 2 จุด
B) ในข้อความที่กล่าวว่า สายแต่ละเส้นไม่มีฉนวนหุ้มเรียบร้อย ที่ถูกต้องคือ สายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
C) ผิดตรงการยกตัวอย่างของสาย ยกตัวอย่างที่ถูกต้องคือ สาย WD-1/TT
D) ผิดตรงชนิดของสาย ชนิดของสายที่ถูกคือ สายคู่เดี่ยว
ANSWER: A
“สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่งคือ สายคู่เดี่ยว ซึ่งยกตัวอย่างได้คือ สาย W-143” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 1 จุด
B) ในข้อความที่กล่าวว่า สายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย ที่ถูกต้องคือ สายแต่ละเส้นไม่มีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
C) ผิดตรงการยกตัวอย่างของสาย ยกตัวอย่างที่ถูกต้องคือ สาย WD-1/TT
D) ข้อความที่กล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมดถูกต้อง
ANSWER: D
“สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่ง”จากข้อความที่กล่าวมาข้างต้น คือสายโทรศัพท์สนามชนิดใด
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) สายคู่ไขว้
C) สายคู่ตีเกลียว
D) สายคู่เดี่ยว
ANSWER: D
“เครื่องวางสายที่มีน้ำหนักมากหิ้วไปมา ได้สะดวก ออกแบบมาเพื่อวางสายและเก็บสายเพียงคน ๆ เดียว ในพื้นที่การรบข้างหน้าโดยใช้วางสาย ในระยะทางใกล้ ๆ คือ ชุดเครื่องวางสาย RL - 31” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวผิด (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 2 จุด
B) ผิดตรง เครื่องวางสายที่มีน้ำหนักมากหิ้วไปมา ที่ถูกต้องคือ น้ำหนักเบา
C) ผิดตรง ชุดเครื่องวางสาย RL – 31 ที่ถูกต้องคือ RL-27
D) ข้อความที่กล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด ถูกต้อง
ANSWER: D
“เป็นสายส่งกำลังงานที่ออกแบบมาเพื่อให้มีความคงทนถาวรต่อสภาพภูมิประเทศ และดินฟ้า อากาศ เป็นที่นิยมใช้กันมากทางยุทธวิธี มีชื่อเรียกอีกอย่างหนึ่งว่า “สายเข้าตี” (ASSAULT WIRE)”จากข้อความที่กล่าวมาข้างต้น คือสายโทรศัพท์สนามใด
A) สายเคเบิ้ลสนาม
B) สายคู่เดี่ยว
C) สายคู่ตีเกลียว
D) สาย WD-1/TT
ANSWER: D
“แกนล้อสายที่มีลักษณะเป็นแกนเหล็กกลมๆ 2 ท่อนต่อกันคือ แกนล้อสาย RL-27” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 1 จุด
B) แกนล้อสายมีลักษณะที่ถูกต้องคือ จะเป็นโครงเหล็กรูปตัว H สองตอน มีบานพับพับเก็บ และกางออกได้
C) ผิดตรง โครงล้อสาย RL-27 ที่ถูกต้องคือ RL-31
D) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด ถูกต้อง
ANSWER: D
“โครงล้อสายที่มีลักษณะเป็นโครงเหล็กรูปตัว H สองตอน มีบานพับพับเก็บ และกางออกได้ คือ โครงล้อสาย RL-27” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 2 จุด
B) โครงล้อสายมีลักษณะที่ถูกต้องคือ จะเป็นแกนเหล็กกลมๆ สี่ท่อนต่อกัน
C) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด ถูกต้อง
D) ผิดตรง โครงล้อสาย RL-27 ที่ถูกต้องคือ RL-31
ANSWER: D
“โทรศัพท์เครื่องที่ 3 แทรกเข้าไปในการติดต่อระหว่างโทรศัพท์เครื่องที่ 1 และ 2 เมื่อโทรศัพท์เครื่องที่ 3 วางหู โทรศัพท์เครื่องที่ 1 และ 2 จะกลับมาติดต่อกันได้ตามปกติ” จากข้อความข้างต้นข้อใดกล่าวผิด
A) สามารถทำได้โดยการ โปรแกรม MAX OUTPRI=2 หรือ 3 และกด *74*ตามด้วยหมายเลข 4 หลักแล้วตามด้วย * เพื่อโทรออก
B) โทรศัพท์เครื่องที่ 3 ควรเป็นของพนักงาน (OP)
C) การหยุดคู่สายสนทนา
D) การแทรกระหว่างคู่สนทนา
ANSWER: D
“โปรแกรม BARRING=Y และ PASSIVATION=N ใน MENU C33 ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111” จากข้อความข้างต้นข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุด
A) การโปรแกรมห้ามโทรเข้า
B) สามารถโทรออกนอก LOOP ได้
C) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
D) ไม่สามารถโทรออกนอก LOOP ได้ แต่โทรภายใน LOOP ได้
ANSWER: D
“ใช้ในการวางสาย กรอสายเข้าล้อ เก็บสายจากที่สูง และสามารถตรวจความแข็งแรงและการผุกร่อนของเสาไม้ก่อนที่จะปีนเสาไม้ได้อีกด้วย มีลักษณะเป็นไม้กลมๆ 2 ท่อน ต่อกัน จะยาวประมาณ 9 ฟุต” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด อุปกรณ์ที่เป็นไปได้คือ โครงล้อสาย RL-31
C) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด อุปกรณ์ที่เป็นไปได้คือ แกนล้อสาย RL-27
D) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด อุปกรณ์ที่เป็นไปได้คือ ไม้ค้ำ MC-123
ANSWER: D
(ปี พ.ศ.2563)มีดาวเทียมสัญชาติไทยถูกส่งขึ้นไปบนวงโคจรแล้วกี่ดวง
A) 8 ดวง
B) 7 ดวง
C) 6 ดวง
D) 5 ดวง
ANSWER: A
(ปี พ.ศ.2563)หน่วยงานใดเป็นผู้ดูแลสัญญาสัมปทานเรื่องดาวเทียม
A) กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม
B) กระทรวงไอซีที
C) กระทรวงคมนาคม
D) กระทรวงการคลัง
ANSWER: A
CPX-200 1 เครื่องสามารถเชื่อมต่อกับ DMU-220 ได้สูงสุดกี่เครื่อง
A) 5 เครื่อง
B) 8 เครื่อง
C) 10 เครื่อง
D) 15 เครื่อง
ANSWER: C
CPX200 ที่นำมาจากบริษัทในการเชื่อมต่อ ANALOG LINE CARD มี LINE CARD ใดอยู่บ้าง
A) CHP
B) LTA
C) CHA3
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: D
CPX200 ประกอบด้วยปุ่มต่างๆ ที่หน้าเครื่องดังนี้ SUBSCRIBER PORT จำนวน
A) 5 PORT
B) 4 PORT
C) 3 PORT
D) 2 PORT
ANSWER: B
CPX200 ประกอบด้วยปุ่มต่างๆ ที่หน้าเครื่องดังนี้ TDM PORT จำนวนกี่ PORT
A) 5 PORT
B) 4 PORT
C) 3 PORT
D) 2 PORT
ANSWER: A
CPX200 ประกอบเป็นส่วนบนของเครื่องทำหน้าที่หลักดังต่อไปนี้
A) SWITCHING
B) PACKET SWITCH
C) MULTIPLEXER
D) SWITCHING & MULTIPLEXER
ANSWER: D
CPX200 ในการเชื่อมต่อกับ DMU220 BIT RATE สูงสุดเท่ากับเท่าไร
A) 2048 KB/s
B) 1024 KB/s
C) 512 KB/s
D) 256 KB/s
ANSWER: B
CPX200 ในการเชื่อมต่อทาง TDM PORT BIT RATE สูงสุดเท่ากับเท่าไร
A) 2048 KB/s
B) 1024 KB/s
C) 512 KB/s
D) 256 KB/s
ANSWER: A
DTMF ย่อมาจากอะไร
A) Digit tone Many Frequency
B) Dial Tone Many Frequency
C) Dual Tone Multi Frequency
D) Dual Tone Multi Frequence
ANSWER: C
DX-111 1 LOOP สามารถเชื่อมต่อ DX-111 ได้กี่เครื่อง
A) 3 เครื่อง
B) 4 เครื่อง
C) ประมาณ 3 - 4 เครื่อง
D) ประมาณ 10 – 11 เครื่อง
ANSWER: D
DX-111 1 LOOP สามารถเชื่อมต่อ DX-111 ได้กี่เครื่อง
A) 3 เครื่อง
B) 4 เครื่อง
C) ประมาณ 3 - 4 เครื่อง
D) ประมาณ 10 – 11 เครื่อง
ANSWER: D
DX-200B และ IPX600 สามารถลบหมายเลขโดยกดจากเครื่องโทรศัพท์ได้ด้วยวิธีการใด
A) Affiliation
B) De-Affiliation
C) Insert Number
D) Insert Phone
ANSWER: B
DX-200B และ IPX600 สามารถเพิ่มหมายเลขโดยกดจากเครื่องโทรศัพท์ได้ด้วยวิธีการใด
A) Affiliation
B) De-Affiliation
C) Insert Number
D) Insert Phone
ANSWER: A
DX-200B และ IPX600 ในการ Affiliation ได้อย่างไร
A) 871+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
B) 870+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
C) 971+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
D) 970+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
ANSWER: A
DX-200B และ IPX600 ในการ De-Affiliation ได้อย่างไร
A) 871+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
B) 870+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
C) 971+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
D) 970+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
ANSWER: B
DX-200B ใช้การ Multiplex แบบใด
A) TDM-DM
B) TDM-PCM
C) FDM
D) WDM
ANSWER: A
ELT 1 แผง สามารถ สามารถนำโทรศัพท์มาต่อใช้งานได้กี่คู่สาย
A) 12
B) 4
C) 16
D) 8
ANSWER: D
ETE รุ่นใดที่สามารถเชื่อมต่อกับ LDF ได้
A) ETE-C
B) ETE-S
C) ETE-M
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
ETE รุ่นใดไม่สามารถใช้กับแบตเตอรี่ชนิดลิเทียมไอออนได้
A) ETE-C
B) ETE-S
C) ETE-M
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
ETE-C มีขนาดกี่คู่สาย
A) 8 คู่สาย
B) 10 คู่สาย
C) 12 คู่สาย
D) 36 คู่สาย
ANSWER: A
ETE-C มีขั้วต่อ LAN กี่ขั้ว
A) 1 ขั้ว
B) 2 ขั้ว
C) 3 ขั้ว
D) 4 ขั้ว
ANSWER: B
ETE-C มีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่องกี่ดวง
A) 4 ดวง
B) 3 ดวง
C) 2 ดวง
D) 1 ดวง
ANSWER: D
ETE-C/S สามารถใช้ไฟได้ทั้งจากภายนอกและแบตเตอรี่ โดยจะทำงานโดยการใช้ไฟตรงจากแหล่งกำเนิดภายนอก ตราบเท่าที่ไฟนั้นมีค่าแรงดันเท่าใด จึงจะเปลี่ยนมาใช้ไฟจากแบตเตอรี่
A) ≤10.8 VDC
B) ≤19.8 VDC
C) ≥10.8 VDC
D) ≥19.8 VDC
ANSWER: C
ETE-M มีขนาดกี่คู่สาย
A) 8 คู่สาย
B) 10 คู่สาย
C) 12 คู่สาย
D) 36 คู่สาย
ANSWER: D
ETE-M มีขั้วต่อ LAN กี่ขั้ว
A) 1 ขั้ว
B) 2 ขั้ว
C) 3 ขั้ว
D) 4 ขั้ว
ANSWER: C
ETE-M มีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่องกี่ดวง
A) 4 ดวง
B) 3 ดวง
C) 2 ดวง
D) 1 ดวง
ANSWER: B
ETE-S มีขนาดกี่คู่สาย
A) 8 คู่สาย
B) 10 คู่สาย
C) 12 คู่สาย
D) 36 คู่สาย
ANSWER: C
ETE-S มีขั้วต่อ LAN กี่ขั้ว
A) 1 ขั้ว
B) 2 ขั้ว
C) 3 ขั้ว
D) 4 ขั้ว
ANSWER: B
ETE-S มีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่องกี่ดวง
A) 4 ดวง
B) 3 ดวง
C) 2 ดวง
D) 1 ดวง
ANSWER: C
ETE-S/M รองรับโทรศัพท์ IP รุ่น ETP-3 ได้กี่เครื่อง
A) 2 เครื่อง
B) 3 เครื่อง
C) 4 เครื่อง
D) 5 เครื่อง
ANSWER: B
ETE-S/M สามารถรองรับได้กี่เครื่องโทรศัพท์ IP โดยผ่านทางอุปกรณ์สลับสาย IP ภายอก
A) 40 คู่สสาย
B) 30 คู่สาย
C) 20 คู่สาย
D) 10 คู่สาย
ANSWER: A
ETE-X ออกแบบมาให้ใช้ได้ในระดับใด
A) กองร้อย กองพัน กรม
B) กองร้อย กองพัน กองพล
C) กองร้อย กรม กองพล
D) กองร้อย กองพล กองทัพภาค
ANSWER: B
ETE-X ใช้ไฟ DC กี่โวล
A) 19 VDC
B) 22 VDC
C) 24 VDC
D) 25 VDC
ANSWER: C
ETP-1 สามารถเลือกการทำงานได้กี่ระบบ อะไรบ้าง
A) 3 ระบบ คือ AMP NORMAL และ CHECK LOOP
B) LB เพียงอย่างเดียว
C) 3 ระบบ คือ LB CB และ CBS
D) 2 ระบบ คือ LB และ CB
ANSWER: D
ETP-1 แสดงไฟสถานะ สีแดง กระพริบ ในโหมด LB หมายถึง
A) กำลังเรียกออกไป
B) มีคนเรียกเข้ามา
C) แบตเตอรี่ ปกติ
D) แบตเตอรี่ อ่อน
ANSWER: D
ETP-1 ในโหมด CB สามารถบันทึกหมายเลขได้สูงสุดกี่หมายเลข
A) 5
B) 20
C) 9
D) 10
ANSWER: D
F3 ของขั้ว FXO คือหมายเลขอะไร
A) 03
B) 103
C) 93
D) 903
ANSWER: C
FH KEY แบบ ADAPTIVE มีหลักว่าอย่างไร
A) เครื่องจะหลีกเลี่ยงความถี่ที่โดนรบกวนโดยและกำจัดความถี่นั้นไปไม่ใช้ความถี่นั้นอีก เลือกความถี่อื่นมาแทน
B) เครื่องจะใช้ความถี่ทุกความถี่ไม่ว่าจะดีหรือเสีย
C) เครื่องจะหลีกเลี่ยงความถี่ที่โดนรบกวนจนถึงจุดๆหนึ่งจะเปลี่ยนเป็นแบบ CONVENTIONAL
D) เครื่องจะใช้ความถี่ทุกความถี่ไม่ว่าจะดีหรือเสียจนถึงจุด ๆ หนึ่ง เครื่องจะเปลี่ยนไปใช้ความถี่ที่ดีที่สุดในแบบ FIXED FREQUENCY
ANSWER: A
FH KEY แบบ CONVENTIONAL มีหลักว่าอย่างไร
A) เครื่องจะหลีกเลี่ยงความถี่ที่โดนรบกวนไปเรื่อย ๆ
B) เครื่องจะใช้ความถี่ทุกความถี่ไม่ว่าจะดีหรือเสีย
C) เครื่องจะหลีกเลี่ยงความถี่ที่โดนรบกวนจนถึงจุดๆหนึ่งจะเปลี่ยนเป็นแบบ CONVENTIONAL
D) เครื่องจะใช้ความถี่ทุกความถี่ไม่ว่าจะดีหรือเสียจนถึงจุด ๆ หนึ่ง เครื่องจะเปลี่ยนไปใช้ความถี่ที่ดีที่สุดในแบบ FIXED FREQUENCY
ANSWER: B
Fresnal zone คือพื้นที่ ที่อยู่รอบๆ line of sight โดยขนาดจะขึ้นอยู่กับระยะห่างและความถี่ของสถานีส่งวิทยุถ่ายทอดจะยอมให้สิ่งกีดขวางเข้ามาในพื้นที่นี้ได้มากที่สุดเท่าใด ระบบจึงมีความเชื่อถือได้
A) 20%
B) 40%
C) 60%
D) 80%
ANSWER: B
FULL-DUPLEX คือการสื่อสารในลักษณะใด
A) การสื่อสารแบบทางเดียว
B) การสื่อสารแบบ 2 ทาง
C) การสื่อสารแบบกึ่ง 2 ทาง
D) ไม่มีขัอถูก
ANSWER: B
GRX-4000 Interface ใดที่ตั้ง TX BR , RX BR ต่างกันได้
A) G.703
B) AMI
C) ETHERNET
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
GRX-4000 Interface ใดที่ตั้ง TX Modem , RX Modem ต่างกันได้
A) G.703
B) AMI
C) ETHERNET
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
GRX-4000 ความถี่รับ-ส่งที่เหมาะสมควรเป็นเท่าใด
A) 100 MHz
B) 150 MHz
C) 200 MHz
D) 300 MHz
ANSWER: D
GRX-4000 ความถี่ส่ง TX Freq. = 4500 ความถี่รับควรเป็นเท่าใดจะดีที่สุด
A) 4400 MHz
B) 4550 MHz
C) 4700 MHz
D) 4800 MHz
ANSWER: D
GRX-4000 ความถี่ส่ง TX Freq. = 4900 ความถี่รับควรเป็นเท่าใดจะดีที่สุด
A) 4400 MHz
B) 4500 MHz
C) 4600 MHz
D) 4800 MHz
ANSWER: C
GRX-4000 ตั้งความถี่ล่วงหน้าใน AFC Mode ได้กี่ความถี่
A) 10 ความถี่ ความถี่ส่ง 5 ความถี่, ความถี่รับ 5 ความถี่
B) 20 ความถี่ ความถี่ส่ง 10 ความถี่, ความถี่รับ 10 ความถี่
C) 5 ความถี่ วิทยุจะเลือกสลับความถี่รับส่งเอง
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: A
GRX-4000 ตั้งค่า MNG IP ตรงกัน RF IP ได้หรือไม่
A) ได้ เพราะ IP วิ่งคนละช่องทางกัน
B) ได้ เพราะ IP จะตั้งอะไรก็ได้
C) ไม่ได้ เพราะ MNG IP และ RF IP อยู่ในเครื่องเดียวกัน
D) ไม่ได้ เพราะ IP อยู่ในช่องเดียวกัน IP จะชนกัน
ANSWER: A
GRX-4000 ตั้งค่า Remote IP ได้หรือไม่อย่างไร
A) ไม่มีการทำงานในฟังก์ชั่น Remote
B) ได้ โดยตั้งค่าใน Setup>MNG IP
C) ได้ โดยการตั้งค่าใน STAT
D) ไม่ได้ Remote IP จะถูกตั้งค่าอัตโนมัติให้คู่กับ RF IP
ANSWER: D
GRX-4000 ถ้าเลือก Interface เป็น ETH จะมี Bit rate สูงสุดเท่าใด
A) 34 Mbps
B) 52 Mbps
C) 104 Mbps
D) 200 Mbps
ANSWER: C
GRX-4000 ถ้าเลือก Modulation เป็น 16QAM จะมี Bit rate สูงสุดเท่าใด
A) 34 Mbps
B) 52 Mbps
C) 104 Mbps
D) 200 Mbps
ANSWER: C
GRX-4000 ถ้าเลือก Modulation เป็น QPSK จะมี Bit rate สูงสุดเท่าใด
A) 34 Mbps
B) 52 Mbps
C) 104 Mbps
D) 200 Mbps
ANSWER: A
GRX-4000 ทำเป็นสถานีกลางทางได้หรือไม่
A) ได้ เป็นความอ่อนตัวในการใช้งานวิทยุถ่ายทอด
B) ไม่ได้ เป็นวิทยุถ่ายทอดที่ใช้งานแบบ Point to Point เท่านั้น
C) ไม่ได้ ไม่รองรับการทำสถานีกลางทาง
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: A
GRX-4000 มี IDU ใช้ทำหน้าที่ใด
A) เชื่อมต่ออุปกรณ์ต่างๆเพื่อรวมสัญญาณส่งไปหา ODU
B) รับสัญญาณจาก IDU และ ผสมความถี่วิทยุส่งออกแผงสายอากาศ
C) รับสัญญาณจากอากาศและส่งผ่านสายมาที่ ODU
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
GRX-4000 มี ODU ใช้ทำหน้าที่ใด
A) เชื่อมต่ออุปกรณ์ต่างๆเพื่อรวมสัญญาณส่งไปหา ODU
B) รับสัญญาณจาก IDU และ ผสมความถี่วิทยุส่งออกแผงสายอากาศ
C) รับสัญญาณจากอากาศและส่งผ่านสายมาที่ ODU
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
GRX-4000 มีการ Modulation กี่แบบ
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
GRX-4000 มีการให้เลือกใช้ Modulation แบบใดบ้าง
A) FM , AM
B) QPSK , 16QAM
C) FSK , QPSK , 8QAM
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
GRX-4000 ระยะห่างระหว่างช่อง(ระหว่างความถี่) เท่าใด
A) 100 KHz
B) 125 KHz
C) 300 KHz
D) 1 MHz
ANSWER: D
GRX-4000 ส่วน ODU ใช้ไฟเลี้ยงจากที่ใด
A) จากสาย Power ที่ต่อจาก UPE
B) จากสาย Feed ที่ต่อจาก IDU
C) ไม่ต้องใช้ไฟเลี้ยง
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: B
GRX-4000 ส่วนที่เป็น ODU ที่ติดตั้งบนเสา สามารถห่างจาก IDU ได้ไกลสุดเท่าใด
A) 27 เมตร
B) 35 เมตร
C) 50 เมตร
D) 70 เมตร
ANSWER: C
GRX-4000 สามารถเลือก Interface ในการใช้งานได้กี่แบบ
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
GRX-4000 สามารถเลือก Interface ในการใช้งานได้กี่แบบ
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
GRX-4000 สามารถใช้งาน Interface ใดได้บ้าง
A) G.703
B) AMI
C) ETHERNET
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
GRX-4000 สามารถใช้งาน Interface ใดได้บ้าง
A) E1
B) Eurocom
C) IP
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
GRX-4000 สามารถใช้แหล่งจ่ายไฟเท่าใด
A) 230 VAC, 50/60 Hz
B) 24 VDC
C) 110VAC, 50/60 Hz
D) 230 VAC, 50/60 Hz และ 24 VDC
ANSWER: D
GRX-4000 เลือก TX bitrate=8M, Interface=1024K, ETH จะมี Bitrate เท่าใด
A) 1 Mbps
B) 3 Mbps
C) 5 Mbps
D) 7 Mbps
ANSWER: B
GRX-4000 เลือก TX bitrate=8M, Interface=2048K_E1, ETH จะมี Bitrate เท่าใด
A) 2 Mbps
B) 4 Mbps
C) 6 Mbps
D) 8 Mbps
ANSWER: B
GRX-4000 เลือก TX bitrate=8M, Interface=E1, ETH จะมี Bitrate เท่าใด
A) 2 Mbps
B) 4 Mbps
C) 6 Mbps
D) 8 Mbps
ANSWER: C
GRX-4000 เลือกใช้ Interface แบบ AMI จะใช้ Bitrate เท่าใด
A) 512K
B) 1024K
C) 2048K
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
GRX-4000 เสาอากาศมีความสูงเท่าใด
A) 20 เมตร
B) 3 เมตร
C) 18 เมตร
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: C
GRX-4000 แยกส่วนประกอบวิทยุเป็น 2 ส่วนเพราะเหตุใด
A) เพราะทำให้ง่ายต่อการใช้งาน
B) เพราะทำให้สะดวกในการเคลื่อนย้าย
C) เพราะใช้ความถี่สูงจึงต้องแยกเครื่องรับส่งไปใกล้แผงสายอากาศ
D) เพราะช่วยให้เครื่องวิทยุมีน้ำหนักเบา
ANSWER: C
GRX-4000 ในการเชื่อมต่อกับตู้ ETE จะเลือกใช้ Interface ใด
A) ETH
B) E1
C) 2048K
D) ไม่สามารถเชื่อมต่อกันได้
ANSWER: A
GRX-4000 ในการใช้งานสามารถตั้งความถี่รับส่งห่างกันได้น้อยที่สุดเท่าใด
A) 100 MHz
B) 150 MHz
C) 200 MHz
D) 300 MHz
ANSWER: B
HOTLINE แบบใดของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ที่มีคุณสมบัติเหมือน HOTLINE แบบที่ 1 แต่จะเป็นระหว่าง Subscriber 2 เครื่องขึ้นไป ซึ่งหมายเลขคู่สายในระบบจะเหมือนกันทั้งหมดทุกคู่สายและการสื่อสารจะเป็นแบบทางเดียว โดยที่การใช้งาน ผู้ที่ยกหูคนแรกจะได้สิทธิเป็นคนพูด ส่วนที่เหลือจะเป็นผู้รับฟัง ถ้าต้องการเปลี่ยนเป็นผู้พูดกด 4 ถ้าต้องการรับฟัง กด 5
A) แบบที่ 3 PTP (Point to Point)
B) แบบที่ 2 TO (TIME OUT)
C) แบบที่ 1 NORM (Normal)
D) แบบที่ 4 BC (Boardcast)
ANSWER: D
HOTLINE แบบใดของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ที่มีลักษณะเป็นแบบระหว่าง Subscriber 2 เครื่อง เมื่อยกหูจะโทรถึงกัน โดยที่ Subscriber เครื่องอื่น (นอกจาก 2 เครื่องที่เป็น HOTLINE) สามารถโทรเข้ามา 2 เครื่องที่เป็นคู่ Hotline ได้ แต่ Subscriber 2 เครื่อง ที่เป็นคู่ HOTLINE ไม่สามารถโทรออกไปยังเครื่องอื่นได้
A) แบบที่ 4 BC (Boardcast)
B) แบบที่ 3 PTP (Point to Point)
C) แบบที่ 2 TO (TIME OUT)
D) แบบที่ 1 NORM (Normal)
ANSWER: D
HOTLINE แบบใดของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ที่มีลักษณะเป็นแบบระหว่าง Subscriber 2 เครื่อง เมื่อเครื่องใดยกหูจะมีเวลา 5 วินาทีในการกดหมายเลขโทรศัพท์อื่น แต่ถ้าเลย 5 วินาที โดยไม่มีการกดหมายเลข ตู้ชุมสายจะทำงาน HOTLINE แบบที่ 1
A) แบบที่ 4 BC (Boardcast)
B) แบบที่ 3 PTP (Point to Point)
C) แบบที่ 1 NORM (Normal)
D) แบบที่ 2 TO (TIME OUT)
ANSWER: D
HOTLINE แบบใดของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ที่มีลักษณะเป็นแบบระหว่าง Subscriber 2 เครื่อง โดยเฉพาะ ไม่สามารถที่จะโทรเข้าหรือโทรออกได้
A) แบบที่ 4 BC (Boardcast)
B) แบบที่ 2 TO (TIME OUT)
C) แบบที่ 1 NORM (Normal)
D) แบบที่ 3 PTP (Point to Point)
ANSWER: D
Interface E1 มี Bitrate เท่าใด
A) 1 Mbps
B) 2 Mbps
C) 3 Mbps
D) 4 Mbps
ANSWER: B
Interface G.703 มี Bitrate เท่าใด
A) 1 Mbps
B) 2 Mbps
C) 3 Mbps
D) 4 Mbps
ANSWER: B
Interface ใดที่สามารถใช้งานวิทยุให้ TX Bitrate และ Rx Bitrate ต่างกันได้
A) ทำได้ทุก Interface
B) เฉพาะ E1 เท่านั้น
C) เฉพาะ AMI เท่านั้น
D) เฉพาะ ETH เท่านั้น
ANSWER: D
IPX600 คืออะไร
A) วิทยุถ่ายทอด
B) ตู้ชุมสายสนามแบบ Analogue
C) ตู้ชุมสายสนามแบบ IP
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
IPX600 จะต่อโทรศัพท์ Analogue ที่ใด
A) KPA
B) KPB
C) KPC
D) KPD
ANSWER: D
IPX600 จะตั้งค่าต่าง ๆ ของเครื่องได้อย่างไร
A) ต่อสายจาก Port Terminal และใช้โปรแกรม CMS
B) ตั้งค่าได้จากปุ่มกดหน้าเครื่อง
C) ไม่ต้องตั้งค่าใดๆ สามารถใช้งานได้เลยหลังเปิดเครื่อง 4 นาที
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
IPX600 จะสร้าง Network ภายในได้โดยจะใช้ Port ใดในการเชื่อมต่อ
A) WAN/PORT
B) LAN
C) TERMINAL
D) SUBSCRIBERS
ANSWER: B
IPX600 จะเชื่อมต่อกันผ่าน PORT ใด
A) WAN/PORT
B) LAN
C) TERMINAL
D) SUBSCRIBERS
ANSWER: A
IPX600 ต่อโทรศัพท์ Analogue ใช้งานได้กี่คู่สาย
A) 5
B) 9
C) 11
D) 15
ANSWER: C
IPX600 ประกอบด้วยหมุดต่าง ๆ ที่หน้าเครื่องดังนี้ SUBSCRIBER PORT จำนวน
A) 4 PORT
B) 3 PORT
C) 2 PORT
D) 1 PORT
ANSWER: D
IPX600 ประกอบด้วยหมุดต่างๆ ที่หน้าเครื่องดังนี้ มีPORT ที่ใช้งานTDM จำนวนกี่ PORT
A) 5 PORT
B) 4 PORT
C) 3 PORT
D) 2 PORT
ANSWER: C
IPX600 มี PORT WAN กี่ PORT
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: C
IPX600 สามารถเพิ่มหมายเลขโทรศัพท์จากหน้าเครื่องโทรศัพท์ได้เอง เรียกฟังก์ชั่นนี้ว่าอะไร
A) Affiliation
B) De-Affiliation
C) Insert Number
D) Insert Phone
ANSWER: A
IPX600 เชื่อมต่อกันผ่าน GRX-4000 เครื่องวิทยุต้องเลือกใช้ Interface ใด จึงจะทำงานได้มีประสิทธิภาพที่สุด
A) ETH
B) E1
C) 2048K
D) ไม่สามารถเชื่อมต่อกันได้
ANSWER: A
IPX600 เชื่อมต่อกันโดยผ่านวิทยุถ่ายทอด RL-432 ได้หรือไม่
A) ได้ เพราะมี PORT TDM
B) ได้ เพราะออกแบบมาให้ใช้กับวิทยุ RL-432 โดยเฉพาะ
C) ไม่ได้ เพราะ RL-432 ไม่เป็นวิทยุแบบ IP
D) ไม่ได้ เพราะ ไม่มี PORT TDM
ANSWER: A
IPX600 เชื่อมต่อกับตู้ชุมสายอื่นๆ ได้หรือไม่
A) ได้ เชื่อมต่อแบบ Co-Line
B) ได้ เชื่อต่อด้วย IP
C) ไม่ได้ จะติดต่อได้เพียง IPX600 เท่านั้น
D) ไม่ได้ เพราะชุมสายหลายรุ่นไม่มี IP
ANSWER: A
IPX600 เป็นตู้ชุมสายแบบ IP สามารถใช้โทรศัพท์ Analogue ใช้งานได้หรือไม่
A) ไม่ได้ ใช้ได้แต่โทรศัพท์ที่เป็น IP เท่านั้น
B) ไม่ได้ เพราะไม่มีเบอร์ที่เป็น Analogue
C) ได้ เพราะมีคู่สายที่เป็น Analogue ด้วย
D) ได้ เพราะตู้ชุมสาย IP ทั้งหมดใช้ร่วมกับโทรศัพท์ Analogue
ANSWER: C
IPX600 เมื่อไม่มี CMS จะสามารถใช้งานแบบ Stand Alone ได้หรือไม่
A) ได้ เมื่อเปิดเครื่องจะมีหมายเลขโทรศัพท์เป็นค่า Default ให้ใช้งาน
B) ได้ ในเบื้องต้นสามารถต่อโทรศัพท์ Analogue ใช้งานได้
C) ไม่ได้ ถ้าไม่มี CMS ก็ไม่สามารถตั้งค่าใดๆได้เลย
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: B
IPX600 ใช้กำลังงานไฟจ่ายที่หน้าเครื่องเท่าใด
A) 12 VDC
B) 24 VDC
C) 110 VAC , 40-50 Hz
D) 220 VAC , 40-50 Hz
ANSWER: B
IPX600 ในการเชื่อมต่อทาง TDM PORT BIT RATE สูงสุดเท่ากับเท่าไร
A) 2048 KB/s
B) 1024 KB/s
C) 512 KB/s
D) 256 KB/s
ANSWER: A
KPD ต่อจาก PORT ใด
A) SUBSCRIBER PORT
B) WAN
C) LAN
D) TERMINAL
ANSWER: A
Line Distribution Frame (LDF) 1 ตัว มีกี่คู่สาย
A) 6 คู่สาย
B) 8 คู่สาย
C) 10 คู่สาย
D) 12 คู่สาย
ANSWER: D
Lins Distribution Frame (LDF) 1 ตัว มีกี่ขั้วต่อสายเท่าใด
A) 6 ขั้ว
B) 10 ขั้ว
C) 12 ขั้ว
D) 24 ขั้ว
ANSWER: C
mechanical splice คือ
A) การนำ core ทั้งสองด้านมาชนกันแล้วล็อกให้แน่น
B) การต่อสายแบบหลอมละลาย core ทั้งสองปลายเข้าด้วยกัน
C) การรวมร่างของชาวไชย่า
D) ค่าการต้านทานไฟฟ้าของสายไฟเบอร์ออฟติก
ANSWER: A
MENU LINE INTERFACE จาก SUB-MENU BIT RATE การใช้งานกับเครื่องโทรศัพท์ทั่วๆไปควรโปรแกรมไว้ที่ BIT RATE เท่าไร
A) 16 ONLY
B) 32 PREF
C) 32 ONLY
D) 64 ONLY
ANSWER: B
MENU LINE INTERFACE จาก SUB-MENU LINE CARD MODE POSITION ที่ 11 ต่อโทรศัพท์ DAP210 ควรจะใช้ MODE เท่าไร
A) MODE 56
B) MODE 87
C) MODE 83
D) MODE 84
ANSWER: C
MENU LINE INTERFACE จาก SUB-MENU LINE CARD MODE POSITION ที่ 6 ต่อโทรศัพท์ DIGITAL 4-WIRE ( ET-10 ) ควรจะใช้ MODE เท่าไร
A) MODE 56
B) MODE 87
C) MODE 83
D) MODE 84
ANSWER: D
Menu ที่ใช้สำหรับดูว่ามีจำนวนตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ที่ต่อใช้งานอยู่ใน LOOP เดียวกันอยู่กี่เครื่อง คือ
A) C11
B) C2
C) I11
D) I2
ANSWER: D
Menu ที่ใช้สำหรับตั้ง Bit rate ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) C34
B) C32
C) START MENU
D) C11
ANSWER: D
MENU ที่ใช้สำหรับอ่านข้อความหรือข่าวที่ถูกส่งเข้ามาภายในตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) I11
B) I32
C) I42
D) I41
ANSWER: D
MENU ที่ใช้สำหรับเขียนข้อความหรือข่าวเพื่อส่งไปยังลูกข่ายทุกเครื่องภายใน LOOP ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) I11
B) I32
C) I41
D) I42
ANSWER: D
MENU ที่ใช้สำหรับเช็คดูว่าหมายเลขโทรศัพท์ที่เราตั้งไว้มีหมายเลขใดบ้าง ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) I11
B) I2
C) I31
D) I32
ANSWER: D
MENU ที่ใช้สำหรับเช็คดูว่าใน 1 Extension มีหมายเลขโทรศัพท์ที่เราตั้งไว้มีหมายเลขอะไรอยู่บ้าง ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) I11
B) I2
C) I32
D) I31
ANSWER: D
MENU ที่ใช้สำหรับแสดงว่าภายในตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 มี Extension ที่เป็น Analog และเป็น Digital กี่ EXT คือ
A) I42
B) I32
C) I41
D) I52
ANSWER: D
Menu ที่ใช้สำหรับโปรแกรมการทำ Hot line ให้แก่เครื่องโทรศัพท์ ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) C11
B) C32
C) START MENU
D) C34
ANSWER: D
Menu ที่ใช้สำหรับในการตั้งหมายเลขตู้ชุมสาย ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) C11
B) I32
C) C32
D) START MENU
ANSWER: D
Menu ที่ใช้สำหรับในการตั้งหมายเลขโทรศัพท์หรือหมายเลขย่อ ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) C11
B) I32
C) START MENU
D) C32
ANSWER: D
Menu หลักของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 มีอยู่ ......... เมนู คือ.....................................
A) 1 เมนู คือ Start menu
B) 2 เมนู คือ Start menu และ Menu Command
C) 3 เมนู คือ Start menu , Menu Command และ Menu Information
D) 4 เมนู คือ Start menu , Menu Command , Menu Information และ Menu Statistics
ANSWER: D
Port ใดที่ใช้สำหรับการจัดการและการควบคุมวิทยุถ่ายทอดด้วยโปรแกรมหรือการREMOTE
A) AUDIO
B) EOW
C) SYSCON
D) BASEBAND
ANSWER: C
RL-SERIES ที่ ทบ.ใช้อยู่ในปัจจุบันอยู่ในย่านใด
A) HF
B) VHF
C) UHF
D) SHF
ANSWER: C
RL-Series และ GRX-4000 ติดต่อกันทางความถี่ได้หรือไม่
A) ได้ ต้องตั้งความถี่รับส่งสลับกัน
B) ได้ ตั้ง ตั้งความถี่ และ Bitrate ตรงกัน
C) ไม่ได้ ความถี่และการ Modulation ไม่เหมือนกัน
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: C
Skip Zone หมายถึง
A) เขตพื้นที่ที่นับตั้งแต่ Ground Wave สิ้นสุดจนถึงจุดที่ท้อนกลับมายังพื้นโลกครั้งแรก
B) ระยะของคลื่นวิทยุจากสายอากาศไปยังจุดที่สะท้อนกลับมายังพื้นโลกสองจุด
C) เขตที่ดูดซึมคลื่นวิทยุ
D) ระยะของคลื่นวิทยุระหว่างจุดสะท้อนกลับมายังพื้นโลกสองจุด
ANSWER: A
SP-200 มี PORT ใช้งานกี่ PORT
A) 4
B) 5
C) 6
D) 7
ANSWER: C
T9 ของขั้ว FXS คือหมายเลขอะไร
A) 09
B) 109
C) 1009
D) 11119
ANSWER: B
TA-1/PT เป็นโทรศัพท์กำลังงานเสียงขนาดเล็ก มีระยะการติดต่อประมาณ ........... ไมล์
A) 14 - 22
B) 10 - 12
C) 3 - 6
D) 4 - 6.25
ANSWER: D
Tactical multimedia switch DX-200B ในข้อใดต่อไปนี้ ไม่ใช่อุปกรณ์ประกอบหลัก
A) CPX200
B) SP200
C) DMU220
D) PFA230
ANSWER: D
กรณีใดที่เลือกใช้วิทยุถ่ายทอด
A) เมื่อต้องการความเร็วในการติดตั้งระบบทางสาย
B) เมื่อหน่วยขาดแคลนสายส่งกำลัง
C) เมื่อมีความต้องการการสื่อสารทางสายที่มีระยะทางไกลๆ
D) เมื่อต้องการความเร็วในการติดตั้งระบบทางสายและระบบการสื่อสารทางสายที่มีระยะทางไกล
ANSWER: D
กระแสไฟฟ้าที่จ่ายมากับสายโทรศัพท์เป็นกระแสไฟฟ้ากี่โวลท์
A) -48 VDC.
B) 48 VDC.
C) 12 VCD.
D) -12 VDC.
ANSWER: A
การ Modulation แบบ 16QAM เป็นอย่างไร
A) การมอดดูเลททางเฟส จะมีการแยกสัญญาณออกเป็น 4 เฟส เฟสละ 1 bit
B) สามารถส่งสัญญาณที่มีขนาดเท่ากัน แต่มีเฟสแตกต่างกันได้ 4 ค่า แทนที่ข้อมูลดิจิตอลได้ 4 อย่าง ซึ่งจะมีการส่งข้อมูลพร้อมกันครั้งละ 2 bit
C) การผสมทางเฟสและขนาดพร้อมกัน โดยสามารถผสมสัญญาณ ได้ครั้งละ 4 bit
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
การ Modulation แบบ QPSK เป็นอย่างไร
A) การมอดดูเลททางเฟส จะมีการแยกสัญญาณออกเป็น 4 เฟส เฟสละ 1 bit
B) สามารถส่งสัญญาณที่มีขนาดเท่ากัน แต่มีเฟสแตกต่างกันได้ 4 ค่า แทนที่ข้อมูลดิจิตอลได้ 4 อย่าง ซึ่งจะมีการส่งข้อมูลพร้อมกันครั้งละ 2 bit
C) การผสมทางเฟสและขนาดพร้อมกัน โดยสามารถผสมสัญญาณ ได้ครั้งละ 4 bit
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
การ Multiplex คืออะไร
A) การที่ตัวกลางการสื่อสาร 1 เส้นทาง สามารถใช้ส่ง สัญญาณ หลายสัญญาณ ร่วมกันได้
B) การรวมสัญญาณหลายๆ สัญญาณ ส่งไปในช่องทางเดียว
C) สามารถส่งสัญญาณหลายชุดรวมกันได้
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
การ Multiplex แบบ FDM เป็นอย่างไร
A) การรวมช่องสัญญาณด้วยการแบ่งความถี่
B) การรวมช่องสัญญาณด้วยการแบ่งเวลา
C) การรวมช่องสัญญาณด้วยการเข้ารหัส
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
การ Multiplex แบบ TDM เป็นอย่างไร
A) การรวมช่องสัญญาณด้วยการแบ่งความถี่
B) การรวมช่องสัญญาณด้วยการแบ่งเวลา
C) การรวมช่องสัญญาณด้วยการเข้ารหัส
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
การกำหนดค่า Interface แบบใดต่อไปนี้ที่ทำให้สามารถรองรับ Interface ได้ 3 ชนิด
A) E1
B) ETH
C) 1024K
D) 1024K_E1
ANSWER: D
การควบคุมกำลังออกอากาศให้เหมาะสมกับระยะการติดต่อสื่อสารระหว่างคู่สถานีมีข้อดีอย่างไร
A) ป้องกันการดักรับจากฝ่ายตรงข้าม
B) ประหยัดพลังงาน
C) ป้องการทำงานเกินความจำเป็นของภาคส่ง
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
การจะส่งสัญญาณผ่านดาวเทียม จะใช้ดาวเทียมอย่างน้อยกี่ดวงเพื่อครอบคลุมการสื่อสารทั่วทั้งโลก
A) 3 ดวง
B) 2ดวง
C) 4ดวง
D) 5ดวง
ANSWER: A
การดูดซับ (Adsorption)ของคลื่นไมโครเวฟนำมาประยุกต์ใช้ในข้อใด
A) เตาอบไมโครเวฟ
B) สถานีทวนสัญญาณ
C) สถานีเรดาร์
D) สายอากาศวิทยุ
ANSWER: A
การต่อสาย Fiber optic หรือเรียกว่าการ สไปลซ์ (splice) มีกี่แบบ
A) 2 แบบ คือ ฟิวชั่น (fusion) และ mechanical splice
B) 2 แบบ คือ ฟิวชั่น (fusion) และ ฟิชชั่น (fission)
C) 1 แบบ คือ ฟิชชั่น (fission)
D) 1 แบบ คือ mechanical splice
ANSWER: A
การตั้งความถี่แบบ AUTO ในวิทยุถ่ายทอด RL-420 ความถี่ส่งและรับจะห่างกันเท่าไหร่
A) 125 kHz
B) 125 MHz
C) 100 MHz
D) 87.5 KHz
ANSWER: C
การตั้งความถี่แบบ AUTO ในวิทยุถ่ายทอด RL-422A ความถี่ส่งและรับจะห่างกันเท่าไหร่
A) 125 kHz
B) 125 MHz
C) 100 MHz
D) 87.5 MHz
ANSWER: D
การตั้งความถี่แบบ AUTO ในวิทยุถ่ายทอด RL-432A ความถี่ส่งและรับจะห่างกันเท่าไหร่
A) 125 kHz
B) 125 MHz
C) 100 MHz
D) 87.5 MHz
ANSWER: B
การตั้งความถี่แบบ Manual ในวิทยุถ่ายทอด RL-421A ความถี่ส่งและรับจะห่างกันอย่างน้อยเท่าไหร่
A) 125 kHz
B) 125 MHz
C) 50.1 MHz
D) 87.5 MHz
ANSWER: C
การตั้งความถี่แบบ RADIO.CH นั้น (RL-420) ถ้าตั้ง CH. D-000 ความถี่ส่ง (TX) จะเป็น760 MHz ความถี่รับ (RX) เท่ากับเท่าไร
A) 860 MHz
B) 810 MHz
C) 790 MHz
D) 780 MHz
ANSWER: A
การตั้งสถานีวิทยุถ่ายทอดจะเป็นในรูปแบบใดได้บ้าง
A) แบบ Point to Point
B) แบบ Multi Hop
C) แบบสถานีปลายทางและสถานีกลางทาง
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
การติดตั้งแผงสายอากาศแบบ Horizontal Polarization เป็นแบบใด
A) สนามแม่เหล็กตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามแม่เหล็กขนานกับพื้นโลก
C) สนามแม่เหล็กขนานกับสนามไฟฟ้า
D) สนามไฟฟ้าตั้งฉากกับพื้นโลก
ANSWER: A
การติดตั้งแผงสายอากาศแบบ Vertical Polarization เป็นแบบใด
A) สนามแม่เหล็กตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามแม่เหล็กขนานกับพื้นโลก
C) สนามแม่เหล็กขนานกับสนามไฟฟ้า
D) สนามไฟฟ้าขนานกับพื้นโลก
ANSWER: B
การถ่ายทอดสัญญาณ หมายความว่าอย่างไร
A) การส่งต่อสัญญาณจากต้นทางไปปลายทางในแบบหลายช่องการสื่อสาร
B) การรับ-ส่งสัญญาณระหว่างต้นทางกับปลายทางในแบบหลายช่องการสื่อสาร
C) การรับ-ส่งสัญญาณระหว่างสถานีปลายทางในแบบหลายช่องการสื่อสาร
D) การส่งสัญญาณจากต้นทางไปปลายทางในแบบหลายช่องการสื่อสาร
ANSWER: C
การนำคุณสมบัติของคลื่นไมโครเวฟมาใช้ทำเครื่องควบคุมระยะไกล หรือ รีโมทคอนโทรล คือ การนำคุณสมบัติของคลื่นชนิดใดมาใช้
A) รังสีอินฟาเรด
B) รังสีเอ็กซ์
C) รังสีอุลต้าไวโอเลต
D) รังสีแกมมา
ANSWER: A
การประชุมสายโทรศัพท์ ETP ได้สูงสุดกี่คู่สาย
A) 2 คู่สาย
B) 3 คู่สาย
C) 4 คู่สาย
D) 5 คู่สาย
ANSWER: B
การป้องกันตัวเราและเครื่องมือไม่ให้ได้รับอันตรายขณะปฏิบัติงานในสภาวะที่เกิดฝนตกควรทำอย่างไร
A) ปิดเครื่อง
B) ปิดเครื่องต่อสายล่อฟ้า
C) ต่อหลักดิน
D) ต่อสายล่อฟ้า
ANSWER: C
การฟิวชั่น (fusion) คือ
A) การต่อสายแบบหลอมละลาย core ทั้งสองปลายเข้าด้วยกัน
B) การนำ core ทั้งสองด้านมาชนกันแล้วล๊อกให้แน่น
C) การรวมร่างของชาวไชย่า
D) ค่าการต้านทานไฟฟ้าของสายไฟเบอร์ออฟติก
ANSWER: A
การวางระบบวิทยุถ่ายทอดระหว่างหน่วยหลักและหน่วยรองเป็นแบบใด
A) วางจากหน่วยหลักไปหน่วยรอง
B) วางจากหน่วยรองไปหาหน่วยหลัก
C) วางจาก พัน.ส.พล. ไปหา พัน.ส.ทภ.
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: A
การส่งข่าวทางโทรพิมพ์ ใช้ในกรณี
A) ส่งข่าวที่มีความเร่งด่วนสูง
B) ส่งข่าวจากหน่วยที่อยู่ข้างหน้า ไปยังหน่วยที่อยู่ข้างหลัง
C) ส่งข่าวด้านธุรการ แผ่นบริวาร คำสั่งต่าง ๆ ที่ยาวๆ จำนวนมาก ๆ
D) ส่งข่าวที่ยาวๆ จำนวนมาก ๆ ในระยะทางที่ใกลๆ
ANSWER: D
การส่งผ่าน(Tranmission)ของคลื่นไมโครเวฟข้อใดผิด
A) คลื่นจะส่งผ่านเมื่อเจอจานสังกะสี
B) คลื่นจะส่งผ่านเมื่อเจอจานพลาสติก
C) คลื่นจะส่งผ่านเมื่อเจอจานเซรามิก
D) คลื่นจะส่งผ่านเมื่อเจอจานกระดาษ
ANSWER: A
การส่งสัญญาณที่มีความยาวคลื่นต่างกันในลักษณะสองทิศทางโดย ผ่านไฟเบอร์เส้นเดียวกัน วิธีการแบบนี้เรียกว่า
A) bi-directional transmission
B) bi-transmission
C) bi-Duplex
D) bi- Outside Vapor Phase Oxidation
ANSWER: A
การสะท้อนของคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าคือ
A) มุมตกกระทบเท่ากับมุมสะท้อนเสมอ
B) ความถี่ของคลื่นสะท้อนมีค่าไม่เท่ากับความถี่ของคลื่นตกกระทบความยาวคลื่น
C) ของคลื่นสะท้อนไม่เท่ากับความยาวคลื่นของคลื่นตกกระทบ
D) อัตราเร็วของคลื่นสะท้อนไม่เท่ากับอัตราเร็วของคลื่นตกกระทบ
ANSWER: A
การสื่อสารด้วยระบบวิทยุถ่ายทอดถึงจะเป็นการสื่อสารแบบ Full-Duplex แต่มีการส่งสัญญาณบางอย่างเป็นแค่ Half-Duplex เท่านั้นคือ
A) สัญญาณ EOW
B) ข้อมูลที่ส่งไปในความถี่
C) สัญญาณที่เชื่อมผ่าน PORT TDM
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
การสื่อสารด้วยระบบไมโครเวฟมีส่วนประกอบหลัก คือ
A) 2 ส่วน คือ ส่วนประมวลผล และ ส่วนทำหน้าที่รับ-ส่งสัญญาณ
B) 2 ส่วน คือ ส่วนทำหน้าที่รับสัญญาณ และส่วนทำหน้าที่ส่งสัญญาณ
C) 3 ส่วน คือ ส่วนประมวลผล, ส่วนทำหน้าที่รับสัญญาณ และส่วนทำหน้าที่ส่งสัญญาณ
D) 3 ส่วน คือ ส่วนประมวลผล, ส่วนทำหน้าที่รับ-ส่งสัญญาณ และ ส่วนทำหน้าที่ทวนสัญญาณ
ANSWER: A
การสื่อสารผ่านดาวเทียมของไทยให้สัมปทานกับบริษัทใดเป็นผู้ดูแล
A) บริษัท ไทยคม จำกัด (มหาชน)
B) บริษัท กสท. จำกัด (มหาชน)
C) บริษัท ทีโอที จำกัด (มหาชน)
D) บริษัท อินทัช จำกัด (มหาชน)
ANSWER: A
การสื่อสารแบบ HALF-DUPLEX มีลักษณะอย่างไร
A) การสื่อสารแบบทางเดียวผู้ส่ง ส่งได้อย่างเดียว ผู้รับ รับได้อย่างเดียว ไม่มีการโต้ตอบ
B) การสื่อสารแบบ2ทาง แต่ต้องสลับกันส่ง ผู้ที่ไม่ได้ส่งเป็นผู้รับ เมื่อผู้ส่ง ส่งจบ ผู้รับอื่นๆสามารถเป็นผู้ส่งได้เช่นกัน
C) การสื่อสารแบบ2ทาง สามารถส่งและรับได้ในเวลาเดียวกัน
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
การสื่อสารแบบ SIMPLEX มีลักษณะอย่างไร
A) การสื่อสารแบบทางเดียวผู้ส่ง ส่งได้อย่างเดียว ผู้รับ รับได้อย่างเดียว ไม่มีการโต้ตอบ
B) การสื่อสารแบบ2ทาง แต่ต้องสลับกันส่ง ผู้ที่ไม่ได้ส่งเป็นผู้รับ เมื่อผู้ส่ง ส่งจบ ผู้รับอื่นๆสามารถเป็นผู้ส่งได้เช่นกัน
C) การสื่อสารแบบ2ทาง สามารถส่งและรับได้ในเวลาเดียวกัน
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
การหมุนซ้ำ (REDIAL) ต้องกดอะไรเป็นอันดับแรก เมื่อต้องการหมุนไปยังหมายเลขที่หมุนครั้งสุดท้าย
A) *08
B) *06
C) *07
D) *05
ANSWER: C
การหักเหของคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าคือ
A) การที่คลื่นเดินทางผ่านตัวกลางที่มีความหนาแน่นไม่เท่ากัน
B) การเปลี่ยนทิศทางการเดินทางของคลื่นโดยทันทีทันใดเมื่อคลื่นเดินทางกระทบพื้นที่ผิวของตัวกลาง
C) การหักเหจะมากหรือน้อยขึ้นอยู่กับคุณสมบัติทางไฟฟ้าของตัวกลาง
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
การเขียนข่าวทางทหารที่ดี มีหลัก 3 ประการคือ
A) กะทัดรัด ชัดเจน ปลอดภัย
B) รวดเร็ว ปลอดภัย เชื่อถือได้
C) กะทัดรัด ชัดเจน สมบูรณ์
D) รวดเร็ว ชัดเจน ปลอดภัย
ANSWER: C
การเชื่อมต่อทาง LINE CARD MODE 87 ทำได้ที่ใดของ DX-200B
A) KPA ของ DMU
B) KPD ของ CPX
C) KPA ของ PSI
D) KPA ของ CPX
ANSWER: A
การเชื่อมต่อสายไฟเบอร์ออฟติก เรียกว่า อะไร
A) สไปรซ (Splice)
B) บัดกรี (Solder)
C) เชื่อม (Link)
D) ประสาน (Coordinate)
ANSWER: A
การแบ่งประเภทของดิน แบ่งเป็น 3 ลักษณะ คือ
A) ดินพื้นโลก หลักดิน หลักแถบดิน
B) ดินพื้นโลก ตัวเครื่องเป็นดิน ฐานเครื่องเป็นดิน
C) ดินพื้นโลก ตัวเครื่องเป็นหิน ฐานเครื่องเป็นพื้นดิน
D) ดินพื้นโลก ดินร่วนซุย ดินชั้นบน
ANSWER: B
การแบ่งหรือเรียกชนิดของขั้วคลื่นหรือโพลาไรเซชั่น (Polarization) ของคลื่นนวิทยุกระทําโดยถือเอาลักษณะการวางตัวขององค์ประกอบส่วนใดของคลื่นวิทยุนั้นเป็นหลัก
A) สนามไฟฟ้า
B) สนามแม่เหล็ก
C) ความแรงของคลื่นวิทยุที่ส่งออกมา
D) สนามแรงโน้มถ่วง
ANSWER: A
การแผ่รังสีคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าต่อไปนี้ ข้อใดมีความยาวคลื่นสั้นที่สุด
A) รังสีแกมมา
B) แสงที่ตามองเห็น
C) ไมโครเวฟ
D) รังสีอุลตราไวโอเลต
ANSWER: A
การแพร่กระจายคลื่นเมื่อสนามไฟฟ้าตั้งฉากกับพื้นโลกคือ
A) Vertical Polarization
B) Horizontal Polarization
C) Radiation Polarization
D) Circular Polarization
ANSWER: A
การใช้โทรศัพท์ถาวรในส่วนราชการของกองทัพบก มีข้อห้ามในเรื่องใดบ้าง
A) ห้ามใช้ในเรื่องส่วนตัว
B) ห้ามใช้ส่งข่าวที่มีชั้นความลับด้วยข้อความธรรมดา
C) ห้ามใช้โทรศัพท์ประเภท ค และ ง เป็นสายกลางของตู้สาขาโทรศัพท์
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
กำลังออกอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-420 เป็นเท่าไร
A) HIGH = 15 WATT , LOW = 1WATT , AUTO = 0.1-15 WATT
B) HIGH = 10 WATT , LOW = 1WATT , AUTO = 0.1-15 WATT
C) HIGH = 15 WATT , LOW = 0.1WATT , AUTO = 0.1-15 WATT
D) HIGH = 10 WATT , LOW = 0.1WATT , AUTO = 0.1-15 WATT
ANSWER: A
กำหนดให้ความถี่ 960 เมกะเฮิรตซ์ ความยาวคลื่นมีค่าเท่าใด
A) 0.3125 เมตร
B) 31.25 เมตร
C) 0.3125 ไมล์
D) 31.25 กิโลเมตร
ANSWER: A
ข้อความต่อไปนี้ข้อใดกล่าวถูกต้องตามทฤษฎีเกี่ยวกับคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
A) ขณะประจุเคลื่อนที่ด้วยความเร่งหรือความหน่วงจะแผ่คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
B) ขณะประจุเคลื่อนที่ด้วยความเร่งสนามแม่เหล็กเปลี่ยนแปลงจะเหนี่ยวนำทำให้เกิดสนามไฟฟ้า
C) บริเวณรอบตัวนำมีกระแสไฟฟ้าจะเกิดสนามแม่เหล็ก
D) ประจุเคลื่อนที่ด้วยความเร็วคงที่จะแผ่รังสีคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าออกมาไม่คงที่
ANSWER: A
ข้อจำกัดของวิทยุถ่ายทอดคือระยะ Line of sight จะมีวิธีแก้ปัญหานี้ได้อย่างไร
A) เพิ่มกำลังออกอากาศ
B) เพิ่มความสูงของแผงสายอากาศ
C) เพิ่มความถี่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: B
ข้อดีของการใช้โทรศัพท์แบบกดปุ่มความถี่เสียง (DTMF Dialing) คือข้อใด
A) ลดเวลาในการหมุนเลขหมายลงได้
B) วงจรจะเป็น Solid State Electronics ทำให้มีความรวดเร็วในการส่งเลขหมาย
C) เหมาะสมที่จะใช้งานร่วมกับตู้ชุมสาย SPC
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อดีของการใช้โทรศัพท์แบบกดปุ่มความถี่เสียง (DTMF Dialing) คือข้อใด
A) ลดเวลาในการหมุนเลขหมายลงได้
B) วงจรจะเป็น Solid State Electronics ทำให้มีความรวดเร็วในการส่งเลขหมาย
C) เหมาะสมที่จะใช้งานร่วมกับตู้ชุมสาย SPC
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อดีของชุมสายโทรศัพท์ระบบ SPC คือ
A) ง่ายในการเพิ่มเติมหรือเปลี่ยนแปลงหน้าที่การทำงานของเครื่องชุมสาย
B) มีการบริการพิเศษ
C) มีระบบควบคุมดูแลและวิเคราะห์หาสาเหตุที่เสียได้
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อดีของโทรพิมพ์คือ
A) การรับ-ส่งกันได้รวดเร็ว
B) รักษาความลับได้ดีกว่าเครื่องสื่อสารประเภทอื่น
C) สามารถรับ-ส่งกันได้อย่างต่อเนื่อง
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อเสียของชุมสายโทรศัพท์ระบบ SPC คือ
A) ในการเพิ่มเติมหรือเปลี่ยนแปลงหน้าที่การทำงานของเครื่องชุมสายไม่สามารถทำได้
B) ไม่มีระบบบริการคิดเงินอัตโนมัติจากผู้เช่าใช้
C) ระบบการควบคุมดูแลและวิเคราะห์หาสาเหตุเสียกระทำได้ยาก
D) อุณหภูมิภายในห้องชุมสายจะต้องพอเหมาะ ต้องอยู่ในห้องปรับอากาศตลอดเวลา
ANSWER: D
ข้อแตกต่างระหว่างวิทยุถ่ายทอด และวิทยุ FM ทั่วไป ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง
A) วิทยุถ่ายทอดความถี่ รับ-ส่ง แยกคนละความถี่
B) วิทยุถ่ายทอดออกอากาศแบบบังคับทิศเท่านั้น
C) วิทยุถ่ายทอดเป็นแบบ Multi Chanel
D) วิทยุถ่ายทอดส่วนมากใช้งานร่วมกับเครื่องรวมช่องการสื่อสาร
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถึงความสัมพันธ์ ของคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าได้ถูกต้อง
A) สนามไฟฟ้าทำมุม 180 องศากับสนามแม่เหล็ก
B) สนามไฟฟ้าทำมุม 90 องศากับสนามแม่เหล็ก
C) สนามแม่เหล็กทำมุม 180 องศากับสนามไฟฟ้า
D) สนามไฟฟ้าทำมุม 180 องศากับทิศทางของคลื่น
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุดเกี่ยวกับ DX-111 1 เครื่อง สามารถเชื่อมต่อ วิทยุถ่ายทอดได้สูงสุดกี่เครื่อง
A) 1 เครื่อง คือ Port 1
B) 2 เครื่อง คือ EXT 1-8 และ EXT 9-16
C) 3 เครื่อง คือ Port 1 , 2 , 3
D) 4 เครื่อง คือ Port 1 , 2 ,3 และ EXT PORT
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุดเกี่ยวกับ ชุมสาย DX-111 สามารถเชื่อมต่อถึงกันได้ โดยอาศัยเครื่องมือสื่อสาร
A) Radio Link เพียงอย่างเดียว เช่น RL-Series เป็นต้น
B) Cable เพียงอย่างเดียว เช่น สาย WD-1/TT เป็นต้น
C) ผ่านสายอากาศ CA-720
D) Radio Link และ Cable
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุดเกี่ยวกับ ล้อสายที่ติดตั้งใช้งานกับ โครงล้อสาย RL-31
A) DR-1 1 ล้อ
B) DR-8 2 ล้อ
C) ล้อม้วนสาย DR - 4 หรือ ล้อม้วนสาย RL – 159/U ได้เพียง 1 ล้อ
D) ล้อม้วนสาย DR - 4 หรือ ล้อม้วนสาย RL – 159/U ได้มากที่สุด 2 ล้อ
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุดเกี่ยวกับ ล้อสายที่ที่ติดตั้งใช้งานกับ แกนล้อสาย RL-27
A) DR-8 2 ล้อ
B) DR-4 1 ล้อ หรือ DR-8 2 ล้อ
C) RL-159/U 1 ล้อ
D) DR-4 ได้สูงสุด 1 ล้อ หรือ RL-159/U ได้สูงสุด 1 ล้อ
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ TA-1/PT
A) โทรศัพท์สนามกำลังงานเสียงขนาดเล็ก
B) พื้นที่ส่วนมากใช้กับสายโทรศัพท์สนาม ปฏิบัติงานในพื้นที่เขตหน้า
C) น้ำหนักเบา พกพา และสามารถเคลื่อนที่ได้ง่าย
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ การตั้งหมายเลข 3001 ให้กับ Subscriber ใน EXT=8 ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111
A) เข้าไปที่ MENU C32 กรอก EXT=8 กด EXEC เมื่อเข้ามาหน้า EXT=8 แล้ว เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ OWN X=___ เพื่อใส่หมายเลข 3001 ลงไป และกดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
B) เข้าไปที่ START MENU แล้วเลื่อนเคอเซอร์ไปที่ OWN X=___ แล้วจึงกรอกหมายเลข 3001 เมื่อกรอกเสร็จจึงกดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
C) เข้าไปที่ MENU C32 เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ WK X = ___ เพื่อใส่หมายเลข 3001 ใส่เสร็จแล้ว กดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
D) เข้าไปที่ MENU C32 กรอก EXT=8 กด EXEC เมื่อเข้ามาหน้า EXT=8 แล้ว เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ N=___ เพื่อใส่หมายเลข 3001 ลงไป และกดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ การตั้งหมายเลขตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111
A) เข้าปที่ MENU I52 แล้วเลื่อนเคอเซอร์ไปที่ OWN X=___ แล้วจึงกรอกหมายเลข
B) เข้าไปที่ MENU C11 พร้อมกรอกหมายเลขได้เลย
C) เข้าไปที่ MENU C32 เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ WK X = ___ แล้วสามารถกรอกหมายเลขลงได้เลย
D) เข้าไปที่ START MENU แล้วเลื่อนเคอเซอร์ไปที่ OWN X=___ แล้วจึงกรอกหมายเลข เมื่อกรอกเสร็จจึงกดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) Multiplex แบบ TDM ในระบบ 32 CH
B) Switching ต่อใช้งานโทรศัพท์ได้ 16 คู่สาย
C) Control System โดย DX-111 สามารถควบคุมและแจกจ่ายบริการชุมสายด้วยตัวเองได้
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ ล้อม้วนสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT
A) ถุงเก็บสาย MX – 306 A/G สามารถบรรจุสายได้ 1/2 ไมล์
B) RL-159/U สามารถบรรจุสายได้ 1 ไมล์
C) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
D) DR-8 สามารถบรรจุสายได้ 1/4 ไมล์
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการทำ HOTLINE แบบที่ 1 ระหว่าง Subscriber EXT=8 N=8700 กับ EXT=7 N=8800 ของ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 เพื่อให้ Subscriber 2 เครื่อง เมื่อยกหูสามารถโทรหากันได้เลย
A) เข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=7 ใส่หมายเลข 8800 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8800 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=8 ไม่จำเป็นต้องทำ
B) เข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=8 ใส่หมายเลข 8700 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8700 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=7 ไม่จำเป็นต้องทำ
C) เข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=8 ใส่หมายเลข 8700 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8700 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=7 ใส่หมายเลข 8800 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8800 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1
D) เข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=8 ใส่หมายเลข 8800 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8800 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=7 ใส่หมายเลข 8700 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8700 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการที่หลอด Alarm สีแดง ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ติดขึ้นมา เราสามารถแก้ปัญหาขั้นต้นได้อย่างไร
A) กดปุ่ม SPACE ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเองในขั้นต้น
B) ตรวจเช็ค Alarm ที่เกิดขึ้นได้โดยที่ใช้ MENU I52 และสามารถพิมพ์ TEST ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเองเบื้องต้นได้
C) กดปุ่ม TEST ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเอง
D) ตรวจเช็ค Alarm ที่เกิดขึ้นได้โดยที่ใช้ MENU I11 และสามารถพิมพ์ TEST ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเองเบื้องต้น
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับความแตกต่างระหว่าง เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/M2E กับ TA-312/PT
A) วงจรรับสัญญาณเรียกเป็นแบบ ELECTRONIC BUZZER จึงทำให้มีความไวในการรับสัญญาณเรียก ได้ดีกว่า BUZZER ธรรมดา
B) มีภาคขยาย 20 DB. เพื่อขยายสัญญาณความถี่เสียงให้รับทางด้านหูฟัง
C) มีสวิตซ์เลือกการทำงานได้ 3 ตำแหน่ง คือ AMP NORMAL และ CHECK LOOP
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่ไม่ได้
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex ไม่ได้
D) ทำงานเป็น แบบ Half Duplex เท่านั้น
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่ไม่ได้
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ไม่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex ทั้งในแบบ FDM และ TDM ก็ได้
D) ทำงานเป็น แบบ Full Duplex เท่านั้น
ANSWER: C
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่ไม่ได้
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ไม่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex แบบ FDM เท่านั้น
D) ทำงานเป็น แบบ Full Duplex ยกเว้น EOW เป็นแบบ Half Duplex
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับลักษณะของไม้ค้ำสาย MC-123
A) ตอนปลายของไม้ค้ำสายมีขอเกี่ยวทำด้วยโลหะ ตรงกลางมีลูกกลิ้งทำด้วยโลหะ
B) ที่ต่อกันนั้นทำด้วยโลหะ
C) เป็นไม้กลม ๆ 2 ท่อน ต่อสวมกันมีเส้นผ่าศูนย์กลางประมาณ 1 นิ้ว
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับสายโทรศัพท์สนาม
A) พกพาได้สะดวก
B) น้ำหนักเบา
C) ออกแบบมาเพื่อให้มีความคงทน
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับแป้นพิมพ์ ของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) แป้นพิมพ์ตัวอักษร A-Z
B) แป้นพิมพ์ตัวเลข 0-9 รวมทั้ง * และ #
C) แป้นพิมพ์ที่เป็น Function key เช่น MENU และ EXEC เป็นต้น
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับแหล่งจ่ายไฟของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) ใช้ไฟ 220 VAC เท่านั้น
B) ใช้ไฟ 24 VDC เท่านั้น
C) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
D) ใช้ไฟ 220 VAC และ ไฟ 24 VDC
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกเกี่ยวกับ การบันทึกหมายเลข ของโทรศัพท์สนาม ETP-1
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) ยกหู / กดปุ่ม D (MEMO) / กดเลือกหมายเลข 0 – 9 ที่ต้องการบันทึก / กดหมายเลขที่จะบันทึก และ วางหู
C) กดปุ่ม B (PROG) / กดปุ่ม D (MEMO) / กดเลือกหมายเลข 0 – 9 ที่ต้องการบันทึก / กดหมายเลขที่จะบันทึก และ กดปุ่ม B (PROG)
D) ยกหู / กดปุ่ม B (PROG) / กดปุ่ม D (MEMO) / กดเลือกหมายเลข 0 – 9 ที่ต้องการบันทึก / กดหมายเลขที่จะบันทึก / กดปุ่ม B (PROG) และ วางหู
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกเกี่ยวกับ การโทรออกในหมายเลขที่บันทึกไว้ ของโทรศัพท์สนาม ETP-1
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) ยกหู / กดปุ่ม B (PROG) / กดปุ่ม D (MEMO) / กดเลือก 0 – 9 ที่หมายเลขบันทึก และ กดปุ่ม B (PROG)
C) ยกหู / กดปุ่ม B (PROG) / กดปุ่ม D (MEMO) และ กดเลือก 0 – 9 ที่หมายเลขบันทึกไว้
D) ยกหู / กดปุ่ม D (MEMO) และ กดเลือก 0 – 9 ที่หมายเลขบันทึกไว้
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิด
A) ETE-C มีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่อง 2 ดวง
B) ETE-S มีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่อง 2 ดวง
C) ETE-M มีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่อง 3 ดวง
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับการติดตั้งวิทยุถ่ายทอด (RL-SERIES) กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
A) นำสาย RR-221214/2 มาใช้งานเพื่อเชื่อมต่อ วิทยุถ่ายทอด (RL-SERIES) กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
B) ถ้าต่อใช้งานตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ผ่าน Port 1,2 และ 3 เป็นการเชื่อมต่อภายใน LOOP
C) การติดตั้งใช้งานทุกครั้ง ต้องติดตั้งสายดินทั้ง วิทยุถ่ายทอด (RL-SERIES) กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ให้เรียบร้อยเพื่อให้เครื่องสามารถทำงานได้เป็นระบบ และป้องกันอันตรายต่อตัวพนักงานหน้าเครื่อง
D) ไม่จำเป็นต้องตั้ง Bit rate ให้ตรงกัน
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับการทำ HOTLINE แบบที่ 4 ของ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
A) ใช้ MENU C32 ร่วมกับ MENU C34 เพื่อทำ HOTLINE แบบที่ 4
B) TO BNO=___ใน MENU C34 จะต้องเป็นหมายเลขที่ใช้ร่วมกัน
C) ในทุก EXT ที่จำเป็นต้องทำ HOTLINE จะต้องใช้ MENU C32 เข้าไปใส่หมายเลขร่วมให้ครบทุก EXT
D) ไม่จำเป็นต้องมีหมายเลขร่วม สามารถเข้าไปที่ MENU C34 และเปลี่ยน HOT LINE TYPE=___ เป็นแบบที่ 4 ของ EXT ที่จำเป็นต้องทำ HOTLINE เพียงอย่างเดียว
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับข้อความดังกล่าว “นำแผง ELT มาต่อที่หมุด EXT 9-16 ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 แล้วต่อโทรศัพท์ Analog ที่ a1 b1 หมุด 8/16 ของแผง ELT”
A) โทรศัพท์ Analog ที่ต่ออยู่ จะมีสถานะยังไม่พร้อมใช้งาน เพราะยังไม่ได้ตั้งหมายเลขให้กับโทรศัพท์
B) โทรศัพท์ Analog เมื่อยกหู จะได้รับ Dial Tone
C) ถ้าต้องการให้โทรศัพท์ Analog มีหมายเลขเครื่อง สามารถเข้าไปตั้งหมายเลขโทรศัพท์ลงที่ EXT=8 ได้ด้วย MENU C32
D) ถ้าต้องการให้โทรศัพท์ Analog มีหมายเลขเครื่อง สามารถเข้าไปตั้งหมายเลขโทรศัพท์ลงที่ EXT=16 ได้ด้วย MENU C32
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับวิธีทำ REMOTE CONTROL ของ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ระหว่าง 9100 กับ 9200
A) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9100 สามารถทำ REMOTE CONTROL ไปยัง 9200 ได้ แต่ต้องกด SHIFT+MAST เพื่อให้ตัวเองได้รับสิทธิเป็นเครื่อง MASTER ก่อนการทำ REMOTE CONTROL
B) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9200 สามารถทำ REMOTE CONTROL ไปยัง 9100 ได้เลย
C) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9200 ให้เข้า START MENU เลื่อนเคอเซอร์ไปที่บรรทัด WK X=___ ใส่หมายเลข 9100 หลังจากนั้นให้กด SHIFT+RC
D) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9100 ไม่สามารถทำ REMOTE CONTROL ไปยัง 9200 ได้
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับสายโทรศัพท์สนาม
A) โลหะที่ใช้ทำสายมีคุณภาพที่ดี
B) สามารถแบ่งชนิดได้ 2 ชนิด คือ สายคู่ไขว้ และ สายคู่เดี่ยว
C) สามารถทนแรงดึงได้สูง และมีลักษณะเป็นตัวนำที่ดี
D) ไม่มีข้อใดกล่าวผิด
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับ ล้อม้วนสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT
A) DR-8 สามารถบรรจุสายได้ 1/4 ไมล์
B) RL-159/U สามารถบรรจุสายได้ 1 ไมล์
C) ไม่มีข้อใดกล่าวผิด
D) ถุงเก็บสาย MX – 306 A/G สามารถบรรจุสายได้ 1/4 ไมล์
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ไม่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex
D) การทำงานเป็น แบบ Full Duplex
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex ในแบบ FDM เท่านั้น
D) ทำงานเป็น แบบ Full Duplex
ANSWER: C
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex ในแบบ TDM เท่านั้น
D) ทำงานเป็น แบบ Full Duplex
ANSWER: C
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex
D) ทำงานเป็น แบบ Full Duplex เท่านั้น
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex
D) ทำงานเป็น แบบ Half Duplex เท่านั้น
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับสายโทรศัพท์สนาม
A) พกพาได้สะดวก
B) มีน้ำหนักมาก เพื่อเพิ่มความคงทน
C) ออกแบบมาเพื่อให้มีความคงทน
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: B
ข้อใดคือการใช้งาน MNG IP
A) การจัดการข้อมูลการควบคุมอุปกรณ์ภายใน IDU
B) การจัดการการเชื่อมต่อ IDU และ ODU
C) การจัดการข้อมูลการควบคุมที่ส่งระหว่างวิทยุ 2 ตัว
D) การจัดการสำหรับการเชื่อมต่อ EMS
ANSWER: D
ข้อใดคือการใช้งาน RF IP
A) การจัดการข้อมูลการควบคุมอุปกรณ์ภายใน IDU
B) การจัดการการเชื่อมต่อ IDU และ ODU
C) การจัดการข้อมูลการควบคุมที่ส่งระหว่างวิทยุ 2 ตัว
D) การจัดการสำหรับการเชื่อมต่อ EMS
ANSWER: C
ข้อใดคือชื่อของสายที่ใช้เชื่อมระหว่าง ETE กับ ETP-3
A) CX-4149
B) CX-4141
C) CX-4142
D) CX-4161
ANSWER: C
ข้อใดคือชื่อของสายที่ใช้เชื่อมระหว่าง ETE กับ LDF
A) CX-4149
B) CX-4148
C) CX-4142
D) CX-4161
ANSWER: B
ข้อใดคือชื่อของสายที่ใช้เชื่อมระหว่าง ETE กับ PC
A) CX-4149
B) CX-4141
C) CX-4142
D) CX-4161
ANSWER: D
ข้อใดคือชื่อของสายไฟ AC เครื่องสลับสาย ETE-X
A) CX-4149
B) CX-4141
C) CX-4142
D) CX-4161
ANSWER: B
ข้อใดคือชื่อของสายไฟ DC เครื่องสลับสาย ETE-X
A) CX-4149
B) CX-4141
C) CX-4142
D) CX-4161
ANSWER: A
ข้อใดคือประโยชน์ของคลื่นไมโครเวฟ
A) ใช้ในการติดต่อสื่อสาร
B) ใช้ในทางการแพทย์
C) ใช้ในการประกอบอาหาร
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดคือลักษณะของ เวฟไกด์ ในการสื่อสารด้วยคลื่นไมโครเวฟ
A) เป็นสายส่งสัญญาณชนิดหนึ่ง-ที่ใช้ใน การส่งคลื่นไมโครเวฟ โดยทั่วไปจะมีลักษณะเป็นท่อกลม หรือท่อเหลี่ยมทํามาจากทองแดงหรืออะลูมิเนียมด้านในฉาบด้วยเงินเพื่อให้เป็นตัวนำที่ดี
B) เป็นสายส่งสัญญาณชนิดหนึ่ง-ที่ใช้ใน การส่งคลื่นไมโครเวฟ โดยทั่วไปจะมีลักษณะเป็นสายแกนด้านในเป็นทองแดง
C) เป็นสายส่งสัญญาณชนิดหนึ่ง-ที่ใช้ใน การส่งคลื่นไมโครเวฟ โดยทั่วไปจะมีลักษณะเป็นแท่งเหล็ก
D) เป็นสายส่งสัญญาณชนิดหนึ่ง-ที่ใช้ใน การส่งคลื่นไมโครเวฟ โดยทั่วไปจะมีลักษณะเป็นแท่งอลูนิเนียม
ANSWER: A
ข้อใดคือส่วนประกอบ ชุดเครื่องมือสร้างสาย TE - 21
A) เครื่องปีน LC -5
B) เข็มขัดประจำตัวและสายรัดนิรภัย LC - 23
C) ไขควง (ยาว 10 นิ้ว) TL - 106
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดคือส่วนประกอบ เครื่องมือที่ใช้สำหรับในการตัดต่อสายสนามTE - 33
A) ซองหนัง CS-34
B) TL-13-A
C) มีด TL-29
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดคือส่วนประกอบของ โครงล้อสาย RL-31
A) โครงล้อ (FRAME) เป็นรูปตัว H สองตอน เชื่อมต่อกันด้วยบานพับ
B) แกนล้อ (AXLE) มีทั้งชนิดเพลาเดี่ยวและเพลาคู่
C) มือหมุน และ เบรค
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดคือส่วนประกอบชุดของเครื่องมือวางวาย CE-11
A) โครงล้อสาย RL-39
B) ล้อสาย DR - 8
C) สายรัด ST-33,ST-34,ST-35 อย่างละ 1 เส้น
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดคือส่วนประกอบชุดแกนล้อสาย RL-27
A) DR-4 1 ล้อ หรือ RL-159/U 1 ล้อ
B) มือหมุน
C) แกนล้อสาย สอง ท่อน
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดคือส่วนประกอบชุดแกนล้อสาย RL-27
A) DR-4 1 ล้อ หรือ RL-159/U 1 ล้อ
B) มือหมุน
C) แกนล้อสาย สอง ท่อน
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดต่อไปนี้คือหน้าที่ของปุ่มพิเศษ “ปุ่ม A” ของเครื่อง ETP-X
A) ปุ่มเคาะ (FLASH)
B) ปุ่มโปรแกรม
C) ปุ่มหมุนซ้ำ (REDIAL)
D) ปุ่มบันทึก
ANSWER: A
ข้อใดต่อไปนี้คือหน้าที่ของปุ่มพิเศษ “ปุ่ม B” ของเครื่อง ETP-X
A) ปุ่มเคาะ (FLASH)
B) ปุ่มโปรแกรม
C) ปุ่มหมุนซ้ำ (REDIAL)
D) ปุ่มบันทึก
ANSWER: C
ข้อใดต่อไปนี้คือหน้าที่ของปุ่มพิเศษ “ปุ่ม C” ของเครื่อง ETP-X
A) ปุ่มเคาะ (FLASH)
B) ปุ่มโปรแกรม
C) ปุ่มหมุนซ้ำ (REDIAL)
D) ปุ่มบันทึก
ANSWER: C
ข้อใดต่อไปนี้คือหน้าที่ของปุ่มพิเศษ “ปุ่ม D” ของเครื่อง ETP-X
A) ปุ่มเคาะ (FLASH)
B) ปุ่มโปรแกรม
C) ปุ่มหมุนซ้ำ (REDIAL)
D) ปุ่มบันทึก
ANSWER: D
ข้อใดต่อไปนี้เป็นส่วนประกอบของเครื่องโทรศัพท์
A) Transmitter
B) Receiver
C) Ringer
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดต่อไปนี้ไม่ใช่ส่วนประกอบของโทรศัพท์กำลังงานไฟฟ้าแบบ CB
A) แม่เหล็กถาวร
B) อาร์เมเจอร์
C) แบตเตอรี่
D) ไดอะแฟรม
ANSWER: C
ข้อใดต่อไปนี้ไม่ได้อยู่นอกอาคาร
A) ODU
B) IDU
C) Tilt rotator
D) GPS
ANSWER: B
ข้อใดบอกความหมายของดาวเทียมได้ถูกต้องที่สุด
A) สิ่งประดิษฐ์ที่มนุษย์คิดค้นขึ้น ที่สามารถโคจรรอบโลก โดยอาศัยแรงดึงดูดของโลก ส่งผลให้สามารถโคจรรอบโลกได้ในลักษณะเดียวกันกับที่ดวงจันทร์โคจรรอบโลก
B) ดาวเคราะห์ที่เกิดขึ้นตามธรรมชาติ
C) รองเท้ายี่ห้อหนึ่ง
D) สิ่งประดิษฐ์ที่มนุษย์คิดค้นขึ้น ที่สามารถโคจรรอบโลก โดยอาศัยพลังงานในตัว โคจรเป็นอิสระ
ANSWER: A
ข้อใดสมควรปฏิบัติในการเดินสายโทรศัพท์ภายในอาคารมากที่สุด
A) ควรต่อสายจากเครื่องกันฟ้าเข้าเครื่องโทรศัพท์โดยไม่ผ่านตลับต่อสาย
B) ควรดึงสายโทรศัพท์ให้ตึงมากที่สุด
C) การเดินสายจากเครื่องกันฟ้าจนถึงเต้ารับโทรศัพท์ควรใช้สายเส้นเดียวเดินตลอด
D) ควรเดินสายโทรศัพท์ร่วมกับสายไฟฟ้าภายในท่อร้อยสายเดียวกัน
ANSWER: C
ข้อใดสามารถบอกระดับของพลังงานของคลื่นที่ถูกส่งออกมาจากแหล่งกำเนิดคลื่น
A) แอมพลิจูด
B) คาบ
C) ความถี่
D) การกระจัด
ANSWER: A
ข้อใดเป็นคุณลักษณะของวิทยุถ่ายทอด
A) ส่วนมากจะทำการติดต่อกันในย่านความถี่ VHF และ UHF
B) การรับ-ส่งสัญญาณเป็นแบบ Full Duplex แยกความถี่รับกับความถี่ส่ง
C) ลักษณะของสายอากาศเป็นแบบบังคับทิศทาง
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดเป็นชนิดของสายไฟเบอร์ออฟติก
A) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดโหมดเดี่ยว (Singlemode Optical Fibers, SM) 2. หลายโหมด (Multimode Optical Fibers, MM)
B) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดคอร์เดี่ยว (Singlecore Optical Fibers, SC) 2. หลายคอร์ (Multicore Optical Fibers, MC)
C) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดสายเดี่ยว (Singleline Optical Fibers, SL) 2. หลายสาย (Multiline Optical Fibers, ML)
D) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดแสงเดี่ยว (Singleray Optical Fibers, SR) 2. หลายแสง (Multiray Optical Fibers, MR)
ANSWER: A
ข้อใดเป็นแบบของสายไฟเบอร์ที่ออกแบบมาใช้วางฝังดินได้
A) Direct Burial
B) Duct Cable
C) Figure - 8
D) ADSS (All Dielectric Self Support)
ANSWER: A
ข้อใดเป็นแบบของสายไฟเบอร์ที่ออกแบบมาใช้วางร้อยในท่อ
A) Duct Cable
B) Direct Burial
C) Figure - 8
D) ADSS (All Dielectric Self Support)
ANSWER: A
ข้อใดเป็นแบบของสายไฟเบอร์ที่ออกแบบมาใช้วางแขวนบนเสาโดยใช้สลิงในตัว
A) Figure - 8
B) Duct Cable
C) Direct Burial
D) ADSS (All Dielectric Self Support)
ANSWER: A
ข้อใดเป็นแบบของสายไฟเบอร์ที่ออกแบบมาใช้วางแขวนบนเสาโดยไม่ต้องใช้สลิงในตัว
A) ADSS (All Dielectric Self Support)
B) Figure - 8
C) Duct Cable
D) Direct Burial
ANSWER: A
ข้อใดให้คำนิยามของคลื่นได้ถูกต้องที่สุด
A) ปรากฏการณ์ที่เกิดจากการถ่ายโอนพลังงานออกจากแหล่งกำเนิดคลื่น แผ่กระจายพลังงานออกไป
B) ปรากฏการณ์ที่ทำให้เกิดการส่งต่อพลังงานออกไปยังตัวกลางที่ต่างชนิดกัน
C) พลังงานที่ส่งต่อกันเป็นทอด ๆ จากแหล่งกำเนิดที่มีค่าความถี่คงที่
D) อนุภาคที่เคลื่อนที่ตามผิววัตถุ
ANSWER: A
ข้อใดไม่สมควรปฏิบัติในการเดินสายโทรศัพท์ภายในอาคารมากที่สุด
A) ควรต่อสายจากเครื่องกันฟ้าเข้าเครื่องโทรศัพท์โดยผ่านตลับต่อสาย
B) ไม่ควรดึงสายโทรศัพท์ให้ตึงมากที่สุด
C) การเดินสายจากเครื่องกันฟ้าจนถึงเต้ารับโทรศัพท์ควรใช้สายเส้นเดียวเดินตลอด
D) ควรเดินสายโทรศัพท์ร่วมกับสายไฟฟ้าภายในท่อร้อยสายเดียวกัน
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ Bit rate ของตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
B) 512 kb/s
C) 1024 kb/s
D) 2048 kb/s
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ ล้อม้วนสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT
A) DR-8
B) DR-4
C) RL-159/U
D) DR – 15 - B
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ข้อดีของการใช้คลื่นไมโครเวฟในการติดต่อสื่อสารคือ
A) ใช้ในพื้นที่ซึ่งการเดินทางกระทำได้ไม่สะดวก
B) ราคาถูกกว่าสายใยแก้วนำแสงและดาวเทียม
C) ติดตั้งง่ายกว่าสายใยแก้วนำแสงและดาวเทียม
D) สัญญาณจะถูกรบกวนได้ง่ายจากคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า หรือ จากธรรมชาติ เช่น พายุ หรือ ฟ้าผ่า
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ข้อดีของการใช้งานระบบวิทยุถ่ายทอด
A) สามารถทำการติดต่อกันได้ระยะไกลๆ
B) การติดตั้งใช้เวลาน้อยกว่าการวางสาย
C) สามารถสร้างข่ายการสื่อสารในพื้นที่ที่วางสายไม่ได้
D) ง่ายต่อการส่งกำลังบำรุงและ รปภ.
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ข้อดีของสายไฟเบอร์ออฟติก
A) ในการติดตั้งสายFiber Optic ต้องใช้เครื่องมือพิเศษซึ่งราคาแพง
B) มีการลดทอนสัญญาณต่ำ(Low Attenuation)
C) มีคุณสมบัติเป็นฉนวน ไม่นำไฟฟ้า
D) เส้นใยแก้วนำเสียงมีอายุการใช้งานที่นาน
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่ข้อเสียของสายไฟเบอร์ออฟติก
A) ส่งข้อมูลด้วยความเร็วสูง
B) มีราคาแพงกว่าสายส่งข้อมูลแบบสายคู่ตีเกลียวและโคแอกเชียล
C) ต้องใช้ความชำนาญในการติดตั้ง
D) ต้องใช้เครื่องมือเฉพาะ
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
A) เสียงที่พูดในไมค์โครโฟน
B) รังสีเอ็กซ์
C) รังสีอัลต้าไวโอเลต
D) รังสีแกมมา
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่คุณสมบัติการสะท้อนของคลื่น
A) การสูญเสียพลังงานไปในสายส่ง
B) สัญญาณความถี่ของคลื่นสะท้อนมีค่าเท่ากับความถี่ของคลื่นตกกระทบ
C) อัตราเร็วและความยาวคลื่นของคลื่นสะท้อนมีค่าเท่ากับอัตราเร็ว และความยาวคลื่นของคลื่นตกกระทบ
D) ถ้าการสะท้อนไม่สูญเสียพลังงานจะได้แอมพลิจูดของคลื่นสะท้อนมีค่าเท่ากับแอมพลิจูดของคลื่นตกกระทบ
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่คุณสมบัติของคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
A) อาศัยตัวกลางในการเคลื่อนที่
B) ไม่มีประจุไฟฟ้า
C) เป็นคลื่นตามขวาง
D) สามารถสะท้อนได้
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่คุณสมบัติของเครื่องสลับสาย ETE
A) ฮอทไลน์/หมุนอัตโนมัติ
B) ประชุมสามทาง
C) Flexible dialing plans
D) Hopping
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ชนิดของสายโทรศัพท์สนาม
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) สายคู่ไขว้
C) สายคู่เดี่ยว
D) สายคู่ตีเกลียว
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ลักษณะของคลื่นไมโครเวฟ
A) เดินทางเป็นเส้นโค้ง
B) มีการหักเห
C) มีการสะท้อน
D) ถูกลดทอนจากชั้นบรรยากาศ
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่ลักษณะสัญญาณ Busy Tone
A) ชุมสายไม่ว่าง
B) สายไม่ว่าง
C) ปลายทางไม่ว่าง
D) รอให้กดหมายเลข
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่วัตถุประสงค์ของการใช้งานวิทยุถ่ายทอด
A) เพื่อหลีกเลี่ยงสิ่งกีดขว้าง
B) เพื่อทดแทนการวางสาย
C) เพื่อเพิ่มระยะการติดต่อสื่อสาร
D) ไม่มีข้อผิด
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่องค์ประกอบของคลื่น
A) เสียง
B) คาบ
C) ความถี่
D) ความยาวคลื่น
ANSWER: A
ขั้วของสนามไฟฟ้าแบบ Horizontal Polarization เป็นแบบใด
A) สนามไฟฟ้าตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามไฟฟ้าขนานกับพื้นโลก
C) สนามแม่เหล็กขนานกับสนามไฟฟ้า
D) สนามแม่เหล็กขนานกับพื้นโลก
ANSWER: B
ขั้วของสนามไฟฟ้าแบบ Vertical Polarization เป็นแบบใด
A) สนามไฟฟ้าตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามไฟฟ้าขนานกับพื้นโลก
C) สนามแม่เหล็กขนานกับสนามไฟฟ้า
D) สนามแม่เหล็กตั้งฉากกับพื้นโลก
ANSWER: A
ขั้วต่อสายโทรศัพท์ของ ETE-M คือข้อใด
A) FXS 8 คู่
B) FXS 12 คู่, FXO 4 คู่
C) FXS 12 คู่+LDF 24 คู่, FXO 4 คู่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: C
ขั้วต่อสายโทรศัพท์ของ ETE-S คือข้อใด
A) FXS 8 คู่
B) FXS 12 คู่, FXO 4 คู่
C) FXS 12 คู่+LDF 24 คู่, FXO 4 คู่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: B
ขั้วต่อสายโทรศัพท์ของETE-C คือข้อใด
A) FXS 8 คู่
B) FXS 12 คู่, FXO 4 คู่
C) FXS 12 คู่+LDF 24 คู่, FXO 4 คู่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: A
ข่าวแต่ละฉบับที่จัดทำขึ้นมา จะต้องมีส่วนสำคัญดังนี้
A) รวดเร็ว แน่นอน ปลอดภัย
B) เชื่อถือได้ แน่นอน ปลอดภัย
C) หัวเรื่อง เนื้อเรื่อง ท้ายเรื่อง
D) กะทัดรัด ชัดเจน สมบูรณ์
ANSWER: C
ขีดจำกัดการทำงานของเครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT อยู่ที่ ………….. dB
A) 30
B) 5
C) 35
D) 10
ANSWER: D
ขีดจำกัดการทำงานของเครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT อยู่ที่ ………….. dB
A) 10
B) 5
C) 30
D) 35
ANSWER: D
คลื่นขบวนหนึ่งเกิดจากแหล่งกำเนิด 400 ลูก ภายในเวลา 5 วินาที คลื่นนี้มีความถี่เท่าไร
A) 80 เฮิรตซ์
B) 40 เฮิรตซ์
C) 60 เฮิรตซ์
D) 20 เฮิรตซ์
ANSWER: A
คลื่นที่เดินทางไปบนพื้นผิวโลกคือ
A) คลื่นดิน
B) คลื่นฟ้า
C) คลื่นไมโครเวฟ
D) คลื่นน้ำ
ANSWER: A
คลื่นวิทยุ FM ความถี่ 760 เมกะเฮิรตซ์ มีความยาวคลื่นเท่าใดกำหนดให้ความเร็วของคลื่นวิทยุเท่ากับ 3x100000000 m/s
A) 0.39 เมตร
B) 3.9 เมตร
C) 39 เมตร
D) 390 เมตร
ANSWER: A
คลื่นวิทยุที่แพร่กระจายมาในอากาศเป็น
A) คลื่นแม่เหล็กและคลื่นไฟฟ้า
B) คลื่นไฟฟ้าและคลื่นเสียง
C) คลื่นเสียงและคลื่นแสง
D) คลื่นแรงดันไฟฟ้า
ANSWER: A
คลื่นวิทยุมีความเร็วเท่าใด
A) 3X108 m/s
B) เท่ากับแสง
C) 1X1012 Km/h
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
คลื่นเดินทางจากแหล่งกำเนิดพบสิ่งกีดขวางที่มีลักษณะเป็นขอบ ทำให้คลื่นเคลื่อนที่เปลี่ยน ทิศทางผ่านสิ่งกีดขวางไปได้คือคุณสมบัติของคลื่นแบบใด
A) การสะท้อนคลื่น
B) การเลี้ยวเบนของคลื่น
C) การแทรกสอดของคลื่น
D) การหักเหของคลื่น
ANSWER: B
คลื่นแบบใดไม่อาศัยตัวกลางในการเคลื่อนที่
A) คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
B) คลื่นในเส้นเชือก
C) คลื่นน้ำ
D) คลื่นสปริง
ANSWER: A
คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าคือข้อใด
A) คลื่นไมโครเวฟ
B) คลื่นเสียง
C) คลื่นสปริง
D) คลื่นน้ำ
ANSWER: A
คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าชนิดใดที่สะท้อนได้ดีที่บรรยากาศชั้นไอโอโนสเฟียร์
A) คลื่นอินฟราเรด
B) คลื่นเรดาร์
C) คลื่นโทรทัศน์
D) คลื่นวิทยุเอเอ็ม
ANSWER: D
คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าทุกชนิดขณะเคลื่อนที่ในสุญญากาศจะมีสิ่งหนึ่งเท่ากันเสมอคืออะไร
A) ความยาวคลื่น
B) แอมพลิจูด
C) ความถี่
D) ความเร็ว
ANSWER: D
คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าเดินทางด้วยความเร็วเท่าไหร่
A) 300,000,000 เมตรต่อวินาที
B) 3,000,000 เมตรต่อวินาที
C) 300 เมตรต่อวินาที
D) 30 เมตรต่อวินาที
ANSWER: A
คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าเดินทางด้วยความเร็วแสงมีการแพร่กระจายคลื่นออกไปได้หลายทิศทางแบบของการแพร่กระจายคลื่นแบบใดที่เรียกว่า Direct Wave
A) คลื่นอวกาศ
B) คลื่นฟ้า
C) คลื่นผิวดิน
D) คลื่นน้ำ
ANSWER: A
คลื่นในข้อใดต้องอาศัยตัวกลางในการเคลื่อนที่
A) คลื่นเสียง
B) คลื่นแสง
C) คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า
D) คลื่นไมโครเวฟ
ANSWER: A
คลื่นไมโครเวฟจะมีคุณสมบัติในการสะท้อนได้ดีกับโลหะ จึงนำมาใช้ในการหาตำแหน่งของอากาศยาน เรียกว่าอุปกรณ์ใด
A) เรดาร์
B) โซนา
C) ซาวนา
D) ทรานซิสเตอร์
ANSWER: A
คลื่นไมโครเวฟจะอยู่ในช่วงความถี่ใด
A) 0.3GHz – 300GHz
B) 0.3MHz - 300MHz
C) 0.3KHz - 300KHz
D) 0.3Hz - 300Hz
ANSWER: A
ความถี่สูงสุดของคลื่นฟ้าที่สามารถสะท้อนกลับมายังผิวโลกได้เรียกว่า
A) ความถี่วิกฤต
B) ความถี่สุดยอด
C) ความถี่สุดท้าย
D) ความถี่ย้อนกลับ
ANSWER: A
ความถี่ไมโครเวฟต่ำสุดที่สามารถเดินทางไปใน เวฟไกด์ ได้เรียกว่า
A) ความถี่คัตออฟ
B) ความถี่วิกฤต
C) ความถี่จุดอับ
D) ความถี่ต้องห้าม
ANSWER: A
ความยาวคลื่นที่เหมาะสมกับสาย Multi Mode คือ
A) 850 นาโนเมตร
B) 1100 นาโนเมตร
C) 1200 นาโนเมตร
D) 1300 นาโนเมตร
ANSWER: A
ความยาวคลื่นที่เหมาะสมกับสาย Single Mode คือ
A) 1310 -1625 นาโนเมตร
B) 1000 -1100 นาโนเมตร
C) 1120- 1210 นาโนเมตร
D) 2000- 2220 นาโนเมตร
ANSWER: A
ความยาวคลื่นแสง ที่มีค่าลดทอนต่ำสุดใน attenuation curve อยู่ในช่วงความยาวคลื่นใด
A) 1310 nm และ 1550 nm
B) 1850 nm และ 2050 nm
C) 1000 nm และ 1001 nm
D) 2500 nm และ 2600 nm
ANSWER: A
ความหมายของชุมสายโทรศัพท์ในข้อใดอธิบายได้ถูกต้องที่สุด
A) อุปกรณ์ที่ทำหน้าที่เชื่อมต่อเลขหมายต่าง ๆ เข้าด้วยกัน โดยไม่ใช้พนักงาน
B) อุปกรณ์ที่ทำหน้าที่เชื่อมต่อเลขหมายต่าง ๆ เข้าด้วยกัน แบบ Manual หรือใช้พนักงาน (Operator) เท่านั้น
C) อุปกรณ์ที่ทำหน้าที่เชื่อมต่อเลขหมายต่าง ๆ เข้าด้วยกัน ซึ่งมีทั้งเชื่อมต่อแบบ อัตโนมัติและแบบ Manual หรือใช้พนักงาน (Operator)
D) อุปกรณ์ที่ทำหน้าที่เชื่อมต่อเลขหมายต่าง ๆ เข้าด้วยกันแบบอัตโนมัติเท่านั้น
ANSWER: C
คุณลักษณะที่ดีของสายโทรศัพท์สนาม คือ
A) ไม่มีฉนวนหุ้ม
B) น้ำหนักมาก
C) ไม่สามารถพกพาได้
D) เป็นตัวนำที่ดี
ANSWER: D
คุณลักษณะที่ดีของสายโทรศัพท์สนาม คือ
A) มีฉนวนหุ้ม
B) น้ำหนักเบา
C) เป็นตัวนำที่ดี
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
คุณสมบัติของการสื่อสารที่ดี มี 3 ประการคือ
A) เชื่อถือได้ แน่นอน ปลอดภัย
B) รวดเร็ว แน่นอน ปลอดภัย
C) ชัดเจน แน่นอน ปลอดภัย
D) รวดเร็ว แน่นอน ชัดเจน
ANSWER: B
คุณสมบัติของคลื่นต่อไปนี้ ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง
A) การเลี้ยวกลับ
B) การหักเห
C) การสะท้อน
D) การแทรกสอด
ANSWER: A
จงพิจารณาข้อความต่อไปนี้ ข้อใดไม่ถูกต้อง
A) การเปลี่ยนแปลงสนามไฟฟ้าทำให้เกิดสนามแม่เหล็ก และการเปลี่ยนแปลงสนามแม่เหล็กทำให้เกิดสนามไฟฟ้า
B) สนามไฟฟ้า และสนามแม่เหล็กของคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้ามีเฟสต่างกัน
C) สำหรับคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า สนามไฟฟ้าและสนามแม่เหล็กมีทิศตั้งฉากซึ่งกันและกัน
D) ในตัวกลางเดียวกัน คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าทุกความถี่มีความเร็วเท่ากัน
ANSWER: A
จอภาพแสดงผลของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 มีกี่ส่วน
A) 1
B) 4
C) 3
D) 2
ANSWER: D
จากการสะท้อนของคลื่นไมโครเวฟข้อใดผิด
A) คลื่นจะสะท้อนเมื่อเจอกับจานพลาสติก
B) คลื่นจะสะท้อนเมื่อเจอจานสังกะสี
C) คลื่นจะสะท้อนเมื่อเจอถาดอลูมิเนียม
D) คลื่นจะสะท้อนเมื่อเจอแผ่นเหล็ก
ANSWER: A
จุดเด่นของเส้นใยแก้วนำแสงคืออะไร
A) จุดที่ได้เปรียบสายตัวนำทองแดง การลดทอนน้อยส่งได้ระยะไกล
B) ใช้อุปกรณ์ในการติดตั้งง่าย
C) เชื่อมต่อสายได้ง่ายแม้ไม่ชำนาญ
D) นำไฟฟ้าได้ดี
ANSWER: A
ชนิดของสายโทรศัพท์สนาม แบ่งออกเป็น ….. ชนิด
A) 4
B) 3
C) 1
D) 2
ANSWER: D
ชั้นบรรยากาศของโลกแบ่งออกเป็นกี่ชั้นโดยแบ่งตามการศึกษาของนักวิทยาศาสตร์
A) 3 ชั้น
B) 4 ชั้น
C) 5 ชั้น
D) 6 ชั้น
ANSWER: C
ชั้นบรรยากาศใดใกล้ผิวโลกมากที่สุด
A) ชั้นโทรโพสเฟียร์
B) ชั้นสตารโทรเฟียร์
C) ชั้นไอโอโนสเฟียร์
D) ชั้นมีโซสเฟียร์
ANSWER: A
ชุดสาย Feed ของชุดวิทยุถ่ายทอด RL-420 มีความยาวเท่าไหร่
A) 35 ฟุต
B) 3.5 เมตร
C) 35 เมตร
D) Feed-35
ANSWER: C
ชุดสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-420 มีชื่อเรียกว่าอะไร
A) CA-732
B) CA-720
C) CA-213
D) TAM-18
ANSWER: B
ชุดสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-420 รับ Power O/P ได้สูงสุดเท่าไหร่
A) 10 W.
B) 30 W.
C) 100 W.
D) 200 W.
ANSWER: C
ชุดสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-422A มีชื่อเรียกว่าอะไร
A) CA-732
B) CA-720
C) CA-722
D) TAM-18
ANSWER: B
ชุดเครื่องมือวางวาย CE-11 มีโทรศัพท์ในส่วนประกอบชุดคือ
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) TP-6 จำนวน 1 เครื่อง
C) TA-312/PT จำนวน 1 เครื่อง
D) TA-1/PT จำนวน 1 เครื่อง
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือวางวาย CE-11 สามารถใช้พนักงานกี่นายในการวางสายและเก็บสาย
A) 4
B) 3
C) 2
D) 1
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือวางวาย RL-27 สามารถใช้พนักงานกี่นายในการวางสายและเก็บสาย
A) 4
B) 3
C) 1
D) 2
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือวางวาย RL-31 สามารถใช้พนักงานกี่นายในการวางสายและเก็บสาย
A) 4
B) 3
C) 5
D) 1 หรือ 2 นาย (1นายสามารถลากหรือเข็น)
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือวางสาย CE-11 สามารถบรรจุล้อสายใดได้
A) DR-7
B) DR-4
C) RL-159/U
D) DR-8
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือสร้างสาย คือ
A) CE-12
B) CE-11
C) TE-33
D) TE-21
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือสำหรับการตัดต่อสาย คือ
A) CE-12
B) CE-11
C) TE-21
D) TE-33
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือใดเหมาะสำหรับการวางสายในพื้นที่การรบด้านหน้ามากที่สุด เพื่อความสะดวกและใช้พนักงานเพียง 1 นาย
A) RL-172
B) RL-27
C) RL-31
D) CE-11
ANSWER: D
ชุดเสาอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-420 มีความสูงเท่าไหร่
A) 18 ฟุต
B) 1.8 เมตร
C) 18 เมตร
D) TAM-18
ANSWER: C
ชุมสาย DX-111 สามารถจำแนกหน้าที่ได้ ....... หน้าที่ คือ .....................
A) 2 หน้าที่ คือ ชุมสายในหน่วย ทก. หลัก และ ชุมสายระหว่างการสื่อสารภายใน
B) 1 หน้าที่ คือ ชุมสายในหน่วย ทก. หลัก
C) 2 หน้าที่ คือ เป็นชุมสายในหน่วย ทก. และ เป็นระบบสื่อสารแบบพื้นที่
D) 3 หน้าที่ คือ เป็นชุมสายในหน่วย ทก., เป็นระบบสื่อสารแบบพื้นที่ และ เป็นจุดเชื่อมต่อของชุมสายระหว่างการสื่อสารภายในแบบพื้นที่
ANSWER: D
ชุมสายโทรศัพท์แบบแรกที่ถูกผลิตขึ้นมาคือ
A) Step By Step
B) SPC.
C) Cross Bar
D) Manual
ANSWER: D
ด้านนอกสุดของสาย WD-1/TT หุ้มด้วยอะไรต่อจาก ฉนวนพลาสติกสีดำ
A) สังกะสี
B) ดีบุก
C) โพลิทีลีน
D) ไนลอน
ANSWER: D
ดาวเทียมค้างฟ้า มีความหมายตรงกับข้อใด
A) ดาวเทียมที่โคจรรอบโลก 1 รอบใช้เวลา 24 ชั่วโมง
B) ดาวเทียมที่หันหลายด้านเข้าหาโลกตลอดเวลา
C) ดาวเทียมที่ลอยนิ่ง ๆอยู่ในอากาศ
D) ดาวเทียมที่โคจรรอบโลก 24 รอบ ในเวลา 1 ชั่วโมง
ANSWER: A
ดาวเทียมจะมีอายุการใช้งานประมาณกี่ปี
A) ประมาณ 15 ปี
B) ประมาณ 10 ปี
C) ประมาณ 5 ปี
D) ประมาณ 3 ปี
ANSWER: A
ดาวเทียมดวงปัจจุบัน(ปี พ.ศ.2563 ) ของไทยชื่อว่าอะไร
A) ไทยคม 8
B) ไทยคม 7
C) ไทยคม 6
D) ไทยคม 5
ANSWER: A
ดาวเทียมด้านการสื่อสารส่วนใหญ่ทำมาเพื่อวัตถุประสงค์อะไร
A) ทำหน้าที่เหมือนสถานีทวนสัญญาณ
B) ทำหน้าที่ส่งสัญญาณเท่านั้น
C) ทำหน้าที่รับสัญญาณเท่านั้น
D) ทำหน้าที่ถ่ายภาพ
ANSWER: A
ดาวเทียมสื่อสารจะโคจรอยู่ในบรรยากาศชั้นใด
A) เทอร์โมสเฟียร์ (Thermosphere)
B) เอกโซสเฟียร์ (Exosphere)
C) โทรโพสเฟียร์ (Troposphere)
D) สตราโทสเฟียร์ (Stratosphere)
ANSWER: A
ดาวเทียมโคจรรอบโลกได้ เพราะ
A) ความเร็วโคจรรอบโลกของดาวเทียม
B) แรงโน้มถ่วงของโลก
C) ความเร่งของการขับดันเชื้อเพลิง
D) ความเร็วสุดท้าย
ANSWER: A
ดาวเทียมไทยคม 5 ถูกปลดระวางไปเมื่อใด
A) เมื่อวันที่ 26 กุมภาพันธ์ พ.ศ. 2563
B) เมื่อวันที่ 26 พฤษภาคม พ.ศ. 2562
C) เมื่อวันที่ 28 พฤษภาคม พ.ศ. 2559
D) เมื่อวันที่ 26 พฤษภาคม พ.ศ. 2563
ANSWER: A
ดาวเทียมไทยคม 8 ถูกส่งขึ้นไปบนอวกาศเมื่อใด
A) เมื่อวันที่ 28 พฤษภาคม พ.ศ. 2559
B) เมื่อวันที่ 28 พฤษภาคม พ.ศ. 2563
C) เมื่อวันที่ 28 พฤษภาคม พ.ศ. 2560
D) เมื่อวันที่ 28 พฤษภาคม พ.ศ. 2562
ANSWER: A
ตัวผลิตคลื่นความถี่รับ-ส่งคลื่นวิทยุอยู่ที่อุปกรณ์ใด
A) ODU
B) สายอากาศ
C) IDU
D) DFR
ANSWER: A
ตัวภาครับของโทรศัพท์ทำหน้าที่อย่างไร
A) เปลี่ยนแปลงพลังงานเสียงเป็นพลังงานไฟฟ้า
B) เปลี่ยนพลังงานไฟฟ้าเป็นพลังงานเสียง
C) เปลี่ยนความถี่ไฟฟ้าเป็นพลังงานไฟฟ้า
D) เปลี่ยนพลังงานเสียงเป็นพลังงานเสียง
ANSWER: B
ตัวภาคส่งของโทรศัพท์ทำหน้าที่อย่างไร
A) เปลี่ยนแปลงพลังงานเสียงเป็นพลังงานไฟฟ้า
B) เปลี่ยนพลังงานไฟฟ้าเป็นพลังงานเสียง
C) เปลี่ยนความถี่ไฟฟ้าเป็นพลังงานไฟฟ้า
D) เปลี่ยนความถี่ไฟฟ้าเป็นพลังงานเสียง
ANSWER: A
ตามระเบียบกองทัพบก ว่าด้วยการติดตั้ง การใช้ การโยกย้าย การโอน และการซ่อมบำรุงโทรศัพท์ถาวรของกองทัพบก พ.ศ.2562 ได้แบ่งประเภทโทรศัพท์ถาวร ออกเป็น 5 ประเภทโทรศัพท์ที่ใช้ภายในหน่วย ตามที่กองทัพบกกำหนด จัดอยู่ในประเภทใด
A) ประเภท ก
B) ประเภท ข
C) ประเภท ค
D) ประเภท ง
ANSWER: B
ตำแหน่งที่ดาวเทียมไทยคม 8 โคจรอยู่คือ
A) โคจรอยู่ในวงโคจรค้างฟ้าที่ตำแหน่งบริเวณ 78.5 องศาตะวันออก
B) โคจรอยู่ในวงโคจรค้างฟ้าที่ตำแหน่งบริเวณ 78.5 องศาตะวันตก
C) โคจรอยู่ในวงโคจรค้างฟ้าที่ตำแหน่งบริเวณ 78.5 องศาเหนือ
D) โคจรอยู่ในวงโคจรค้างฟ้าที่ตำแหน่งบริเวณ 78.5 องศาใต้
ANSWER: A
ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 สามารถต่อใช้งานโทรศัพท์ระบบใดได้บ้าง
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) Digital อย่างเดียว
C) Analog อย่างเดียว
D) Analog และ Digital
ANSWER: D
ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 สามารถต่อใช้งานโทรศัพท์ได้กี่คู่สาย
A) 7
B) 20
C) 30
D) 16
ANSWER: D
ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 สามารถติดต่อใช้งานได้ถึง 16 คู่สาย ซึ่งจะเป็น Analog หรือ Digital ก็ได้ โดยจัดเป็นกลุ่มได้กลุ่มละ .......... CH
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: D
ถ้าต้องการตั้งความถี่ส่ง = 610.0 MHz และ Data Rate = 1024 Kb/s ควรใช้ RL-SERIES ข้อใดถูกต้อง
A) RL-420
B) RL-421A
C) RL-422A
D) ตั้งได้ทุกรุ่นกล่าวมา
ANSWER: C
ถ้าต้องการตั้งความถี่ส่ง = 910.0 MHz และ Data Rate = 1024 Kb/s ควรใช้ RL-SERIES ข้อใดถูกต้องที่สุด
A) RL-420 รุ่นเดียวเท่านั้น
B) RL-420 , RL-421A
C) RL-420 , RL-421A , RL-422A
D) ตั้งได้ทุกรุ่น
ANSWER: D
ถ้าระยะการติดต่อสื่อสารเกินกว่า Line of Sight หรือภูมิประเทศไม่เหมาะสมจะแก้ปัญหาอย่างไร
A) จัดตั้งสถานี Relay
B) ใช้การสร้างสาย
C) ไม่สามารถตั้งสถานีได้
D) เปลี่ยนการสื่อสารเป็นทางสาย
ANSWER: A
ถ้าวิทยุถ่ายทอด GRX-4000 นำมาวางระบบร่วมกับ RL-Series ได้หรือไม่
A) ได้ เพราะเป็นวิทยุถ่ายทอดเหมือนกัน
B) ได้ จะใช้งานได้สูงสุดแค่ Eurocom 2 Mbps เท่านั้น
C) ไม่ได้ เพราะเป็นวิทยุรุ่นเก่ากับรุ่นใหม่
D) ไม่ได้ เพราะไม่มี Interface ที่เข้ากันได้เลย
ANSWER: B
ถ้าวิทยุถ่ายทอด RL-Series นำมาวางระบบร่วมกับ GRX-4000 ได้หรือไม่
A) ได้ แต่จะไม่ครบทุก Interface
B) ได้ เพราะเป็นวิทยุถ่ายทอดเหมือนกัน
C) ไม่ได้ เพราะเป็นวิทยุรุ่นเก่ากับรุ่นใหม่
D) ไม่ได้ เพราะไม่มี Interface ที่เข้ากันได้เลย
ANSWER: A
ถ้าแผงสายอากาศของสถานี A หันไปที่มุม 120o สถานี B ซึ่งเป็นคู่สถานีจะหันแผงสายอากาศไปมุมเท่าใด
A) 50o
B) 120o
C) 220o
D) 300o
ANSWER: D
ถ้าแผงสายอากาศของสถานี A หันไปที่มุม 90o สถานี B ซึ่งเป็นคู่สถานีจะหันแผงสายอากาศไปมุมเท่าใด
A) 0o
B) 90o
C) 180o
D) 270o
ANSWER: D
ถ้าใช้ GRX-4000 เป็นสถานีกลางทางต้องต่อสายที่ Port ใด สัญญาณจึงจะไปได้สมบูรณ์
A) EOW
B) SYSCON
C) BASEBAND
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ถ้าใช้ GRX-4000 เป็นสถานีกลางทางโดยไม่เชื่อมต่อ Port BASEBAND จะเป็นอย่างไร
A) ไม่สามารถ Call หาวิทยุเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
B) ไม่สามารถส่งข้อมูลจาก HOP หนึ่งไปอีก HOP หนึ่งได้
C) ไม่สามารถทำการรีโมทไปตั้งค่าเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
D) ไม่มีผลใดๆ ทำงานได้ปกติครบทุกฟังก์ชั่น
ANSWER: B
ถ้าใช้ GRX-4000 เป็นสถานีกลางทางโดยไม่เชื่อมต่อ Port EOW จะเป็นอย่างไร
A) ไม่สามารถ Call หาวิทยุเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
B) ไม่สามารถส่งข้อมูลจาก HOP หนึ่งไปอีก HOP หนึ่งได้
C) ไม่สามารถทำการรีโมทไปตั้งค่าเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
D) ไม่มีผลใดๆ ทำงานได้ปกติครบทุกฟังก์ชั่น
ANSWER: A
ถ้าใช้ GRX-4000 เป็นสถานีกลางทางโดยไม่เชื่อมต่อ Port SYSCON จะเป็นอย่างไร
A) ไม่สามารถ Call หาวิทยุเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
B) ไม่สามารถส่งข้อมูลจาก HOP หนึ่งไปอีก HOP หนึ่งได้
C) ไม่สามารถทำการรีโมทไปตั้งค่าเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
D) ไม่มีผลใดๆ ทำงานได้ปกติครบทุกฟังก์ชั่น
ANSWER: C
ถ้าไฟแสดงสถานะแบตเตอรี่ เป็นสีเขียว มีลักษณะติดตลอดเวลาหมายความว่าอย่างไร
A) มีไฟจากภายนอก และจากแบตสำรอง
B) มีไฟจากภายนอก แต่ไม่มีไฟจากแบตสำรอง
C) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่
D) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่แต่ แบตกำลังจะหมด
ANSWER: A
ถ้าไฟแสดงสถาะแบตเตอรี่ เป็นสีแดง มีลักษณะติดตลอดเวลาหมายความว่าอย่างไร
A) มีไฟจากภายนอก และจากแบตสำรอง
B) มีไฟจากภายนอก แต่ไม่มีไฟจากแบตสำรอง
C) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่
D) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่แต่แบตกำลังจะหมด
ANSWER: C
ถ้าไฟแสดงสถาะแบตเตอรี่เป็นสีเขียว มีลักษณะกระพริบหมายความว่าอย่างไร
A) มีไฟจากภายนอก และจากแบตสำรอง
B) มีไฟจากภายนอก แต่ไม่มีไฟจากแบตสำรอง
C) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่
D) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่แต่แบตกำลังจะหมด
ANSWER: B
ถ้าไฟแสดงสถาะแบตเตอรี่เป็นสีแดง มีลักษณะกระพริบหมายความว่าอย่างไร
A) มีไฟจากภายนอก และจากแบตสำรอง
B) มีไฟจากภายนอก แต่ไม่มีไฟจากแบตสำรอง
C) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่
D) ใช้ไฟจากแบตเตอรี่แต่แบตกำลังจะหมด
ANSWER: D
ถุงเก็บสาย MX - 306 A/G บรรจุสายได้ยาว………………
A) 2 ไมล์
B) 1 ไมล์
C) 1/4 ไมล์
D) 1/2 ไมล์
ANSWER: D
น้ำหนักของ ETE-C เมื่อรวมแบตเตอรี่ประมาณกี่กิโลกรัม
A) 8.4 กก.
B) 7 กก.
C) 7.4 กก.
D) 8 กก.
ANSWER: A
น้ำหนักของ ETE-M ประมาณกี่กิโลกรัม
A) 12 กก.
B) 15.4 กก.
C) 13.7 กก.
D) 14.5 กก.
ANSWER: C
น้ำหนักของ ETE-S เมื่อรวมแบตเตอรี่ประมาณกี่กิโลกรัม
A) 8 กก.
B) 9.4 กก.
C) 9 กก.
D) 8.4 กก.
ANSWER: B
ปัจจุบัน(ปี พ.ศ.2563)ดาวเทียมสัญชาติไทยยังใช้งานอยู่กี่ดวง
A) 4ดวง
B) 5ดวง
C) 6ดวง
D) 7ดวง
ANSWER: A
ปัจจุบันนิยมใช้เส้นใยแก้วนำแสงชนิดใด
A) มัลติโหมด
B) ซิงเกิลโหมด
C) ทวินโหมด
D) ไตรโหมด
ANSWER: A
ปัจจุบันระบบโทรศัพท์ภายในกองทัพบกสามารถโทรผ่านระบบไอพีได้หรือไม่
A) ได้ เพราะได้มีการเชื่อมต่อระบบ 5 ตัว ทบ. เข้ากับระบบ VIOP
B) ไม่ได้ เพราะ ยังไม่ได้มีการเชื่อมต่อกับระบบ VOIP
C) ไม่ได้ เพราะยังใช้แบบเดิมอยู่
D) ไม่ได้เพราะได้มีการเชื่อมต่อระบบ 5 ตัว ทบ. เข้ากับระบบ VIOP
ANSWER: A
ปี 2429 กรมไปรษณีย์โทรเลขเปิดโอกาสให้ประชาชนภายในกรุงเทพฯ ได้ใช้โทรศัพท์เป็นเครื่องมือในการติดต่อสื่อสารเป็นครั้งแรก โดยเครื่องโทรศัพท์ที่ใช้ในระยะแรกนั้นเป็นระบบใด
A) ระบบ Rotary
B) ระบบ DTMF
C) ระบบ PCM
D) ระบบ Magneto
ANSWER: D
ปุ่มที่ใช้สำหรับปรับเพิ่มลดแสงที่หน้าจอเล็กด้านขวา ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) Shift ร่วมกับ EXEC
B) Shift ร่วมกับ DISP L
C) Shift ร่วมกับ PREV
D) Shift ร่วมกับ DISP R
ANSWER: D
ปุ่มที่ใช้สำหรับปรับเพิ่มลดแสงที่หน้าจอใหญ่ด้านซ้าย ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) Shift ร่วมกับ EXEC
B) Shift ร่วมกับ DISP R
C) Shift ร่วมกับ PREV
D) Shift ร่วมกับ DISP L
ANSWER: D
ปุ่มที่ใช้สำหรับปรับเพิ่มลดแสงที่หน้าจอใหญ่ด้านซ้าย ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) Shift ร่วมกับ EXEC
B) Shift ร่วมกับ DISP L
C) Shift ร่วมกับ PREV
D) Shift ร่วมกับ DISP R
ANSWER: B
ปุ่มที่ใช้สำหรับเปลี่ยน Master ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ให้เป็นแบบ Manual คือ
A) MAST ร่วมกับ EXEC
B) Shift ร่วมกับ DISP L
C) MAST ร่วมกับ PREV
D) Shift ร่วมกับ MAST
ANSWER: D
ปุ่มที่ใช้สำหรับในการลบข้อความในบรรทัดที่เคอเซอร์อยู่ทั้งบรรทัด ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) Next
B) EXEC
C) Shift ร่วมกับ Next
D) Space ร่วมกับ EXEC
ANSWER: D
ปุ่มที่ใช้สำหรับในการลบตัวอักษรทีละตัวตั้งแต่ทางชวา ไป ซ้าย คือ ปุ่ม ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) Space ร่วมกับ EXEC
B) EXEC
C) Shift ร่วมกับ Next
D) Next
ANSWER: D
ปุ่มที่ใช้สำหรับในการเลื่อนเคอเซอร์ขึ้นไปด้านบน ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) Shift ร่วมกับ EXEC
B) EXEC
C) Shift ร่วมกับ PREV
D) PREV
ANSWER: D
ผู้ประดิษฐ์โทรศัพท์เครื่องแรกของโลกตามที่มีบันทึกไว้คือใคร
A) อลิสซานเดอร์แกรแฮมเบล
B) กาลิเลโอซานเดอร์แกรแฮมเบล
C) อเล็กซานเดอร์ แกรแฮมเบล
D) โทมัส อันวาเอดิสัน แกรแฮมเบล
ANSWER: C
พนักงานเครื่องโทรศัพท์สนาม ETP-1 สามารถรับรู้ได้ยังไงว่ามีคนเรียกเข้ามา
A) เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
B) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ และแบบเสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
C) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ เพียงอย่างเดียว
D) ไฟสถานะ CALL สีเขียว และ เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
ANSWER: D
พนักงานเครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT สามารถรับรู้ได้ยังไงว่ามีคนเรียกเข้ามา
A) ไฟสถานะ CALL สีเขียว และ เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
B) เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
C) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ เพียงอย่างเดียว
D) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ และแบบเสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
ANSWER: D
พนักงานเครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT สามารถรับรู้ได้ยังไงว่ามีคนเรียกเข้ามา
A) ไฟสถานะ CALL สีเขียว และ เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
B) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ และแบบเสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
C) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ เพียงอย่างเดียว
D) เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
ANSWER: D
ระบบการส่งสัญญาณของเครื่องโทรศัพท์ที่ส่งสัญญาณเสียงแบบ 2 ความถี่ รวมกันแล้วส่งไปยังชุมสายโทรศัพท์ เมื่อเรากดปุ่มที่หน้าปัดเครื่องโทรศัพท์ คือระบบใด
A) ระบบ Rotary
B) ระบบ PCM
C) ระบบ DTMF
D) ระบบ TDM
ANSWER: C
ระบบการส่งสัญญาณของเครื่องโทรศัพท์ที่ส่งสัญญาณเสียงแบบ 2 ความถี่ รวมกันแล้วส่งไปยังชุมสายโทรศัพท์ เมื่อเรากดปุ่มที่หน้าปัดเครื่องโทรศัพท์ คือระบบใด
A) ระบบ Rotary
B) ระบบ PCM
C) ระบบ DTMF
D) ระบบ TDM
ANSWER: C
ระบบการส่งสัญญาณของเครื่องโทรศัพท์ที่ส่งสัญญาณเสียงแบบ 2 ความถี่ รวมกันแล้วส่งไปยังชุมสายโทรศัพท์ เมื่อเรากดปุ่มที่หน้าปัดเครื่องโทรศัพท์ คือระบบใด
A) ระบบ Rotary
B) ระบบ PCM
C) ระบบ DTMF
D) ระบบ TDM
ANSWER: C
ระบบการสื่อสารด้วยไมโครเวฟ ส่วนประมวลผล ทำหน้าที่อย่างไร
A) ทำหน้าที่คำนวณในเรื่องการสื่อสารโดยจะสร้างและแปลสัญญาณสื่อสาร
B) จะทำหน้าที่ส่งและรับสัญญาณ
C) ไม่ต้องทำอะไร เพราะไม่มีส่วนนี้
D) ต้องทำงานด้วยคนเป็นผู้ควบคุมตลอดเวลา
ANSWER: A
ระบบการสื่อสารดาวเทียมจะมีองค์ประกอบหลัก ดังนี้ คือ
A) 3 ส่วน คือ ดาวเทียมอยู่ในอวกาศ, ระบบควบคุมและสั่งการ และสถานีดาวเทียมภาคพื้นดิน
B) 2 ส่วน คือ ดาวเทียมอยู่ในอวกาศ, และสถานีดาวเทียมภาคพื้นดิน
C) 1 ส่วน คือ ดาวเทียมอยู่ในอวกาศ
D) 2 ส่วน คือ ดาวเทียมอยู่ในอวกาศ, และระบบควบคุมและสั่งการ
ANSWER: A
ระบบชุมสายแบบใดที่จำเป็นจะต้องติดตั้งแบตเตอรี่ไว้ประจำในเครื่องโทรศัพท์
A) ระบบ Step By Step
B) ระบบ Magneto
C) ระบบ SPC
D) ระบบ Cross-bar
ANSWER: B
ระบบชุมสายโทรศัพท์ในปัจจุบันใช้แบบใด
A) Manual
B) Step-By-Step
C) SPC. และ IPBX
D) Cross bar
ANSWER: C
ระยะ Line of Sight ของวิทยุถ่ายทอดที่กองทัพบกใช้งานมีระยะเท่าใด
A) 20-30 Km
B) 40-50 Km
C) 60-70 Km
D) 80-90 Km
ANSWER: B
ระยะจากจุดเกิดคลื่นลูกหนึ่งจนถึงจุดเกิดคลื่นลูกถัดไปคือคุณลักษณะของคลื่นตามข้อใด
A) คาบเวลา
B) ความถี่
C) ขนาดของคลื่น
D) ความยาวคลื่น
ANSWER: A
ระยะทางที่สายไฟเบอร์ออฟติก แบบ Multi Mode สามารถรองรับได้ คือ
A) 200 ม.
B) 500 ม.
C) 10 ม.
D) 20 กม.
ANSWER: A
ระยะทางที่สายไฟเบอร์ออฟติก แบบ Single Mode สามารถรองรับได้ คือ
A) 100 กม.
B) 50 กม.
C) 25 กม.
D) 30 กม.
ANSWER: A
ระยะห่างระหว่างช่องของวิทยุ RL-420 แต่ละช่องห่างกันเท่าไร
A) 100 kHz
B) 125 kHz
C) 100 MHz
D) 87.5 MHz
ANSWER: A
ระยะห่างระหว่างช่องของวิทยุ RL-422A แต่ละช่องห่างกันเท่าไร
A) 100 kHz
B) 125 kHz
C) 100 MHz
D) 87.5 MHz
ANSWER: B
ระยะห่างระหว่างช่องของวิทยุ RL-432A แต่ละช่องห่างกันเท่าไร
A) 100 kHz
B) 125 kHz
C) 100 MHz
D) 87.5 MHz
ANSWER: B
ระหว่างการ Modulation แบบ QPSK และ 16QAM แบบใดส่งข้อมูลน้อยกว่า
A) 16QAM
B) QPSK
C) เท่ากัน
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: B
ระหว่างการ Modulation แบบ QPSK และ 16QAM แบบใดส่งข้อมูลเร็วกว่า
A) 16QAM
B) QPSK
C) เท่ากัน
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: A
รูปแบบในการเกิดคลื่นใน เวฟไกด์ มีกี่แบบ
A) 2 แบบ 1.แบบสนามไฟฟ้าตัดขวาง และ 2.แบบสนามแม่เหล็กตัดขวาง
B) 2 แบบ 1.แบบแนวตั้ง และ 2.แบบแนวนอน
C) 3 แบบ 1.แบบสนามไฟฟ้าตัดขวาง , 2.แบบสนามแม่เหล็กตัดขวาง และ 3.แบบสนามแม่เหล็กไฟฟ้า
D) 3 แบบ 1.แบบแนวตั้ง , 2.แบบแนวนอน และ 3.แบบสนามแม่เหล็กไฟฟ้า
ANSWER: A
ล้อม้วนสาย DR-8 บรรจุสายได้ยาว………………
A) 2 ไมล์
B) 1/2 ไมล์
C) 1 ไมล์
D) 1/4 ไมล์
ANSWER: D
ล้อม้วนสาย RL-159/U บรรจุสายได้ยาว………………
A) 2 ไมล์
B) 1/2 ไมล์
C) 1/4 ไมล์
D) 1 ไมล์
ANSWER: D
ล้อม้วนสายเคเบิ้ลสนาม บรรจุสายได้ยาว 1/4 ไมล์ คือ
A) DR-8
B) DR-4
C) RL-159/U
D) DR – 15 - B
ANSWER: D
ล้อม้วนสายใด บรรจุสาย WD-1/TT ได้ยาว 1 ไมล์
A) ถุงเก็บสาย MX – 306 A/G
B) DR-8
C) DR – 15 - B
D) RL-159/U
ANSWER: D
ล้อม้วนสายใด บรรจุสาย WD-1/TT ได้ยาว 1/2 ไมล์
A) DR-8
B) RL-159/U
C) DR – 15 - B
D) ถุงเก็บสาย MX – 306 A/G
ANSWER: D
ล้อม้วนสายใด บรรจุสาย WD-1/TT ได้ยาว 1/4 ไมล์
A) ถุงเก็บสาย MX – 306 A/G
B) RL-159/U
C) DR – 15 - B
D) DR-8
ANSWER: D
ลักษณะการแพร่คลื่นของวิทยุถ่ายทอดเป็นแบบใด
A) แพร่คลื่นแบบรอบทิศทาง
B) แพร่คลื่นแบบกระจาย
C) แพร่คลื่นแบบบังคับทิศ
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: C
ลักษณะของแกนล้อสาย RL-27
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) เครื่องยนต์วางสายและเก็บสายโทรศัพท์สนาม
C) โครงเหล็กรูปตัว H สองตอน มีบานพับพับเก็บ และกางออกได้
D) ทำด้วยเหล็กกลม ๆ สองท่อนต่อกันมีด้านถือทั้งสองข้าง
ANSWER: D
ลักษณะของโครงล้อสาย RL-31
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) เครื่องยนต์วางสายและเก็บสายโทรศัพท์สนาม
C) ทำด้วยเหล็กกลม ๆ สองท่อนต่อกันมีด้านถือทั้งสองข้าง
D) โครงเหล็กรูปตัว H สองตอน มีบานพับพับเก็บ และกางออกได้
ANSWER: D
ลักษณะสัญญาณ Busy Tone มีลักษณะอย่างไร
A) เป็นสัญญาณเสียงบอกให้ผู้เรียกทราบว่าขณะนี้ชุมสายพร้อมให้กดเลขหมายได้
B) เป็นสัญญาณกระดิ่งดังขึ้นที่เครื่องโทรศัพท์
C) สัญญาณเสียงที่บอกให้ทราบถึงความไม่พร้อมของชุมสายหรือผู้รับปลายทางไม่ว่าง
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: C
วัตถุประสงค์ในการใช้งานวิทยุถ่ายทอด ที่พบเห็นว่าใช้งานมากที่สุด คือข้อใด
A) ใช้ทำงานในแบบ Multiple Transmission Channel
B) ใช้แทนทางสายในกรณีที่วางสายลำบาก
C) ใช้แทนวิทยุ FM ธรรมดา เมื่อต้องการความชัดเจน
D) ใช้ติดตั้งเป็นระบบเมื่อต้องการระยะทางไกล ๆ หรือพื้นที่กว้างๆ
ANSWER: A
วิทยุ RL-420 (Version 1) มีย่านความถี่เท่าใด
A) 610 – 960 MHz
B) 760 – 960 MHz
C) 860 – 960 MHz
D) 1350 – 1850 MHz
ANSWER: B
วิทยุ RL-420 มีจำนวนช่องการสื่อสาร เท่าใด
A) 1000 ช่อง
B) 2000 ช่อง
C) 2800 ช่อง
D) 4000 ช่อง
ANSWER: B
วิทยุ RL-420 ใช้พลังงานจากแหล่งจ่ายกำลังงานไฟฟ้า ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง
A) ใช้ไฟ 24 VDC
B) ใช้ไฟ 220 VAC
C) ถ้าหากสวิตซ์ทั้ง DC และ AC อยู่ ON ตัวเครื่องจะเลือกแหล่งจ่ายไฟเฉพาะ 24 VDA
D) ถ้าหากสวิตซ์ทั้ง DC และ AC อยู่ ON แหล่งจ่ายไฟ DC ขัดข้องเครื่องจะเลือกไฟ 220 VAC
ANSWER: C
วิทยุ RL-422A ตั้ง FH KEY ได้มากสุดเท่าใด
A) 8 ชุด
B) 10 ชุด
C) 20 ชุด
D) 99 ชุด
ANSWER: C
วิทยุ RL-422A มีจำนวนช่องการสื่อสาร เท่าใด
A) 1000 ช่อง
B) 2000 ช่อง
C) 2800 ช่อง
D) 4000 ช่อง
ANSWER: C
วิทยุ RL-422A สามารถ Block Frequency ได้มากสุดเท่าใด
A) 8 ย่าน
B) 10 ย่าน
C) 20 ย่าน
D) 99 ย่าน
ANSWER: C
วิทยุ RL-422A สามารถตั้งความถี่แบบ Manual ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Fixed Mode ข้อใดถูกต้อง
A) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 50 MHz ขึ้นไป
B) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 20 MHz
C) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 30 MHz
D) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 40 MHz ขึ้นไป
ANSWER: A
วิทยุ RL-422A สามารถตั้งความถี่แบบ Manual ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Hopping Mode ข้อใดถูกต้อง
A) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 70 MHz ขึ้นไป
B) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 50 MHz
C) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 30 MHz
D) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 20 MHz ขึ้นไป
ANSWER: A
วิทยุ RL-422A สามารถตั้งความถี่แบบ User Define Radio CH ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Hopping Mode ข้อใดถูกต้อง
A) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 620.0-950.0 MHz
B) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 610.0-960.0 MHz
C) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 615.0-955.0 MHz
D) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 619.0-951.0 MHz
ANSWER: A
วิทยุ RL-422A สามารถตั้งความถี่แบบ User Define Radio CH ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Fixed Mode ข้อใดถูกต้อง
A) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 620.0-950.0 MHz
B) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 610.0-960.0 MHz
C) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 615.0-955.0 MHz
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
วิทยุ RL-422A สามารถตั้งความถี่แบบ User Define Radio CH ได้มากสุดเท่าใด
A) 8 ชุด
B) 10 ชุด
C) 20 ชุด
D) 99 ชุด
ANSWER: D
วิทยุ RL-432A ตั้ง FH KEY ได้มากสุดเท่าใด
A) 8 ชุด
B) 10 ชุด
C) 20 ชุด
D) 99 ชุด
ANSWER: C
วิทยุ RL-432A มีจำนวนช่องความถี่ เท่าใด
A) 1000 ช่อง
B) 2000 ช่อง
C) 2800 ช่อง
D) 4000 ช่อง
ANSWER: D
วิทยุ RL-432A สามารถตั้งความถี่แบบ Manual ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Fixed Mode ข้อใดถูกต้อง
A) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 50 MHz ขึ้นไป
B) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 20 MHz
C) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 30 MHz
D) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 40 MHz ขึ้นไป
ANSWER: A
วิทยุ RL-432A สามารถตั้งความถี่แบบ Manual ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Hopping Mode ข้อใดถูกต้อง
A) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 74 MHz ขึ้นไป
B) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 50 MHz
C) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 30 MHz
D) TX และ RX จะต้องห่างกันตั้งแต่ 20 MHz ขึ้นไป
ANSWER: A
วิทยุ RL-432A สามารถตั้งความถี่แบบ User Define Radio CH ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Hopping Mode ข้อใดถูกต้อง
A) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 1362.0-1838.0 MHz
B) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 1350.0-1850.0 MHz
C) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 1355.0-1845.0 MHz
D) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 1360.0-1840.0 MHz
ANSWER: A
วิทยุ RL-432A สามารถตั้งความถี่แบบ User Define Radio CH ได้ถ้าเป็นการตั้งแบบ Fixed Mode ข้อใดถูกต้อง
A) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 1362.0-1838.0 MHz
B) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 1350.0-1850.0 MHz
C) ความถี่ TX และ RX ได้ตั้งแต่ 1355.0-1845.0 MHz
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอด RL-420 สามารถเลือกความเร็วในการส่งข้อมูลได้ต่ำสุด คือ
A) 256 kb/s
B) 512 kb/s
C) 1024 kb/s
D) 2048 kb/s
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอด RL-420 สามารถเลือกความเร็วในการส่งข้อมูลได้สูงสุด คือ
A) 256 kb/s
B) 512 kb/s
C) 1024 kb/s
D) 2048 kb/s
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอด RL-420 สามารถโปรแกรมความถี่แบบ Manual ได้ข้อใดถูกต้องเกี่ยวกับความถี่รับ กับความถี่ส่ง A. ห่างกัน 100 MHz
A) ห่างกันตั้งแต่ 50.1 MHz
B) ห่างกัน 1 Filter
C) ถูกทุกข้อ
ANSWER: 
วิทยุถ่ายทอด RL-420 สามารถโปรแกรมความถี่แบบอัตโนมัติได้ข้อใดถูกต้อง
A) COOO – C999 และ D000 – D999
B) AOOO – A999 และ B000 – B999
C) COOO – C699 และ D000 – D699
D) AOOO – A699 และ B000 – B699
ANSWER: A
วิทยุถ่ายทอด RL-420 เมื่อรับสัญญาณเข้ามาจากสายอากาศแล้ว สามารถตรวจสอบความแรงที่รับเข้ามาด้วย Test point ใด
A) Test point 11
B) Test point 55
C) Test point 41
D) Test point 51
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอด RL-421A มีย่านความถี่ใช้งานเท่าใด
A) 610.0 – 960.0 MHz
B) 760.0 – 910.0 MHz
C) 760.0 – 960.0 MHz
D) 1350.0 – 1850.0 MHz
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอด RL-422A สามารถเลือกความเร็วในการส่งข้อมูลได้ต่ำสุด คือ
A) 256 kb/s
B) 512 kb/s
C) 1024 kb/s
D) 2048 kb/s
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอด RL-422A สามารถเลือกความเร็วในการส่งข้อมูลได้สูงสุด คือ
A) 256 kb/s
B) 512 kb/s
C) 1024 kb/s
D) 2048 kb/s
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอด RL-422A สามารถโปรแกรมความถี่แบบอัตโนมัติได้ข้อใดถูกต้อง
A) A/E/COOO – A/E/C999 และ B/D/F000 – B/D/F999
B) A/EOOO – A/E999 และ B/D000 – B/D999
C) A/E/COOO – A/E/C699 และ B/D/F000 – B/D/F699
D) A/COOO – A/C699 และ B/D000 – B/D699
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอด RL-432A สามารถเลือกความเร็วในการส่งข้อมูลได้สูงสุด คือ
A) 256 Kb/s
B) 512 Kb/s
C) 1024 Kb/s
D) 2048 Kb/s
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอด เป็นวิทยุที่ทำงานโดยใช้ความถี่ 2 ความถี่ พร้อมกัน แบ่งเป็นความถี่รับ และ ความถี่ส่ง และในการวางแผนจะต้องกำหนดว่าจะให้ความถี่ใดเป็นความถี่หลัก ความถี่รอง หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด จะใช้ความถี่ใดในการนำมาคำนวณหาค่าความเชื่อถือได้ของระบบวิทยุถ่ายทอด
A) ความถี่ที่สูงที่สุด
B) ความถี่ส่ง
C) ความถี่รับ
D) ความถี่หลัก
ANSWER: A
วิทยุถ่ายทอดจะใช้เป็นมัชฌิมแทนสายส่งกำลังเมื่อใด
A) เมื่อต้องการความเร็วในการติดตั้งระบบทางสาย
B) เมื่อหน่วยขาดแคลนสายส่งกำลัง
C) เมื่อมีความต้องการการสื่อสารทางสายที่มีระยะทางไกลๆ
D) เมื่อต้องการความเร็วในการติดตั้งระบบทางสายและระบบการสื่อสารทางสายที่มีระยะทางไกล
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอดจัดอยู่ในการสื่อสารแบบใด
A) SIMPLEX
B) HALF-DUPLEX
C) FULL-DUPLEX
D) COMPLEX
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอดจำกัดระยะ Line of Sight ที่ประมาณ 30 ไมล์ เหตุใดจึงเป็นเช่นนั้น
A) กำลังออกอากาศต่ำ
B) ความถี่สูง
C) Gain แผงสายอากาศต่ำ
D) ส่วนโค้งของผิวโลก
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอดป้องการดักรับของฝ่ายตรงข้าม ได้ดีกว่าวิทยุ FM ทั่วๆไป เพราะ
A) ใช้กำลังออกอากาศต่ำ
B) สามารถปรับกำลังออกอากาศให้อยู่ในระดับพอเหมาะกับระยะติดต่อได้
C) ใช้สายอากาศแบบบังคับทิศ จึงสามารถควบคุมทิศทางการแพร่กระจายคลื่นได้
D) ใช้แผงสายอากาศแบบบังคับทิศและยังปรับกำลังออกอากาศให้เหมาะสมกับระยะติดต่อได้แบบอัตโนมัติ
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอดมีการออกอากาศด้วยคลื่นประเภทใด
A) คลื่นดิน
B) คลื่นตรง
C) คลื่นฟ้า
D) คลื่นสะท้อนดิน
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอดรุ่น RL-420 มีย่านความถี่ใช้งานที่เท่าใด
A) 710 – 960 MHz
B) 760 – 960 MHz
C) 860 – 960 MHz
D) 810 – 910 MHz
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอดรุ่น RL-422A มีย่านความถี่ใช้งานที่เท่าใด
A) 610 – 960 MHz
B) 760 – 960 MHz
C) 860 – 960 MHz
D) 1350 – 1850 MHz
ANSWER: A
วิทยุถ่ายทอดรุ่น RL-432A มีย่านความถี่ใช้งานที่เท่าใด
A) 1350 – 1850 GHz
B) 1350 – 1850 MHz
C) 760 – 960 MHz
D) 610 – 960 MHz
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอดรุ่นใด ไม่สามารถตั้งความถี่ล่วงหน้าได้ ( User Define )
A) RL-421A
B) RL-422A
C) RL-432A
D) ตั้งได้ทุกรุ่น
ANSWER: A
วิทยุถ่ายทอดสามารถปรับเปลี่ยนรูปแบบการทำงาน จากวิทยุปลายทางเป็นวิทยุถ่ายทอดกลางทางหรือเป็นสถานีกลางทางได้ การเปลี่ยนรูปแบบการทำงานนี้เป็นข้อดีของรูปแบบวิทยุถ่ายทอดข้อใด
A) มีความคล่องตัวสูง
B) ง่ายต่อการติดตั้ง
C) มีความอ่อนตัวสูง
D) ติดตั้งรื้อถอนได้รวดเร็ว
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอดใช้ความถี่ย่านใดในการติดต่อสื่อสาร
A) MF
B) HF
C) VHF
D) UHF
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอดใดไม่มีการใช้งานแบบความถี่ก้าวกระโดด (Frequency Hopping)
A) RL-420
B) RL-421A
C) RL-422A
D) RL-432A
ANSWER: A
สถานีกลางทาง (Relay) จะถูกจัดตั้งขึ้นเมื่อใด
A) เมื่อต้องการเพิ่มจำนวนเครื่องวิทยุถ่ายทอด
B) เมื่อต้องการเปลี่ยนความถี่วิทยุ
C) เมื่อต้องการเพิ่มระยะการติดต่อ
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: C
สถานีปลายทาง หมายถึงข้อใด
A) ชุดวิทยุที่เชื่อมต่อกับเครื่อง Switching โดยไม่เชื่อมต่อไปสถานีใดอีก
B) ชุดวิทยุที่เชื่อมต่อกับวิทยุถ่ายทอดอีก Hop หนึ่ง
C) ไม่มีข้อใดถูก
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
สนามแม่เหล็กเป็นส่วนหนึ่งของคลื่นแสงนั้น มีทิศทางตามข้อใด
A) ขนานกับทิศทางการเคลื่อนที่ของแสง
B) ขนานกับสนามไฟฟ้า แต่ตั้งฉากกับทิศการเคลื่อนที่ของแสง
C) ตั้งฉากกับทั้งสนามไฟฟ้าและทิศการเคลื่อนที่ของแสง
D) ตั้งฉากกับสนามไฟฟ้าแต่ขนานกับทิศของการเคลื่อนที่ของแสง
ANSWER: A
ส่วนประกอบชุดวิทยุถ่ายทอด RL-420 ข้อใดไม่ถูกต้อง
A) เครื่องรับ-ส่ง RL - 420 Version I
B) ชุดสายอากาศ CA-420
C) เสาอากาศ TAM-18
D) ชุดปรับ เสาอากาศATI
ANSWER: B
ส่วนประกอบชุดวิทยุถ่ายทอด RL-420 ข้อใดไม่ถูกต้อง
A) เครื่องรับ-ส่ง RL - 420 Version I
B) ชุดสายอากาศ CA-720
C) เสาอากาศ TAM-18
D) เครื่องยนต์ทำไฟ Robin 50 KW
ANSWER: D
ส่วนประกอบชุดวิทยุถ่ายทอด RL-422A ข้อใดไม่ถูกต้อง
A) เครื่องรับ-ส่ง RL – 422A
B) ชุดสายอากาศ CA-422
C) เสาอากาศ TAM-18
D) ชุดปรับ เสาอากาศATI
ANSWER: B
ส่วนประกอบชุดวิทยุถ่ายทอด RL-422A ข้อใดไม่ถูกต้อง
A) เครื่องรับ-ส่ง RL – 422A
B) ชุดสายอากาศ CA-720
C) เสาอากาศ TAM-18
D) เครื่องยนต์ทำไฟ Robin 50 KW
ANSWER: D
ส่วนแสดงผล ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ส่วนใดมีหน้าที่สำหรับเป็นสื่อกลางระหว่างมนุษย์กับเครื่อง
A) ส่วนรับข้อมูลด้านหน้าเครื่อง
B) ส่วนไฟแสดงสถานะ
C) ส่วนที่เป็นจอภาพขนาดเล็กขวามือ
D) ส่วนที่เป็นจอภาพใหญ่ด้านซ้ายมือ
ANSWER: D
ส่วนแสดงผล ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ส่วนใดมีหน้าที่แสดงหมายเลขโทรศัพท์ของพนักงานที่มีการเรียกเข้ามาและออกไปยังตู้ชุมสายอื่น
A) ส่วนรับข้อมูลด้านหน้าเครื่อง
B) ส่วนไฟแสดงสถานะ
C) ส่วนที่เป็นจอภาพใหญ่ด้านซ้ายมือ
D) ส่วนที่เป็นจอภาพขนาดเล็กขวามือ
ANSWER: D
ส่วนแสดงผลจอภาพเล็กด้านขวามมือของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 มีทั้งหมด ........ บรรทัด และสามารถบรรจุได้บรรทัดละ ........... ตัวอักษร
A) 16 บรรทัด / บรรทัดละ 10 ตัวอักษร
B) 20 บรรทัด / บรรทัดละ 8 ตัวอักษร
C) 8 บรรทัด / บรรทัดละ 20 ตัวอักษร
D) 2 บรรทัด / บรรทัดละ 16 ตัวอักษร
ANSWER: D
ส่วนแสดงผลจอภาพใหญ่ด้านซ้ายมือของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 มีทั้งหมด ........ บรรทัด และสามารถบรรจุได้บรรทัดละ ........... ตัวอักษร
A) 16 บรรทัด / บรรทัดละ 10 ตัวอักษร
B) 20 บรรทัด / บรรทัดละ 8 ตัวอักษร
C) 2 บรรทัด / บรรทัดละ 16 ตัวอักษร
D) 8 บรรทัด / บรรทัดละ 20 ตัวอักษร
ANSWER: D
ส่วนแสดงผลจอภาพใหญ่ด้านซ้ายมือของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ในบรรทัดที่ 8 จะแสดงข้อมูลอะไรให้พนักงานเห็น
A) แสดง เบอร์ที่โทรออก
B) แสดง เบอร์โทรเข้า
C) แสดง Menu เครื่อง
D) แสดงข้อมูลในขณะที่พนักงานกำลังโปรแกรมเครื่อง
ANSWER: D
ส่วนโค้งของโลกไม่เป็นอุปสรรคสำคัญในการติดต่อสื่อสารวิทยุย่านใด
A) HF
B) VHF
C) UHF
D) SHF
ANSWER: A
สัญญาณใดต่อไปนี้ที่ผู้ถูกเรียกได้รับจากตู้ชุมสาย
A) Ring Back Tone
B) Busy Tone
C) Nu Tone
D) Ringing Tone
ANSWER: D
สัญญาณใดต่อไปนี้ที่ผู้เรียกได้รับจากตู้ชุมสายกรณีโทรติด
A) Busy Tone
B) Ring Back Tone
C) Nu Tone
D) Ringing Tone
ANSWER: B
สาย RR-203268/3 ใช้สำหรับต่อตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 กับ .........................
A) ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
B) เสา TAM-18
C) วิทยุถ่ายทอด เช่น RL-SERIES เป็นต้น
D) แผง ELT
ANSWER: D
สาย RR-221213/2 ใช้สำหรับต่อตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 กับ .........................
A) แผง ELT
B) เสา TAM-18
C) วิทยุถ่ายทอด เช่น RL-SERIES เป็นต้น
D) ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
ANSWER: D
สาย RR-221214/2 ใช้สำหรับต่อตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 กับ .........................
A) แผง ELT
B) เสา TAM-18
C) ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
D) วิทยุถ่ายทอด เช่น RL-SERIES เป็นต้น
ANSWER: D
สาย WD-1/TT ความต้านทานต่อกระแสไฟตรง ประมาณ ............ โอห์ม/ลูฟไมล์
A) 100
B) 50
C) 200
D) 230
ANSWER: D
สาย WD-1/TT จัดเป็นสายชนิดใด
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) สายคู่เดี่ยว
C) สายคู่ตีเกลียว
D) สายคู่ไขว้
ANSWER: D
สาย WD-1/TT ทนแรงดึงได้ประมาณ ........... ปอนด์
A) 100
B) 150
C) 250
D) 200
ANSWER: D
สาย WD-1/TT ที่ดีควรมีลักษณะอย่างไร
A) มีฉนวนหุ้ม
B) น้ำหนักเบา
C) เป็นตัวนำที่ดี
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
สาย WD-1/TT ภายในประกอบด้วย
A) ภายในมีลวด 7 เส้น ลวดทองแดงผสมสังกะสี 4 เส้น ลวดเหล็กอาบดีบุก 3 เส้น
B) ภายในมีลวด 7 เส้น ลวดทองแดงผสมสังกะสี 3 เส้น ลวดเหล็กอาบดีบุก 4 เส้น
C) ภายในมีลวด 7 เส้น ลวดทองแดงผสมดีบุก 3 เส้น ลวดเหล็กอาบสังกะสี 4 เส้น
D) ภายในมีลวด 7 เส้น ลวดทองแดงผสมดีบุก 4 เส้น ลวดเหล็กอาบสังกะสี 3 เส้น
ANSWER: D
สาย WD-1/TT มีฉนวนหุ้มสีดำทำด้วยพลาสติก ชื่อว่า
A) สังกะสี
B) ดีบุก
C) ไนลอน
D) โพลิทีลีน
ANSWER: D
สาย WD-1/TT มีอิพีแดนซ์ ณ ความถี่ 1000 Hz ประมาณ ............ โอห์ม
A) 300
B) 400
C) 500
D) 600
ANSWER: D
สาย WD-1/TT ยาว 1 ไมล์ หนักประมาณ ........... ปอนด์
A) 30
B) 36
C) 42
D) 48
ANSWER: D
สาย WD-1/TT เรียกอีกชื่อทางยุทธวิธีว่า……..
A) สายคู่ไขว้
B) สายคู่เดี่ยว
C) สายคู่ตีเกลียว
D) สายเข้าตี
ANSWER: D
สาย WD-1/TT ในสภาวะเปียก มีความสูญเสียในทางสาย .......... dB ณ ความถี่ 1000 Hz/ไมล์
A) 2.6
B) 1.5
C) 1.6
D) 2.5
ANSWER: D
สาย WD-1/TT ในสภาวะแห้ง มีความสูญเสียในทางสาย .......... dB ณ ความถี่ 1000 Hz/ไมล์
A) 2.6
B) 1.5
C) 2.5
D) 1.6
ANSWER: D
สายของ FXS สามารถใช้สื่อสารได้ไกลเท่าใด
A) 50 กม.
B) 30 กม.
C) 20 กม.
D) 10 กม.
ANSWER: C
สายคู่เดี่ยว มีลักษณะ
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
B) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และจะไม่มีฉนวนหุ้ม
C) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
D) สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่ง
ANSWER: D
สายคู่ไขว้ มีลักษณะ
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
B) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และจะไม่มีฉนวนหุ้ม
C) สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่ง
D) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
ANSWER: D
สายที่ต่อระหว่าง ODU กับ แผงสายอากาศ ยาวเท่าใด
A) 75 cm
B) 50 m
C) 35 m
D) 27 m
ANSWER: A
สายโทรศัพท์สนามเป็นสายส่งกำลังงานที่ออกแบบมาเพื่อให้มีความคงทนถาวรต่อ ……….
A) ทนแรงดึงได้สูง
B) สภาพภูมิประเทศ
C) สภาพภูมิอากาศ
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
สายไฟเบอร์ออฟติก แบบ Multi Mode โดยทั่วไปจะมีขนาด CORE เท่าใด
A) 50 หรือ 62.5 ไมครอน
B) 9 ไมครอน
C) 62.5 ไมครอน
D) 50 ไมครอน
ANSWER: A
สายไฟเบอร์ออฟติก แบบ Single Mode โดยทั่วไปจะมีขนาด CORE เท่าใด
A) 9 หรือ 10 ไมครอน
B) 20 ไมครอน
C) 62.5 ไมครอน
D) 50 ไมครอน
ANSWER: A
หน่วยงานของรัฐที่ดูแลเรื่องระบบโทรศัพท์พื้นฐานของประเทศไทยปัจจุบันคือ
A) บริษัท เอไอเอส
B) บริษัท ทรู คอเปอเรชั่น
C) องค์การโทรศัพท์แห่งประเทศไทย
D) บริษัท ทีโอที จำกัด (มหาชน)
ANSWER: D
หน่วยงานของรัฐที่ดูแลเรื่องระบบโทรศัพท์พื้นฐานของประเทศไทยปัจจุบันคือ
A) บริษัท เอไอเอส
B) บริษัท ทรู คอเปอเรชั่น
C) องค์การโทรศัพท์แห่งประเทศไทย
D) บริษัท ทีโอที จำกัด (มหาชน)
ANSWER: D
หมายเลขรหัสที่ใช้โทรจาก ทบ. ไปยังหมายเลขโทรศัพท์ในหน่วยงานของกระทรวงมหาดไทยคือ
A) 085
B) 081
C) 089
D) 087
ANSWER: C
หมายเลขโทรศัพท์ของ Operator คือหมายเลขใด
A) 960
B) 970
C) 980
D) 990
ANSWER: D
หมายเลขโทรศัพท์จากโรงงานของเครื่อง ETE-X มี่กี่หลัก
A) 2 หลัก
B) 3 หลัก
C) 4 หลัก
D) 5 หลัก
ANSWER: B
หลอดไฟ Call สีเหลืองของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 แสดงสถานะกระพริบ บ่งบอกถึงว่า ......................
A) มีการโทรข้าม LOOP เท่านั้น
B) มีการโทรออกไปยัง Subscriber หรือ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
C) มีการโทรเข้าไปยัง Subscriber
D) มีการโทรเข้ามายัง ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111
ANSWER: D
หลอดไฟ Call สีเหลืองของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 แสดงสถานะติดตลอดเวลาเมื่อมีการกดปุ่ม CALL บ่งบอกถึงว่า......
A) มีการโทรข้าม LOOP เท่านั้น
B) มีการโทรเข้ามายัง ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111
C) มีการโทรเข้าไปยัง Subscriber
D) มีการโทรออกไปยัง Subscriber หรือ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
ANSWER: D
หลอดไฟ MAST สีเขียวของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 แสดงสถานะกระพริบ บ่งบอกถึงว่า......
A) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะมีกำลังออกกาศ Low
B) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะมีกำลังออกกาศ High
C) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะทำหน้าที่เป็น MASTER แบบ Manual
D) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะทำหน้าที่เป็น MASTER แบบ Auto
ANSWER: D
หลอดไฟ MAST สีเขียวของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 แสดงสถานะติดตลอดเวลา บ่งบอกถึงว่า......
A) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะมีกำลังออกกาศ Low
B) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะมีกำลังออกกาศ High
C) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะทำหน้าที่เป็น MASTER แบบ Auto
D) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 จะทำหน้าที่เป็น MASTER แบบ Manual
ANSWER: D
หลอดไฟสีเขียวที่แสดงสถานะกระพริบหรือติดตลอดเวลา เพื่อบ่งบอกถึงสถานะ MASTER ของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 คือ
A) MAST
B) ALARM
C) Power
D) CALL
ANSWER: A
หลอดไฟสีเขียวที่แสดงสถานะติดตลอดเวลาเพียงอย่างเดียว เมื่อมีการเปิดเครื่องของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 คือ
A) MAST
B) ALARM
C) CALL
D) Power
ANSWER: D
หลอดไฟสีเหลืองที่แสดงสถานะเมื่อมีการโทรเข้า หรือ โทรออกของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 คือ
A) MAST
B) ALARM
C) Power
D) CALL
ANSWER: D
หลักการทำงานของเครื่องโทรพิมพ์ ระบบ Differrentral สัญญาณ Mark และสัญญาณ Spaceเป็นแบบใด
A) สัญญาณ Mark มีกระแสไหลในทางบวก ส่วนสัญญาณ Space มีกระแสไหลในทางลบ
B) สัญญาณ Mark มีกระแสไหลในทางลบ ส่วนกระแส Space มีกระแสไหลในทางบวก
C) สัญญาณ Mark มีกระแสไหลน้อยกว่าทางบวก ส่วนสัญญาณ Space มีกระแสไหลมากกว่าในทางบวก
D) สัญญาณ Mark มีกระแสไหลในทางบวก ส่วนสัญญาณ Space ไม่มีกระแส ไหลในทางศูนย์
ANSWER: D
หลักการในข้อใดที่ทำให้ค้างคาวทราบตำแหน่งที่อยู่ของแมลง จนสามารถหาแมลงกินในเวลากลางคืนได้
A) การสะท้อนกลับของเสียง
B) การหักเหของเสียง
C) การแทรกสอดของเสียง
D) การเลี้ยวเบนของเสียง
ANSWER: A
หลังจาก LOAD CONFIG.2 ขึ้นมา หมายเลขประจำ POSITION และ LINE ต่างๆ ของ DMU จะเป็นตามข้อใด
A) 1102601-1102617
B) 1102201-1102202
C) 1102101-1102117
D) 1102101-1102115
ANSWER: D
หลังจาก LOAD CONFIG.2 ขึ้นมา หมายเลขประจำ POSITION และ LINE ต่างๆ ของ LOCAL CPX จะเป็นตามข้อใด
A) 1102601-1102617
B) 1102201-1102202
C) 1102101-1102117
D) 1102101-1102115
ANSWER: A
หลังจาก LOAD CONFIG.2 ขึ้นมา หมายเลขประจำ POSITION และ LINE ต่างๆ ของ PSI จะเป็นตามข้อใด
A) 1102601-1102617
B) 1102201-1102202
C) 1102101-1102117
D) 1102101-1102115
ANSWER: B
หากมีสิ่งกีดขวางที่มีความหนาแน่นสูงเช่น ตึก หรือสิ่งปลูกสร้างมาบัง Fresnel zone เกิน 40% จะเกิดผลอย่างไร
A) มีคลื่นบางส่วนเดินทางไปถึงปลายทางช้ากว่าส่วนอื่นๆ เล็กน้อย
B) เกิดการผิดเฟสกับคลื่น line of sight
C) ความแรงของคลื่นลดลงหรืออาจจะหักล้างกันจนสัญญาณหาย
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
อัตราการขยาย ชุดสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-420
A) 10-14 dB.
B) 12-14 dB.
C) 20.8 dB.
D) 19.8 dB.
ANSWER: B
อัตราการขยาย ชุดสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-422A
A) 10-14 dB.
B) 12-14 dB.
C) 20.8 dB.
D) 19.8 dB.
ANSWER: B
อัตราการขยาย ชุดสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-432A
A) 10-14 dB.
B) 12-14 dB.
C) 20.8 dB.
D) 19.8 dB.
ANSWER: D
อุณหภูมิเก็บรักษาของเครื่อง ETE-X คือข้อใด
A) -25 ถึง +70 C
B) -30 ถึง +71 C
C) -35 ถึง +72 C
D) -40 ถึง +73 C
ANSWER: B
อุณหภูมิใช้งานของเครื่อง ETE-X คือข้อใด
A) -15 ถึง +55 C
B) -20 ถึง +50 C
C) -25 ถึง +45 C
D) -30 ถึง + 40 C
ANSWER: A
อุปกรณ์ที่ถูกคิดค้นขึ้นมาเพื่อผลิตคลื่นไมโครเวฟ เรียกว่า
A) แม็กนีตรอน
B) สตอร์ม
C) ฟินิกซ์
D) เอ็กเมน
ANSWER: A
อุปกรณ์ที่ใช้หลักการของเสียงสะท้อนกลับเรียกว่าอะไร
A) โซนาร์
B) สถานีรับสัญญาณ
C) ดาวเทียม
D) เรือประมง
ANSWER: A
อุปกรณ์ใดต่อไปนี้เป็นชุดอุปกรณ์ป้องกันในการต่อโทรศัพท์ใช้งาน
A) สายโทรศัพท์ PVC
B) อุปกรณ์รัดสาย
C) เหล็กดินและสายดิน
D) ตลับต่อสายโทรศัพท์
ANSWER: C
เขตเงา หมายถึงข้อใด
A) จุดที่คลื่นเลี้ยวเบนไปทิศทางอื่น
B) บริเวณที่คลื่นไม่สามารถรับสัญญาณได้
C) บริเวณอาคารจอดรถห้างสรรพสินค้า
D) บริเวณที่เดินทางจากตัวกลางหนึ่งไปยังอีกตัวกลางหนึ่ง
ANSWER: B
เครื่อง DX-200Bใช้งานในหน่วยระดับใด
A) กองพล , ทภ.
B) ทภ. , ทบ.
C) กองพล , ทภ. , ทบ.
D) ทบ.
ANSWER: B
เครื่องสลับสาย ETE-C นำมาใช้งานแทนเครื่องสลับสายใด
A) SB-993/GT
B) SB-22/PT
C) SB-86/P
D) SB-23/PT
ANSWER: A
เครื่องสลับสาย ETE-C ใช้งานในระดับใด
A) กองร้อย
B) กองพัน
C) กองพล
D) กองทัพภาค
ANSWER: A
เครื่องสลับสาย ETE-M นำมาใช้งานแทนเครื่องสลับสายใด
A) SB-993/GT
B) SB-22/PT
C) SB-86/P
D) SB-23/PT
ANSWER: C
เครื่องสลับสาย ETE-M ใช้งานในระดับใด
A) กองร้อย
B) กองพัน
C) กองพล
D) กองทัพภาค
ANSWER: C
เครื่องสลับสาย ETE-S นำมาใช้งานแทนเครื่องสลับสายใด
A) SB-993/GT
B) SB-22/PT
C) SB-86/P
D) SB-23/PT
ANSWER: B
เครื่องสลับสาย ETE-S ใช้งานในระดับใด
A) กองร้อย
B) กองพัน
C) กองพล
D) กองทัพภาค
ANSWER: B
เครื่องสลับสาย ETE-X เมื่อต้องการเชื่อมต่อกับโทรศัพท์ผ่านขั้ว FXS โดยใช้สายใด
A) LAN
B) WD-1/TT
C) FEED
D) Coaxial Cable
ANSWER: B
เครื่องโทรพิมพ์ภาษาไทยอิเล็กทรอนิกส์ Pact-220 เป็นเครื่องโทรพิมพ์ที่ควบคุมการทำงานด้วยMicroprocessor มีหลายแบบหลายชนิด ส่วนเครื่องโทรพิมพ์แบบ ASR มีส่วนสำคัญกี่ส่วน
A) 4 ส่วน
B) 5 ส่วน
C) 6 ส่วน
D) 7 ส่วน
ANSWER: C
เครื่องโทรศัพท์พื้นฐานที่ใช้โทรภายใน ทบ. ปัจจุบันเป็นโทรศัพท์ประเภทใด
A) ประเภท LB
B) ประเภท CB
C) ประเภท CBS
D) ประเภท CSB
ANSWER: B
เครื่องโทรศัพท์สนาม ETP-1 จัดหามาทดแทนในโทรศัพท์สนามมรุ่นใด
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) TA-236
C) TP-9
D) TA-1/PT และ TA-312/PT
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม ETP-1 ใช้แหล่งจ่ายไฟจากที่ใด
A) ถ่าน AA 1 ก้อน
B) BA-30 2 ก้อน
C) UM-1 1 ก้อน
D) ถ่าน ขนาด C 3 ก้อน
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT เวลาพูด สามารถกดได้ที่ปุ่ม
A) ไม่จำเป็นต้องกดสสามารถพูดออกได้เลย
B) สวิตซ์อันใหญ่ตรงกลาง
C) สวิตซ์อันใหญ่ด้านข้าง
D) สวิตซ์อันเล็กด้านข่าง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT เวลาเรียกคู่สถานี สามารถกดได้ที่ปุ่ม
A) ไม่จำเป็นต้องกด แค่ยกหูโทรศัพท์ จะเป็นการเรียกคู่สถานี
B) สวิตซ์อันใหญ่ตรงกลาง
C) สวิตซ์อันเล็กด้านข้าง
D) สวิตซ์อันใหญ่ด้านข้าง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT ใช้เลี้ยงวงจรจาก …………..
A) ถ่าน AA 2 ก้อน
B) UM-1 1 ก้อน
C) BA-30 1 ก้อน
D) ไม่จำเป็นต้องใช้แบตเตอรี่ในการเลี้ยงวงจร
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT ถ้าต้องการต่อกับเครื่องสลับสาย SB-993/GT ต้องปรับไปที่ระบบใด
A) CBS
B) CB
C) LB
D) ไม่จำเป็นต้องปรับ สามารถต่อใช้งานได้เลย
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT สามารถผลิตสัญญาณไฟเรียกออกไปได้ประมาณ ………………. VAC 20 Hz
A) 80
B) 30-70
C) 90
D) 65 - 80
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT เป็นโทรศัพท์กำลังงาน ?
A) ดิจิตอล
B) อนาล็อค
C) ไฟฟ้า
D) เสียง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT ใช้งานในหน่วยระดับใด
A) กรมขึ้นไป
B) กองพัน
C) กองร้อย
D) หมวด
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/M2E ถ้าต้องการตรวจสอบความต่อเนื่องของทางสาย สามารถปรับไปที่ตำแหน่งใด
A) LB หรือ CB
B) AMP
C) NORMAL
D) CHECK LOOP
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/M2E ถ้าต้องการใช้ขยายร่วมสามารถปรับไปที่ตำแหน่งใด
A) LB หรือ CB
B) CHECK LOOP
C) NORMAL
D) AMP
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/M2E เป็นโทรศัพท์กำลังงาน ?
A) ดิจิตอล
B) อนาล็อค
C) เสียง
D) ไฟฟ้า
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/M2E ใช้งานในหน่วยระดับใด
A) กรมขึ้นไป
B) กองพัน
C) หมวด
D) กองร้อย
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT มีระยะการติดต่อประมาณ ........... ไมล์
A) 4 - 6.25
B) 10 - 12
C) 3 - 6
D) 14 - 22
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT สามารถผลิตสัญญาณไฟเรียกออกไปได้ประมาณ ………………. VAC 20 Hz
A) 80
B) 30-70
C) 35 - 80
D) 90
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT สามารถเลือกการทำงานได้กี่ระบบ อะไรบ้าง
A) 3 ระบบ คือ AMP NORMAL และ CHECK LOOP
B) LB เพียงอย่างเดียว
C) 2 ระบบ คือ LB และ CB
D) 3 ระบบ คือ LB CB และ CBS
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT เป็นโทรศัพท์กำลังงาน ?
A) ดิจิตอล
B) อนาล็อค
C) เสียง
D) ไฟฟ้า
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT ใช้งานในหน่วยระดับใด
A) กรมขึ้นไป
B) กองพัน
C) หมวด
D) กองร้อย
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT ใช้แหล่งจ่ายไฟจากที่ใด
A) ถ่าน AA 1 ก้อน
B) ถ่าน ขนาด C 3 ก้อน
C) UM-1 1 ก้อน
D) BA-30 2 ก้อน
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT ในระบบ CB ได้รับไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังกับไฟเรียกจากที่ใด
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
B) ไฟเลี้ยงปากพูดได้จากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง ไฟเรียกได้จากเครื่องสลับสายกลาง
C) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังได้จากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง ไฟเรียกได้จากเครื่องเรียกกำเนิดไฟชนิดมือหมุนที่ตัวเครื่อง
D) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังกับไฟเรียกได้จากเครื่องสลับสายกลาง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT ในระบบ CBS ได้รับไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังกับไฟเรียกจากที่ใด
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
B) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังกับไฟเรียกได้จากเครื่องสลับสายกลาง
C) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังได้จากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง ไฟเรียกได้จากเครื่องเรียกกำเนิดไฟชนิดมือหมุนที่ตัวเครื่อง
D) ไฟเลี้ยงปากพูดได้จากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง ไฟเรียกได้จากเครื่องสลับสายกลาง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT ในระบบ LB ได้รับไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังกับไฟเรียกจากที่ใด
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
B) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังกับไฟเรียกได้จากเครื่องสลับสายกลาง
C) ไฟเลี้ยงปากพูดได้จากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง ไฟเรียกได้จากเครื่องสลับสายกลาง
D) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังได้จากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง ไฟเรียกได้จากเครื่องเรียกกำเนิดไฟชนิดมือหมุนที่ตัวเครื่อง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์แบบ Rotary เมื่อเราหมุนตัวเลขไปที่เลข 0 จะส่งสัญญาณ Pulse กี่ Pulse
A) 10
B) 20
C) 5
D) 4
ANSWER: A
เครื่องโทรศัพท์แบบ Rotary เมื่อเราหมุนตัวเลขไปที่เลข 0 จะส่งสัญญาณ Pulse กี่ Pulseไปยังชุมสาย
A) 10
B) 5
C) 0
D) 20
ANSWER: A
เครื่องโทรศัพท์แบบ Rotary เมื่อเราหมุนตัวเลขไปที่เลข 5 จะส่งสัญญาณ Pulse กี่ Pulse
A) 10
B) 20
C) 5
D) 4
ANSWER: C
เครื่องใดมีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่อง 1 ดวง
A) ETE-C
B) ETE-S
C) ETE-M
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
เครื่องใดมีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่อง 2 ดวง
A) ETE-C
B) ETE-S
C) ETE-M
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
เครื่องใดมีไฟแสดงสถานะการ์ดหน้าเครื่อง 3 ดวง
A) ETE-C
B) ETE-S
C) ETE-M
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
เพราะเหตุใดสายนำสัญญาณคลื่นไมโครเวฟจะต้องทำเป็นแบบท่อ เวฟไกด์
A) คลื่นไมโครเวฟมีความถี่สูงมากจะเดินทางได้ดีที่บริเวณผิวของตัวนำถ้าหากใช้สายนำสัญญาณ ทั่วไปจะทำให้เกิดการสูญเสียงพลังงานไปได้
B) ประหยัดสายนำสัญญาณลง
C) คลื่นไมโครเวฟไม่สามารถส่งผ่านสายนำสัญญาณโดยทั่วไปได้
D) คลื่นไมโครเวฟส่งผ่านสายนำสัญญาณที่ไม่มีคุณสมบัตินำไฟฟ้า
ANSWER: A
เมื่อกดปุ่มนี้จะมีเสียงเรียกไปยังเครื่องรับ-ส่ง วิทยุทุกเครื่องที่อยู่ในข่ายเดียวกัน
A) Antenna Connector
B) EOW Call Button
C) Handset Connector
D) Earth Connector
ANSWER: B
เมื่อมีการใช้งาน ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 ทุกครั้ง จำเป็นต้องนำสายดินไปต่อ เราสามารถต่อใช้งานได้ที่หมุดใด
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) EXT PORT
C) PORT 1,2 หรือ 3 ก็ได้
D) Ground
ANSWER: D
เมื่อเปิดเครื่องสลับสาย ETE-X ขึ้นมาแล้วต้องรอกี่นาทีจึงจะสามารถใช้งานได้
A) 3 นาที
B) 4 นาที
C) 5 นาที
D) 6 นาที
ANSWER: B
เมื่อเรายกหูโทรศัพท์ขึ้นแล้วได้ยินเสียง Dial Tone นั้น อยากทราบว่าการยกหูโทรศัพท์เรียกว่าอะไร
A) Hook Switch
B) On Hook
C) Off Hook
D) Hook Set
ANSWER: C
เราสามารถต่อใช้งาน ชุดปากพูด-หูฟัง ของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 ได้ที่หมุดใด
A) EXT PORT
B) PORT 1
C) GROUND
D) HANDSET
ANSWER: D
เส้นใยแก้วนำแสงคืออะไร
A) เป็นตัวกลางของสัญญาณแสงชนิดหนึ่ง ที่ทำมาจากแก้วซึ่งมีความบริสุทธิ์สูงมาก
B) เส้นที่ไม่มีความบริสุทธิ์เหลืออยู่แล้ว
C) เป็นเส้นที่มีน้ำหนักมาก
D) เส้นที่ไม่มีความทนทาน
ANSWER: A
เส้นใยแก้วนำแสงที่ใช้ในเครือข่ายแลนส่วนใหญ่ใช้แบบมัลติโหมด โดยมีขนาดเท่าใด
A) 62.5/125 ไมโครเมตร
B) 64.5/125 ไมโครเมตร
C) 66.5/125 ไมโครเมตร
D) 68.5/125 ไมโครเมตร
ANSWER: A
เส้นใยแก้วนำแสงมีลักษณะอย่างไร
A) เป็นเส้นยาวขนาดเล็ก มีขนาดประมาณเส้นผมของมนุษย์เรา
B) หนามีขนาดใหญ่
C) ขนาดสั้น
D) ขนาดเท่าสายทองแดง
ANSWER: A
เส้นใยแก้วนำแสงสามารถแบ่งตามความสามารถในการนำแสงออกได้เป็นกี่ชนิด
A) 2 ชนิด
B) 3 ชนิด
C) 4 ชนิด
D) 5 ชนิด
ANSWER: A
เส้นใยแก้วนำแสงเรียกอีกอย่างว่า
A) ไฟเบอร์ออปติก
B) ไฟเบอร์ติก
C) ไฟนำทาง
D) ไฟออบติก
ANSWER: A
เหตุใดจึงมีการใช้ Multiplex
A) เพื่อให้ส่งข้อมูลได้จำนวนมากในช่องทางเดียว
B) เพื่อให้ส่งข้อมูลได้รวดเร็วขึ้น
C) เพื่อให้ผู้ใช้ใช้งานได้พร้อมๆกันในเวลาเดียวกัน
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
เหตุใดวิทยุถ่ายทอดจึงออกแบบการทำงานให้เป็นแบบ FULL DUPLEX
A) เพื่อต้องการให้การสื่อสารในระบบสามารถสนทนาโต้ตอบกันได้ทันที
B) เพื่อป้องกันการรบกวนที่อาจเกิดขึ้นในระบบ
C) เพื่อป้องกันการดักรับของฝ่ายตรงข้าม
D) เพื่อให้ทนทานต่อการใช้งาน
ANSWER: A
เหตุใดวิทยุถ่ายทอดถึงรับส่งข้อมูลสวนทางกันได้
A) มี Data rate สูง
B) มีกำลังออกอากาศสูง
C) มีการ Modulation
D) แยกความถี่รับ-ส่ง
ANSWER: D
แกนล้อสาย RL-27 เมื่อต่อกันแล้วมีความยาว…………..นิ้ว
A) 24
B) 26
C) 27
D) 29
ANSWER: D
แบบการ Multiplex วิทยุถ่ายทอด RL-420 มีกี่อย่าง อะไรบ้าง
A) 2 อย่าง คือ TDM และ FDM
B) 2 อย่าง คือ TDM และ WDM
C) 3 อย่าง คือ TDM, FDM และ WDM
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: A
แผงสายอากาศของ GRX-4000 ถ้าจะเปลี่ยน Polarization ต้องทำอย่างไร
A) บิดแผงสายอากาศโดยดู Polarization จากตัวอักษรแล้วติดตั้งที่ปลายเสาได้ทันที
B) บิด ODU ให้อยู่ในมุมนอน แผงจะเปลี่ยนเป็น Horizontal Polarization
C) ใช้ประแจถอดน๊อตยึดแผงสายอากาศและประกอบใน Polarization ที่ต้องการโดยดูขั้ว V , H
D) ไม่สามารถเปลี่ยน Polarization ได้
ANSWER: C
แผงสายอากาศของ GRX-4000 โดยปกติแล้วจะถูกติดตั้งมาเป็น Polarization ใด
A) Vertical Polarization
B) Horizontal Polarization
C) Unicorn Polarization
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
แผงสายอากาศของวิทยุถ่ายทอดเป็นแบบใด
A) แบบออกรอบทิศทาง
B) แบบกระจาย
C) แบบบังคับทิศ
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: C
แสงสามารถเดินทางผ่านเส้นใยแก้วนำแสงได้อย่างไร
A) แสงในเส้นใยแก้วนำแสงจะถูกทำให้สะท้อนกลับไปกลับมาระหว่างรอยต่อของแกนกลาง (core) และฉนวนที่หุ้ม (cladding) จากปลายข้างหนึ่งไปยังอีกปลายข้างหนึ่งของเส้นใยแก้วนำแสง
B) แสงเดินทางจากตัวกลางหนึ่งไปยังอีกตัวกลางหนึ่ง จะเกิดปรากฎการณ์ของการสะท้อน
C) เมื่อแสงผ่านเข้ามาในสายไฟเบอร์ออพติก(เส้นใยแก้วนำ แสง)ที่ทำจากแก้ว จะเกิดการสะท้อนกลับหมดที่ผิวแก้ว
D) นำสัญญาณแสงผ่านสายไฟเบอร์ออพติก
ANSWER: A
โครงล้อสาย RL-31 สามารถติดตั้งใช้งานแบบใดได้บ้าง
A) ใช้พนักงาน 2 คน แบบหามเปล
B) ใช้พนักงานเพียงคนเดียว ลาก หรือ เข็น
C) ใช้ติดตั้งบนรถยนต์ และ บนพื้นดิน
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
โครงล้อสาย ในชุดเครื่องมือวางวาย CE-11 มีชื่อว่า
A) RL-27
B) RL-31
C) RL-159/U
D) RL-39
ANSWER: D
โครงสร้างของเส้นใยแก้วนำแสงมีส่วนประกอบหลักคือ
A) 2 ส่วน คือ CORE และ CLAD
B) 3 ส่วน คือ CORE , CLAD และ สลิง
C) 2 ส่วน คือ CLAD 1 และ CLAD 2
D) 2 ส่วน คือ CORE 1 และ CORE 2
ANSWER: A
โดยทั่วไปเมื่อแสงเดินทางจากตัวกลางหนึ่งไปยังอีกตัวกลางหนึ่ง จะเกิดปากฎการณ์ใดขึ้น
A) การสะท้อนและการหักเห
B) การเบี่ยงเบน
C) การเลี้ยวกลับ
D) การหยุดนิ่ง
ANSWER: A
โทรศัพท์ประเภท ก หมายถึง
A) โทรศัพท์ที่ทางราชการเช่าใช้จาก บ.ทีโอที สามารถเบิกจ่ายค่าเช่าใช้กับทางราชการได้
B) โทรศัพท์ที่ใช้ภายในหน่วย ตามที่กองทัพบกกำหนด
C) โทรศัพท์ที่ทางราชการเช่าใช้จาก กสท. ที่ผู้ใช้ได้รับสิทธิ์ในการพูดโทรศัพท์ทางไกลเฉพาะภายในประเทศ
D) โทรศัพท์ที่ทางราชการเช่าใช้จาก กสท. ที่ผู้ใช้ได้รับสิทธิ์ในการพูดโทรศัพท์ทางไกลภายในประเทศ และ ทบ.อนุมัติให้ใช้ติดต่อราชการกับหน่วยงานในต่างประเทศได้เป็นกรณีพิเศษ
ANSWER: A
โทรศัพท์ระบบ Analog สามารถต่อสายจากแผง ELT ไปยัง ผู้ใช้งาน ได้ระยะทางประมาณ............
A) 6-8 กม.
B) 7-12 กม.
C) 5-8 กม.
D) 7-10 กม.
ANSWER: D
โทรศัพท์ระบบ Analog ใช้คู่สาย ........ คู่สาย เพื่อต่อใช้งานกับตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) 1
C) 4
D) 2
ANSWER: D
โทรศัพท์ระบบ Digital สามารถต่อสายจากแผง ELT ไปยัง ผู้ใช้งาน ได้ระยะทางประมาณ............
A) 6-8 กม.
B) 7-12 กม.
C) 7-10 กม.
D) 5-8 กม.
ANSWER: D
โทรศัพท์ระบบ Digital ใช้คู่สาย ........ คู่สาย เพื่อต่อใช้งานกับตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) 1
C) 2
D) 4
ANSWER: D
โทรศัพท์สนาม ETP-1 ถ้าต้องการโทรออกสามารถกดปุ่มใดเพื่อโทรออก ในโหมด LB
A) ยกหู และ กดปุ่ม B (PROG)
B) ยกหู และ กดปุ่ม C (REDIAL)
C) ยกหู และ กดหมายเลขที่ต้องการโทรออก
D) ยกหู และ กดปุ่ม SIGNALING/FLASH
ANSWER: D
โทรศัพท์สนาม ETP-1 เมื่อสายที่คุยอยู่หลุดไปเราสามารถใช้วิธีอื่นนอกจากวางแล้วโทรใหม่ได้หรือไม่
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) ได้ โดย กดปุ่ม B (PROG) และ กดปุ่ม C (REDIAL)
C) ได้ โดย กดปุ่ม B (PROG) และ กดปุ่ม D (MEMO)
D) ได้ โดยการกดปุ่ม A (FLASH) และ กดปุ่ม C (REDIAL)
ANSWER: D
โทรศัพท์สนาม ETP-1 ในการประชุม 3 สาย เข้าด้วยกัน สามารถทำได้อย่างไร
A) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 4
B) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 1
C) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 2
D) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 3
ANSWER: D
โทรศัพท์สนาม ETP-1 ในการโอนสาย สามารถทำได้อย่างไร
A) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 3
B) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 1
C) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 2
D) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 4
ANSWER: D
โทรศัพท์สนาม VoIP ที่ใช้งานกับเครื่องสลับสายโทรศัพท์สนาม ETE-X คือ
A) ETP-4
B) ETP-2
C) ETP-1
D) ETP-3
ANSWER: D
ใช้งานจะเชื่อมต่ออะไรกับ Port SYSCON
A) GPS
B) ปากพูดหูฟัง
C) คอมพิวเตอร์ EMS
D) สายรับส่งสัญญาณ TDM
ANSWER: C
ใน GRX-4000 เมนู "Operation Eval" หมายถึงอะไร
A) การทดสอบ Test Loop ภายในวิทยุ
B) การทดสอบหน้าจอของวิทยุ
C) การทดสอบแป้นกดของวิทยุ
D) ระดับการรับสัญญาณของวิทยุ
ANSWER: D
ใน1 Extension ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 สามารถตั้งหมายเลขได้สูงสุด...........หมายเลข โดยที่ใน Menu C32 แบ่งได้ทั้งหมด ..... หน้า โดยแต่ละหน้าตั้งหมายเลขได้ ......... หมายเลข
A) 16 หมายเลข / 1 หน้า / 16 หมายเลข
B) 90 หมายเลข / 10 หน้า / 9 หมายเลข
C) 10 หมายเลข / 10 หน้า / 9 หมายเลข
D) 90 หมายเลข / 9 หน้า / 10 หมายเลข
ANSWER: D
ในการส่งสัญญาณแสงหรือเป็นแหล่งกำเนิดแสงอุปกรณ์ใดที่ทำหน้าที่เปลี่ยนคลื่นไฟฟ้าให้เป็นคลื่นแสง
A) LED
B) LTD
C) LTO
D) LCD
ANSWER: A
ในการโปรแกรมให้การเรียกหมายเลขหลาย ๆ หมายเลขเป็นกลุ่มเดียวกันโดยที่หมายเลขใดๆจะเรียงเป็นลำดับก่อนหลังถ้าถูกใช้งานอยู่ก็จะวิ่งหาเลขที่ว่างถัดไป คือการกระทำใด
A) LINE GROUP
B) BROADCAST
C) CONFERENCE
D) HOTLOOP
ANSWER: A
ในการใช้หลักดินและแถบสายดินเป็นการใช้ในเรื่องของอะไร
A) สภาวะของดิน
B) เทคนิคของดิน
C) การต่อลงดิน
D) ระบบดิน
ANSWER: D
ในปัจจุบันมีการใช้งานกระดิ่งของเครื่องโทรศัพท์อยู่ด้วยกัน 3 แบบ ข้อใดต่อไปนี้ไม่ถูกต้อง
A) แบบ Magneto Ringer
B) แบบ Crystal Ringer
C) แบบ Buzzer Ringer
D) แบบ Speaker Ringer
ANSWER: B
ในปัจจุบันมีการใช้งานกระดิ่งของเครื่องโทรศัพท์อยู่ด้วยกัน 3 แบบ ข้อใดต่อไปนี้ไม่ถูกต้อง
A) แบบ Magneto Ringer
B) แบบ Crystal Ringer
C) แบบ Buzzer Ringer
D) แบบ Speaker Ringer
ANSWER: B
ไฟที่ใช้งานของ ETE คือข้อใด
A) 11.-32 VDC
B) 10.8-33 VDC
C) 10.8-32 VAC
D) 10.8-32 VDC
ANSWER: B
ไฟแบตเตอรี่ลิเธี่ยมไออ้อนมีกำลังไฟเท่าใด
A) 14 VDC 12 AH
B) 14.4 VDC 12 AH
C) 15.4 VDC 12 AH
D) 15 VDC 12 AH
ANSWER: B
ไม้ค้ำสาย MC-123 ลักษณะการใช้งานคือ
A) ใช้ในการวางสาย
B) กรอสายเข้าล้อ
C) เก็บสายจากที่สูง
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ไม้ค้ำสาย MC-123 สองท่อน เมื่อต่อกันแล้วจะมีความยาวประมาณกี่ฟุต
A) 7
B) 10
C) 8
D) 9
ANSWER: D
ไม้ค้ำสายมีชื่อว่า………….
A) CE-12
B) RL-123
C) TE-21
D) MC-123
ANSWER: D
