2ข้อใดไม่ใช่ประเภทของแบบ Form
A) ฟอร์มเดี่ยวหรือแบบคอลัมน์
B) ฟอร์มต่อเนื่องหรือแบบแถว
C) ฟอร์มคู่หรือแบบขนาน
D) ฟอร์มแบบตารางข้อมูล
ANSWER: C
AI ย่อมาจากคำใด?
A) Artificial Intelligence
B) Automatic Intelligence
C) Artificial Imagenet
D) Automatic Imagenet
ANSWER: A
AI สร้างมาจากอะไร
A) โปรแกรมคอมพิวเตอร์
B) เหล็กไททาเนียม
C) นักวิทยาศาสตร์
D) หุ่นยนต์
ANSWER: A
AppใดในGoogleที่ใช้ในการนำเสนองานคล้ายPowerpoint
A) Google slide
B) Google drive
C) Google site
D) Google sheets
ANSWER: A
BASIC ย่อมาจาก
A) Beginners All – purpose. Symbolic Instruction Code.
B) Beginner All – purpose. Symbolic.
C) Beginner All – purpose. Instruction Code.
D) Beginner. All – purpose. Symbolic Code.
ANSWER: A
Big Data คืออะไร ?
A) ข้อมูลจำนวนมหาศาล
B) ข้อมูลที่มีความหลากหลายซับซ้อน
C) ข้อมูลที่มีการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็วอยู่ตลอดเวลา
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
Classroom สามารถเลือกสถานะผู้ใช้ได้กี่สถานะ อะไรบ้าง
A) 2 สถานะ (ผู้ใช้,ผู้ดูแล)
B) 2 สถานะ (นักเรียน,ครู)
C) 3 สถานะ (ผู้ทดลอง,ผู้ใช้,ผู้ดูแล)
D) 3 สถานะ (นักเรียน,หัวหน้าห้อง,ครู)
ANSWER: B
Gmail คือบริการฟรีอีเมลที่ทำงานบนระบบใด
A) Search Engine
B) Firewall
C) Gmail
D) word
ANSWER: A
Gmailมีพื้นที่จัดเก็บขนาดเท่าใด
A) 10 GB
B) 15GB
C) 30GB
D) 40GB
ANSWER: B
google app ใดที่ใช้สำหรับรับส่งข้อมูล
A) MEET
B) GMAIL
C) รายชื่อติดต่อ
D) SITES
ANSWER: B
Google docs ทำงานคล้ายโปรแกรมอะไรของ Microsoft office.
A) Microsoft word
B) Microsoft Excel
C) Microsoft outlook
D) Microsoft publisher
ANSWER: A
google drive มีหน้าที่อย่างไร
A) ใช้สำหรับสร้างเอกสาร
B) ใช้สร้างและแก้ไขเว็บไซต์
C) ใช้ในการส่งข้อความ,ข้อความเสียง,วิดีโอแชท
D) อับโหลดไฟล์ประเภทใดก็ได้ลงในระบบคลาวด์ แชร์ไฟล์กับคนอื่นๆ
ANSWER: D
Google Drive สามารถซื้อพื้นที่ใช้งานเพิ่มสูงสุดกี่ GB ?
A) 500GB
B) 700GB
C) 900GB
D) 1000GB
ANSWER: D
Google Drive โดยปกติแล้วผู้ใช้ที่สมัคร Gmail ด้วยตนเองจะได้พื้นที่สำหรับเก็บข้อมูลกี่ Gb
A) 5 Gb
B) 10 Gb
C) 15 Gb
D) 20 Gb
ANSWER: C
google maps สามารถทำอะไรได้บ้าง
A) สามารถใช้วางแผนการเดินทางได้
B) สามารถตรวจสอบเนื้อที่ ของพื้นที่ ที่เราต้องการได้
C) สามารถตรวจสอบระยะทางถนนได้
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
Google Site ทำหน้าที่อะไร
A) ดูวีดีโอ
B) ดูแผนที่
C) สร้างเว็บไซต์
D) ส่งข้อความ
ANSWER: C
goole site เปิดใช้เมื่อเดือนใดและปี พ.ศ.ใด
A) เดือนมีนาคม พ.ศ.2551
B) เดือนมกราคม พ.ศ.2551
C) เดือนพฤษภาคม พ.ศ.2551
D) เดือนตุลาคม พ.ศ.2551
ANSWER: C
HUB หมายถึงข้อใด
A) เป็นอุปกรณ์ที่ใช้ต่อหัวเข้ากับสาย
B) อุปกรณ์ที่ใช้ปิดสัญญาณหัวท้ายเครือข่ายเพื่อป้องกันสัญญาณรั่ว
C) แผงวงจรที่เสียบกับเครื่องเพื่อเชื่อมสายต่อเป็นเครือข่าย
D) อุปกรณ์ศูนย์กลางของสายส่งสัญญาณรับทาวงเดียวออกหลายทาง หรือรับหลายทางออกทางเดียว
ANSWER: D
Internet of Things แปลเป็นภาษาไทยว่าอะไร ?
A) อินเตอร์เน็ตในทุกสิ่ง
B) อินเตอร์เน็ตของบ้าน
C) อินเตอร์เน็ตของฉัน
D) อินเตอร์เน็ตในสวน
ANSWER: A
IoT คืออะไร ?
A) การควบคุมอุปกรณ์ไฟฟ้าผ่านอินเตอร์เน็ต
B) การควบคุมน้ำปะปาผ่านอินเตอร์เน็ต
C) การควบคุมอินเตอร์เน็ตผ่านอุปกรณ์ไฟฟ้า
D) การควบคุมอุปกรณ์ไฟฟ้าผ่านสายยาง
ANSWER: A
ISO โมเดล คือข้อใด
A) องค์การระหว่างประเทศเพื่อกำหนดรูปแบบการติดต่อเครือข่าย
B) มาตรฐานการสื่อสารคอมพิวเตอร์ระบบเปิด
C) วิธีการเชื่อมต่อเครือข่ายวิธีหนึ่ง
D) สมาคมเพื่อการติดต่อแลกเปลี่ยนข้อมูลบนเครือข่าย
ANSWER: B
Machine Learning เสมือนเป็นสิ่งใดของ AI ?
A) ร่างกาย
B) ระบบประสาท
C) สมอง
D) ระบบการทำงาน
ANSWER: C
MOUSE คืออะไร
A) เครื่องพิมพ์
B) อุปกรณ์นำเข้าข้อมูล เพื่อให้เราสามารถป้อนคำสั่งต่าง ๆ ได้
C) อุปกรณ์สื่อสาร
D) อุปกรณ์แสดงผล
ANSWER: B
RAM คืออะไร
A) หน่วยความจำถาวรที่ติดตั้งมาพร้อมกับแผงเมนบอร์ด
B) หน่วยความจำเสมือน
C) หน่วยความจำที่ทำงานแทนเมนบอร์ด
D) หน่วยความจำชั่วคราวที่สามารถอ่านและเขียนข้อมูลได้
ANSWER: D
Repeater รีพีเตอร์ เป็นอุปกรณ์ที่ไว้ทำอะไร
A) ช่วยให้ระบบต่าง ๆ สามารถทำงานร่วมกันได้
B) ช่วยให้ระบบที่มีโปรโตคอลต่างกัน สามารถสื่อสารและทำงานร่วมกัน
C) ช่วยให้ระบบสามารถช่วยยืดระยะทางไปได้ไกลกว่าเดิม
D) เป็นอุปกรณ์ที่ดักสัญญาณรบกวนภายในเครือข่าย
ANSWER: C
ROM คืออะไร
A) หน่วยความจำถาวรที่ติดตั้งมาพร้อมกับแผงเมนบอร์ด
B) หน่วยความจำเสมือน
C) หน่วยความจำที่ทำงานแทนเมนบอร์ด
D) หน่วยความจำชั่วคราวที่สามารถอ่านและเขียนข้อมูลได้
ANSWER: A
Terminator มีหน้าที่อย่างไร
A) เป็นอุปกรณ์ที่ใช้ต่อหัวเข้ากับสาย
B) อุปกรณ์ที่ใช้ปิดสัญญาณหัวท้ายเครือข่ายเพื่อป้องกันสัญญาณรั่ว
C) แผงวงจรที่เสียบกับเครื่องเพื่อเชื่อมสายต่อเป็นเครือข่าย
D) อุปกรณ์ศูนย์กลางของสายส่งสัญญาณรับทาวงเดียวออกหลายทาง หรือรับหลายทางออกทางเดียว
ANSWER: B
Topology แบบ STAR มีข้อดีทางด้านใด
A) เป็น Topology ที่ง่ายต่อการติดตั้งสามารถเชื่อต่อเข้ากับสายแกนหลักได้ทันที
B) หากสายสัญญาณหลุดหรือเสียหายก็ไม่มีผลกระทบต่อระบบ
C) ใช้สายส่งข้อมูลน้อย ทำให้ประหยัดค่าใช้จ่าย
D) หากสายสัญญาณหลุดหรือเสียหายก็ไม่มีผลกระทบต่อระบบและ ใช้สายส่งข้อมูลน้อย ทำให้ประหยัดค่าใช้จ่าย
ANSWER: D
Topology แบบใดที่ต้องมีสายสัญญาณเท่ากับหรือมากกว่าจำนวนเครื่องที่ใช้งานในเครือข่าย
A) BUS
B) STAR
C) RING
D) Ethernet
ANSWER: B
URL ในข้อใดควรจะเป็น URL ของ App Google สไลด์
A) https://docs.google.com/presentation/………………….
B) https://docs.google.com/spreadsheets/…………………..
C) https://docs.google.com/document/………………..
D) https://sites.google.com/………………………….
ANSWER: A
Wirless LAN หมายถึงข้อใด
A) เครือข่าย LAN ที่ใช้สาย UTP ในการเชื่อมต่อ
B) เครือข่าย LAN ที่ใช้สาย Coxcial ในการเชื่อมต่อ
C) เครือข่าย LAN ที่ใช้สาย Fiber Optic ในการเชื่อมต่อ
D) เครือข่ายที่ไม่ใช้สายในการเชื่อมต่อแต่ใช้คลื่นวิทยุแทน
ANSWER: D
การกระทำความผิดตามมาตรา (9 หรือมาตรา 10 เปลี่ยนแปลง แก้ไข ทำให้เสียหาย ทำให้ผู้อื่นถูกระงับ) เป็นการกระทำต่อข้อมูลคอมพิวเตอร์หรือระบบคอมพิวเตอร์ที่เกี่ยวกับการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของประเทศ ความปลอดภัยสาธารณะ ความมั่นคงในทางเศรษฐกิจของประเทศ มีโทษใด
A) ปรับไม่เกิน 200,000 บาท
B) จำคุก 1-7 ปี ปรับ 20,000-140,000 บาท
C) จำคุก 1-10 ปี ปรับ 20,000-200,000 บาท
D) จำคุก 3-10 ปี ปรับ 60,000-300,000 บาท
ANSWER: D
การกระทำความผิดตามเกี่ยวกับการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของประเทศสาธารณะ เศรษฐกิจ โดยมิได้มีเจตนาฆ่า แต่เป็นเหตุให้บุคคลอื่นถึงแก่ความตายมีโทษใด
A) จำคุก 5-20 ปี ปรับ 100,000-400,000 บาท
B) จำคุกไม่เกิน 10 ปี ปรับไม่เกิน 200,000 บาท
C) จำคุกไม่เกิน 2 ปี ปรับไม่เกิน 40,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: A
การตรวจสอบความถูกต้องของไวยากรณ์ภาษาโปรแกรมทำในระยะใด ของการแปลโปรแกรม
A) Lexical Analysis
B) Syntax Analysis
C) Semantic Analysis
D) Code Generation
ANSWER: B
การนำเสนองานที่นำเสนอผ่านเเอพฟอร์มสามารถนำเสนอรูปเเบบใดใด้บ้าง
A) เเสดงเเถบความคืบหน้า
B) สับเปลี่ยนลำดับของคำถาม
C) เเสดงลิงก์เพื่อส่งการตอบกลับอื่น
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
การบริการการจัดเก็บไฟล์ และการซิงค์ของ Google เปิดตัวในวันที่เท่าไหร่
A) 22 เมษายน 2555
B) 23 เมษายน 2555
C) 24 เมษายน 2555
D) 25 เมษายน 2555
ANSWER: A
การส่งเพ็กเกจข้อมูลเครือข่ายคอมพิวเตอร์โดยทั่วไปส่วนหัวของเพ็กเกจบรรจุข้อมูลใด
A) ข้อมูล
B) ที่อยู่ผู้รับ
C) ที่อยู่ผู้ส่ง
D) รหัสตรวจสอบความผิดพลาดของข้อมูล
ANSWER: B
การเชื่อมต่อเครือข่ายรูปแบบใดที่ต้องมีอุปกรณ์จุดศูนย์กลางที่เรียกว่า HUB เป็นตัวช่วย
A) BUS
B) STAR
C) RING
D) Ethernet
ANSWER: B
การเชื่อมต่อเครือข่ายแบบ Bus
A) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station จะใช้สายในการเดินทางข้อมูลร่วมกัน
B) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มาเชื่อมต่อรวมกันกับอุปกรณ์ตัวกลาง
C) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มาเชื่อมกัน ซึ่งมีลักษณะคล้ายวงกลม
D) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มารวมกัน โดยใช้รูปแบบวิธีการของทุกข้อมาต่อแบบผวมผสาน
ANSWER: A
การเชื่อมต่อเครือข่ายแบบ Ring
A) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station จะใช้สายในการเดินทางข้อมูลร่วมกัน
B) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มาเชื่อมต่อรวมกันกับอุปกรณ์ตัวกลาง
C) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มาเชื่อมกัน ซึ่งมีลักษณะคล้ายวงกลม
D) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มารวมกัน โดยใช้รูปแบบวิธีการของทุกข้อมาต่อแบบผวมผสาน
ANSWER: C
การเชื่อมต่อเครือข่ายแบบ Star
A) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station จะใช้สายในการเดินทางข้อมูลร่วมกัน
B) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มาเชื่อมต่อรวมกันกับอุปกรณ์ตัวกลาง
C) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มาเชื่อมกัน ซึ่งมีลักษณะคล้ายวงกลม
D) การเชื่อมต่อที่ทุก ๆ work Station มารวมกัน โดยใช้รูปแบบวิธีการของทุกข้อมาต่อแบบผวมผสาน
ANSWER: B
การแสดงความสัมพันธ์ระหว่างตารางข้อมูลต่างๆ ในฐานข้อมูล เรียกว่า การแสดง
A) Attribute
B) Entities
C) Relation
D) Modeling
ANSWER: C
การโจมตี Ransomware ข้อใดถูก ?
A) การใช้ E-Mail ปลอมเป็นคนรู้จัก เพื่อหลอกให้เหยื่อโอนเงิน
B) การเรียกค่าไถ่โดยการเข้ารหัสการเข้าถึงข้อมูลเพื่อไม่ให้ผู้ใช้งานเข้าถึงข้อมูล
C) การโจมตีระบบรักษาความปลอดภัยต่าง ๆ ด้วย 5G ที่เปิดตัวในพื้นที่สาธารณะ
D) การใช้มัลแวร์มือถือ เพื่อล้วงเอาข้อมูลในโทรศัพท์มือถือของเหยื่อ
ANSWER: B
การใช้gooledriveได้นั้นต้องสมัครบริการใดก่อน
A) G-mail
B) Google docs
C) Google Account
D) Google for Education
ANSWER: C
การใช้คำสั่งใดต่อไปนี้ เมื่อใช้แล้วเครื่องจะ FORMAT แผ่นให้โดยไม่ต้องทำการ FORMAT แผ่นมาก่อน
A) DISKCOM
B) DISKCOPY
C) CHKDSK
D) COPY
ANSWER: B
ข้อจำกัดของเครือข่ายประเภทLAN คือข้อใด
A) ความเร็วต่ำ
B) เชื่อมต่อในพื้นที่ที่จำกัด
C) เชื่อมต่อในระยะทางที่จำกัด
D) เชื่อมต่อเครือข่ายค่อนข้างซับซ้อน
ANSWER: B
ข้อดีของสายคู่บิดเกลียวคือ
A) ราคาไม่แพง
B) เป็นสายที่เปราะและหักในได้ง่าย
C) เกิดสัญญาณรบกวนได้ง่าย
D) เป็นสายที่เปราะและหักในได้ง่าย และ เกิดสัญญาณรบกวนได้ง่าย
ANSWER: A
ข้อมูล คืออะไร
A) ข้อมูลที่ได้รับการกรอง และเรียบเรียง ที่สามารถนำไปใช้งานได้
B) ข้อมูลที่ประมวลผลแล้ว
C) ความเป็นจริงที่ยังเป็นข้อมูลดิบซึ่งไม่ได้ผ่านการประมวลผลใด ๆ
D) ผลลัพธ์ของการทำงาน
ANSWER: C
ข้อมูลที่ผ่านการประมวลผลแล้ว เรียกว่า
A) ข้อมูลประยุกต์
B) แฟ้มข้อมูล
C) เขตข้อมูล
D) สารสนเทศ
ANSWER: D
ข้อมูลสารสนเทศ คืออะไร
A) ข้อมูลที่ได้รับการกรอง และเรียบเรียง ที่สามารถนำไปใช้งานได้
B) ข้อมูลที่ประมวลผลแล้ว
C) ความเป็นจริงที่ยังเป็นข้อมูลดิบซึ่งไม่ได้ผ่านการประมวลผลใด ๆ
D) ผลลัพธ์ของการทำงาน
ANSWER: B
ข้อเท็จจริง หรือสิ่งต่างๆ ที่อาจเป็นตัวเลข ข้อความ รูปภาพเรียกว่า
A) ข้อมูล
B) สารสนเทศ
C) ซอฟต์แวร์
D) รหัสแทนข้อมูล
ANSWER: A
ข้อใด กล่าวผิด เกี่ยวกับ iot ?
A) สามารถสั่งการควบคุมการใช้งานอุปกรณ์ต่างๆ ผ่านทางเครือข่ายอินเตอร์เน็ต
B) สั่งการเปิดไฟฟ้าภายในบ้านด้วยการเชื่อมต่ออุปกรณ์ควบคุม
C) การเชื่อมต่ออินเตอร์เน็ต เพื่อให้อุปกรณ์สามารถรับส่งข้อมูลถึงกันได้
D) ใช้อินเตอร์เน็ตในการค้นหาข้อมูลทางโลกออนไลน์
ANSWER: D
ข้อใด คือระบบปฏิบัติการ
A) Microsoft Windows7
B) Microsoft Windows8
C) Microsoft Windows XP
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใด ไม่ใช่ ความรู้ ด้านดิจิทัลของข้าราชการและบุคลากรภาครัฐ ?
A) การใช้เทคโนโลยีดิจิทัลเพื่อการทำงานร่วมกัน
B) มีคุณธรรมจริยธรรม
C) การใช้เทคโนโลยีอย่างปลอดภัย
D) การเลือกใช้และการตีความข้อมูล
ANSWER: B
ข้อใด ไม่ใช่ระบบปฏิบัติการ
A) Android
B) Linux
C) Windows Mobile
D) ถูกทุกข้อ คือ ปฏิบัติการ
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถึง IEEE ได้ถูกต้องที่สุด
A) เป็นสถาบันกำหนดมาตรฐานของโปรโตคอล ที่ใช้เชื่อต่อ LAN
B) วิธีการเชื่อต่อเครือข่ายคอมพิวเตอร์กับเครือข่ายคอมพิวเตอร์
C) สมาคมเพื่อการติดต่อแลกเปลี่ยนข้อมูลบนระบบเครือข่ายคอมพิวเตอร์
D) องค์การระหว่างประเทศเพื่อกำหนดระดับของเครือข่าย
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวถึงการทำงานแบบ Multiuser
A) สามารถเปิดใช้คอมพิวเตอร์ได้ทีละหลาย ๆ เครื่อง
B) สามารถใช้โปรแกรมคอมพิวเตอร์ทีละหลาย ๆ โปรแกรม
C) สามารถใช้คอมพิวเตอร์ทำงานได้ทีละหลาย ๆ งาน
D) สามารถใช้คอมพิวเตอร์เครื่องเดียวกันพร้อม ๆ กัน และใช้โปรแกรมได้ทีละหลาย ๆ โปรแกรม
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวถึงประโยชน์ของเครือข่าย LAN ไม่ถูกต้อง
A) การใช้อุปกรณ์เก็บข้อมูลร่วมกัน หมายถึง การเก็บข้อมูลที่ File Sever
B) การใช้อุปกรณ์ต่อพ่วงร่วมกัน หมายถึง การใช้อุปกรณ์ทุก ๆ อุปกรณ์ที่ต่อเชื่อมในระบบ
C) การใช้งานในลักษณะผู้ใช้หลาย ๆ คน ผู้ใช้ทุกคนใช้โปรแกรมหรือข้อมูลทุกอย่างจากทุก ๆ แหล่งข้อมูลในระบบเครือข่าย
D) การใช้โปรแกรมร่วมกัน หมายถึง ตัวโปรแกรมเป็นโปรแกรมที่ใช้สำหรับ LAN ได้โดยติดตั้งที่เครื่อง Sever เพียงแหล่งเดียว และ Sever จะคอยบริการซอฟต์แวร์ให้กับคอมพิวเตอร์ในเครือข่าย
ANSWER: B
ข้อใดคือ URL เว็บไซต์โรงเรียนทหารสื่อสาร
A) www.signalschool.ac.th
B) www.signalschool.co.th
C) www.signalschool.net
D) www.signalschool.com
ANSWER: A
ข้อใดคือ ซอฟท์แวร์ software
A) Microsoft Word
B) Smart phone
C) กล้องดิจิตอล
D) Notebook
ANSWER: A
ข้อใดคือข้อดีของคอมพิวเตอร์
A) มีความเร็วสูง
B) มีความเชื่อถือได้
C) มีความถูกต้องแม่นยำ
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดคือความหมายของคอมพิวเตอร์
A) เครื่องคำนวณอัตโนมัติ
B) เครื่องใช้สำนักงานอัตโนมัติรุ่นใหม่
C) เครื่องอิเล็กทรอนิกส์แบบอัตโนมัติ ทำหน้าที่เหมือนสมองกล ใช้สำหรับแก้ปัญหาต่างๆ ที่ง่ายและซับซ้อน โดยวิธีทางคณิตศาสตร์
D) เป็นแผงวงจรอิเล็กทรอนิกส์อย่างหนึ่ง
ANSWER: C
ข้อใดคือคำที่ประกอบกันแล้วมีความหมายเหมือนคำว่า “ไอที” ?
A) ข้อมูล สารสนเทศ
B) เทคโนโลยี สารสนเทศ
C) การประมวลผล เทคโนโลยี
D) ข้อมูล การประมวลผล สารสนเทศ
ANSWER: B
ข้อใดคือบทบาทที่สำคัญของ Google+ ในปัจจุบัน
A) บริการเครือข่ายสังคมเพื่อมาแทน FACEBOOK
B) บริการเครือข่ายสังคมแทน TWITTER
C) เป็นที่ให้คำติชมของผู้ใช้บริการ
D) เป็นกลยุทธ์การตลาดโซเชียลสำหรับธุรกิจ
ANSWER: D
ข้อใดคือประโยชน์ของปฏิทิน
A) ดูวันที่
B) แจ้งเตือนวันสำคัญหรือนัดหมาย
C) แชร์วันนัดหมายไปให้กับเพื่อน
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดคือผลกระทบทางด้านบวกจากการใช้เทคโนโลยีสารสนเทศที่มีต่อสังคม ?
A) ลดปัญหาการละเมิดลิขสิทธิ์
B) ลดปัญหาอาชญากรรมทางคอมพิวเตอร์
C) ทำให้เข้าถึงข้อมูลของผู้อื่นโดยไม่ต้องได้รับอนุญาต
D) ทำให้รับรู้ข่าวสารและติดต่อสื่อสารกันได้สะดวกยิ่งขึ้น
ANSWER: D
ข้อใดคือวัตถุประสงค์ของทักษะด้านดิจิทัลของข้าราชการและบุคลากรภาครัฐ เพื่อการปรับเปลี่ยนภาครัฐเป็นรัฐบาลดิจิทัล ?
A) เพื่อสนับสนุนการเปลี่ยนภาครัฐเป็นรัฐบาลดิจิทัล
B) เพื่อให้ข้าราชการและบุคลากรภาครัฐมีทักษะด้านดิจิทัลเป้าหมายที่ชัดเจน
C) เพื่อให้ส่วนราชการและหน่วยงานของรัฐ มีเครื่องมือในการพัฒนาบุคลากรให้มีทักษะดิจิทัลที่เหมาะสม
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดคือวิธีการพัฒนาทักษะด้านดิจิทัลตามแนวทาง ?
A) วิธีการพัฒนาแบบ 60 : 20 : 20
B) วิธีการพัฒนาแบบ 70 : 20 : 10
C) วิธีการพัฒนาแบบ 50 : 30 : 20
D) วิธีการพัฒนาแบบ 60 : 20 : 20
ANSWER: B
ข้อใดคือองค์ประกอบข้อมูลของ Big Data ?
A) ข้อมูลที่มีโครงสร้างชัดเจน (Structured Data)
B) ข้อมูลกึ่งโครงสร้าง (Semi-Structured Data)
C) ข้อมูลไม่มีโครงสร้าง (Unstructured Data)
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดคือโปรแกรมในการสร้างภาพเคลื่อนไหวสำหรับเว็บ
A) Adobe Photoshop
B) Macromedia Firework
C) Ulead GIF Animator
D) Microsoft word
ANSWER: C
ข้อใดจับคู่ไม่ถูกต้อง
A) Google Map-แผนที่
B) Google Site-แปลภาษา
C) Google Docs-เอกสาร
D) Google Calendar-ปฏิทิน
ANSWER: B
ข้อใดต่อไปนี้คือคุณลักษณะที่เป็นประโยชน์ของ Googleปฏิทิน
A) เเชร์ปฏิทินกับเพื่อนร่วมทีมเเละคนอื่นๆเพื่อตรวจสอบเวลาว่างของกันเเละกัน
B) เผยเเพร่ปฏิทินไปยังไงเว็ปเเละรวมไว้ใน Google site
C) จองห้องเเละใช้ทรัพยากรที่ใช้ร่วมกัน
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อใดต่อไปนี้เป็นคำสั่งภายในของระบบ DOS
A) DISKCOM
B) DISKCOPY
C) DIR
D) CHKDSK
ANSWER: C
ข้อใดหมายถึง โปรโตคอล
A) รูปแบบการเชื่อมต่อคอมพิวเตอร์ในระบบเครือข่าย
B) มาตรฐานการเชื่อมต่อเครือข่ายคอมพิวเตอร์
C) ภาษากลางที่ใช้สื่อสารเพื่อติดต่อกันในเครือข่าย
D) คุณสมบัติหนึ่งของมาตรฐาน IEEE 802
ANSWER: B
ข้อใดเป็น Application Program
A) SPSS
B) LAN
C) UPS
D) UNIX
ANSWER: A
ข้อใดเป็นการทำงานของ WARM BOOT
A) Ctrl + Del
B) Ctrl + C
C) Ctrl + Alt + Del
D) Ctrl + Scroll Lock
ANSWER: C
ข้อใดเป็นความสามารถของ Google form
A) สร้างงานนำเสนอออนไลน์
B) สร้างข้อสอบออนไลน์
C) สร้างเว็บไซต์อย่างง่าย
D) สร้างระบบส่งข้อความตอบกลับอัตโนมัติเข้าเบอร์มือถือ
ANSWER: B
ข้อใดเป็นความสามารถของคอมพิวเตอร์ที่เรียกว่า Multiprocessing
A) สามารถเปิดใช้คอมพิวเตอร์ได้ทีละหลาย ๆ เครื่อง
B) สามารถใช้โปรแกรมคอมพิวเตอร์ทีละหลาย ๆ โปรแกรม
C) สามารถใช้คอมพิวเตอร์ทำงานได้ทีละหลาย ๆ งาน
D) สามารถใช้คอมพิวเตอร์เครื่องเดียวกันพร้อม ๆ กัน และใช้โปรแกรมได้ทีละหลาย ๆ โปรแกรม
ANSWER: D
ข้อใดเป็นชื่อของไวรัสคอมพิวเตอร์
A) DRAGONBALL
B) GOBUS
C) SAILORMOON
D) MICHELANGELO
ANSWER: D
ข้อใดเป็นภัยคุกคามจากภายในองค์กร ?
A) การใช้ระบบและข้อมูลโดยประมาท
B) การใช้รหัสผ่านเข้าใช้งานระบบ
C) การใช้โปรแกรมป้องกันไวรัสในระบบ
D) มีการสำรองข้อมูลอยู่สม่ำเสมอ
ANSWER: A
ข้อใดเป็นลักษณะการทำงานที่เรียกว่า BOOT เครื่อง
A) INSERT
B) CTRL-ALT-DEL
C) PROCESS
D) ESC
ANSWER: B
ข้อใดเป็นลักษณะของสาย UTP
A) เหมือนสายสัญญาณโทรศัพท์มีทองแดงอยู่ตรงแนวกลางหุ้มด้วยฉนวนและสายดิน
B) เหมือนสายโทรศัพท์ตามบ้านภายในประกอบด้วยสายทองแดง 4 เส้น และหุ้มด้วยฉนวนภายนอก
C) คล้ายสายโทรศัพท์ตามบ้านภายในประกอบด้วยสายทองแดง 8 เส้น
D) คล้ายสายโทรศัพท์ตามบ้านภายในประกอบด้วยสายทองแดง 8 เส้น ด้านนอกมีฉนวนหุ้ม
ANSWER: D
ข้อใดเป็นอุปกรณ์ที่ใช้เชื่อมเครือข่ายสองระบบเข้าด้วยกัน
A) HUB
B) Connecter
C) Router
D) Conectrator
ANSWER: C
ข้อใดเรียงลำดับการเริ่มต้นใช้งาน Google From ได้ถูกต้อง
A) ลงชื่อเข้าใช้ด้วยบัญชีGoogle =>คลิกGoogle Apps เลือกไดรฟ์=>เพิ่มเติม=>Google ฟอร์ม=>ใหม่
B) ลงชื่อเข้าใช้ด้วยบัญชีGoogle =>คลิกGoogle Apps เลือกไดรฟ์=>ใหม่=>เพิ่มเติม=>Google ฟอร์ม
C) คลิกGoogle Apps เลือกไดรฟ์=>ลงชื่อเข้าใช้ด้วยบัญชีGoogle =>Google ฟอร์ม=>ใหม่=>เพิ่มเติม
D) คลิกGoogle Apps เลือกไดรฟ์=>เพิ่มเติม=>ลงชื่อเข้าใช้ด้วยบัญชีGoogle =>Google ฟอร์ม=>ใหม่
ANSWER: B
ข้อใดให้ความหมายของโปรแกรมไดร์เวอร์ได้ดีที่สุด
A) คือชุดโปรแกรมที่ผู้ชื้อต้องเขียนขึ้นมาเพื่อจัดการกับอุปกรณ์
B) คือชุดโปรแกรมที่บริษัทผู้ผลิต ๆ ขึ้นมา ซึ่งผู้ชื้อจะได้มาพร้อมกับการซื้ออุปกรณ์นั้น และนำอุปกรณ์นั้นติดตั้งลงในคอมพิวเตอร์ พร้อมกับชุดโปรแกรมที่แนบมา เพื่อให้เครื่องคอมพิวเตอร์สามารถทำงานร่วมกับอุปกรณ์นั้นได้
C) คือชุดโปรแกรมที่ผลิตขึ้นมาเพื่อใช้งานเฉพาะอุปกรณ์ด้านเครือข่าย เพื่อให้การทำงานบนเครือข่ายมีประสิทธิภาพสูงสุด
D) คือฮาร์ดแวร์หรืออุปกรณ์ชนิดหนึ่งที่เป็นลักษณะ Plug & Play สามารถเสียบแล้วใช้งานได้ทันที โดยไม่ต้องทำการติดตั้งโปรแกรมชุดใด ๆ
ANSWER: B
ข้อใดไม่มีบริการใน google app
A) ชีต
B) สไลด์
C) meet
D) bittorrent
ANSWER: D
ข้อใดไม่มีในบริการของ google app
A) youtube
B) พื้นที่ฝากข้อมูล drive
C) แบบสอบถาม form
D) ระบบแบ่งปันข้อมูล bittorent
ANSWER: D
ข้อใดไม่มีในบริการของ Google Apps
A) Youtube
B) พื้นที่ฝากข้อมูล Drive
C) แบบสอบถาม Form
D) ระบบแบ่งปันข้อมูล Bittore
ANSWER: D
ข้อใดไม่เกี่ยวข้องกับการจัดการข้อมูลขนาดใหญ่ ?
A) การรวบรวมข้อมูล
B) การแก้ไขข้อมูล
C) การจัดการข้อมูล
D) การวิเคราะห์ข้อมูล
ANSWER: B
ข้อใดไม่เกี่ยวข้องกับการนำ Big Data มาใช้งาน ?
A) FBT (Football Thai)
B) IOT (Internet of Things)
C) AI (Artificial Intelligence)
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่ ภัยคุกคามทางไซเบอร์ ?
A) การถูกชี้นำหรือครอบงำทางความคิดจากเครือข่ายสังคมออนไลน์
B) การได้รับใบแจ้งเตือนให้ชำระค่าไฟฟ้า
C) การถูกละเมิดสิทธิความเป็นส่วนตัว (Privacy)
D) การได้รับข่าวสารลวง (Fake Information)
ANSWER: B
ข้อใดไม่ใช่ เป้าหมาย/ความคาดหวัง ของทักษะด้านดิจิทัลของข้าราชการและบุคลากรภาครัฐ เพื่อการปรับเปลี่ยนภาครัฐเป็นรัฐบาลดิจิทัล ?
A) รัฐบาลที่มีการเชื่อมโยงการทำงานและเปิดเผยข้อมูล เน้นการมีส่วนร่วมของประชาชน
B) รัฐบาลที่มีรูปแบบการทำงานที่มีประสิทธิภาพและตรงกับความต้องการของประชาชน
C) รัฐบาลที่มีเครื่องมือ ที่มีประสิทธิภาพในการเจาะข้อมูลลับของประชาชนและภาคเอกชน
D) รัฐบาลที่มีความสร้างสรรค์ยืดหยุ่น ใช้ข้อมูลเพื่อการตัดสินใจและมีธรรมาภิบาล
ANSWER: C
ข้อใดไม่ใช่ประโยชน์ของgmail
A) ให้พื้นที่เก็บข้อมูลฟรี 5 GB
B) เซฟข้อมูลอัตโนมัติ
C) สนทนาแบบวีดีโอคอลได้
D) ส่งจดหมายอิเล็กทรอนิกส์
ANSWER: C
ข้อใดไม่ใช่ประโยชน์ของอินเตอร์เน็ต
A) สามารถค้นหาข้อมูล ข่าวสาร สารสนเทศที่ต้องการจากแหล่งสารสนเทศในอินเทอร์เน็ต
B) ใช้เป็นเครื่องมือในการเผยแพร่สารสนเทศ
C) ประหยัดค่าใช้่จ่ายในการติดตั้ง การค้นคว้า ศึกษาข้อมูล
D) สามารถถ่ายโอน แลกเปลี่ยนสารสนเทศได้ทั่วโลกที่ระบบอินเทอร์เน็ตไปถึง
ANSWER: C
ข้อใดไม่ใช่ผลกระบททางด้านบวกของเทคโลโนยีสารสนเทศที่ส่งผลต่อคุณภาพชีวิต ?
A) ส่งเสริมการเรียนรู้
B) ช่วยรักษาสภาพแวดล้อม
C) เพิ่มรายได้ให้แก่ประชาชน
D) สร้างความเสมอภาคในสังคม
ANSWER: B
ข้อใดไม่ใช่ภัยคุกคามทางไซเบอร์ ?
A) การปล้นธนาคาร
B) การโจมตีเวปไซต์
C) โฆษณาชวนเชื่อทางอินเตอร์เนต
D) การโจมตีโครงสร้างระบบสารสนเทศ
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่มารยาทในการใช้อินเตอร์เน็ต ?
A) ไม่ใช้ข้อความหยาบคายในการส่งข้อความ
B) ไม่ใช้ภาพที่ไม่เหมาะสม
C) ไม่ควรใช้ตัวอักษรตัวพิมพ์ใหญ่ทั้งหมด
D) ควรเคารพในสิทธิส่วนบุคคลของผู้อื่น
ANSWER: C
ข้อใดไม่ใช่ระบบปฏิบัติการ
A) ระบบปฏิบัติการดอส
B) ระบบปฏิบัติการไมโครซอฟท์เวิร์ด
C) ระบบปฏิบัติการไมโครซอฟต์วินโดวส์
D) ระบบปฏิบัติการ แอนดรอยด์
ANSWER: B
ข้อใดไม่ใช่วิธีการพัฒนาทักษะด้านดิจิทัลตามแนวทาง ?
A) เรียนรู้จากการฝึกอบรม
B) เรียนรู้ด้วยตนเองและจากการปฏิบัติงาน
C) เรียนรู้จากประวัติศาสตร์
D) เรียนรู้จากผู้อื่นและการสอน
ANSWER: C
ข้อใดไม่ใช่องค์ประกอบสำคัญของ Big Data ?
A) Visitor(ข้อมูลผู้เข้าเยี่ยมชม)
B) Variety (ข้อมูลหลากหลายรูปแบบ)
C) Volume (ข้อมูลปริมาณมาก)
D) Velocity (ข้อมูลที่มีความเปลี่ยนแปลงตลอดเวลา)
ANSWER: A
ข่ายงานบริเวณเฉพาะที่ (Local Area Network) หรือแลน (LAN) มีลักษณะต่อไปนี้ยกเว้นข้อใด
A) เป็นการใช้ทรัพยากรร่วมกัน
B) เป็นระบบเครือข่ายขนาดเล็ก นิยมใช้ในพื้นที่จำกัด
C) เป็นการแยกอิสระของระบบย่อยออกจากระบบคอมพิวเตอร์ขนาดใหญ่
D) เป็นการเชื่อมโยงเครื่องคอมพิวเตอร์เข้าไว้ด้วยกัน เพื่อสามารถติดต่อแลกเปลี่ยน ข้อมูลข่าวสารได้สะดวก
ANSWER: C
ควรเลือกรูปแบบของเครือข่าย (Topology) แบบใดเพื่อรองรับการขยาดขนาดเครือข่ายในอนาคต
A) Mesh
B) Ring
C) Star
D) Bus
ANSWER: D
ความเร็วในการรับ-ส่งข้อมูลของฟาสอีเทอร์เน็ต (Fast Ethernet) อยู่ที่
A) 8 Mbps
B) 10 Mbps
C) 16 Mbps
D) 100 Mbps
ANSWER: D
คอมพิวเตอร์ได้เข้ามามีบทบาทที่เกี่ยวข้องกับชีวิตประจำวันของเราอย่างไร
A) การถอนเงินจากเครื่อง atm
B) การจับจ่ายซื้อของในห้างสรรพสินค้าโดยใช้บัตรเครดิต
C) การสำรองที่นั่งเครื่องบินสื่อสาร
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
คอมไพเลอร์ (Compiler) จัดเป็นซอฟต์แวร์ชนิดใด
A) Package Software
B) Application
C) Operation System
D) System Service Software
ANSWER: B
คำสั่งที่ใช้ในการเปลี่ยนชื่อไฟล์
A) RENAME
B) CHANGE
C) TYPE
D) PRN
ANSWER: A
คำสั่งใดที่ใช้ในการลบไฟล์
A) Delete
B) Rename
C) Open
D) Save
ANSWER: A
จอภาพแบบ SVGA จะมีความละเอียดเท่าไหร่
A) 1024 x 768 จุด
B) 1024 x 1024 จุด
C) 1024 x 1280 จุด
D) 1024 x 800 จุด
ANSWER: C
จากข้อมูลต่อไปนี้ “admin@signalschool.ac.th” เกี่ยวข้องกับบริการใดในเครือข่ายอินเตอร์เน็ต
A) Web
B) E-mail
C) News Group
D) Internet Phone
ANSWER: B
จากข้อมูลต่อไปนี้ “https://www.signalschool.ac.th/” เกี่ยวข้องกับบริการใดในเครือข่ายอินเตอร์เน็ต
A) Web
B) E-mail
C) News Group
D) Internet Phone
ANSWER: A
ชนิดของเครือข่ายแบบใดประกอบด้วยคอมพิวเตอร์ระดับสถานีงาน (Workstation) ที่เชื่อมกันเพื่อแบ่งปันทรัพยากรระหว่างกันในเครือข่าย
A) Point – to - point
B) Peer – to - Peer
C) Client / Server
D) Master / Slave
ANSWER: C
ต้องใช้สายจำนวนมากเมื่อเปรียบเทียบกับการเชื่อมต่อชนิดอื่น? คำกล่าวนี้เป็นข้อจำกัดของการเชื่อมต่อรูปแบบใด
A) BUS
B) STAR
C) RING
D) Ethernet
ANSWER: B
ตัวเลือกในข้อใดคือผลลัพธ์จากการแปลโปรแกรมภาษาระดับสูงคอมไพเลอร์
A) Source Code
B) Mnemonic Code
C) Object Code
D) Intermediate Code
ANSWER: C
ตัวเลือกในข้อใดคือภาษาโปรแกรมยุคแรก
A) Mnemonics Code
B) Machine Code
C) Instruction
D) Pseudo Code
ANSWER: B
ตัวเลือกในข้อใดคือรูปแบบการบอกช่วงของเซลล์ได้ถูกต้อง
A) J1 - L3
B) J1 + L3
C) J1 : L3
D) J1 ; L3
ANSWER: C
ตัวเลือกในข้อใดไม่ใช่กลุ่มคำสั่งของภาษาแอสแซมบลี (Assembly Language)
A) Store
B) Shift
C) Print
D) Jump
ANSWER: B
ถ้ากระทำความผิดเกี่ยวกับการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของประเทศ สาธารณะ เศรษฐกิจ (เจาะระบบความปลอดภัย) มีโทษใด
A) ปรับไม่เกิน 200,000บาท
B) จำคุก 1-7 ปี ปรับ 20,000-140,000 บาท
C) จำคุก 1-10 ปี ปรับ 20,000-200,000 บาท
D) จำคุก 3-10 ปี ปรับ 60,000-300,000 บาท
ANSWER: B
ถ้ากระทำความผิดเกี่ยวกับการรักษาความมั่นคงปลอดภัยของประเทศ สาธารณะ เศรษฐกิจ เป็นเหตุให้เกิดความเสียหายต่อข้อมูลคอมพิวเตอร์ มีโทษใด (เจาะแล้วทำลายข้อมูลเสียหาย)
A) ปรับไม่เกิน 200,000บาท
B) จำคุก 1-7 ปี ปรับ 20,000-140,000 บาท
C) จำคุก 1-10 ปี ปรับ 20,000-200,000 บาท
D) จำคุก 3-10 ปี ปรับ 60,000-300,000 บาท
ANSWER: C
ถ้าการกระทำความผิดตามมาตรา 9 หรือมาตรา 10 เป็นเหตุให้เกิดอันตรายแก่บุคคลอื่นหรือทรัพย์สินของผู้อื่น ต้องระวางโทษ
A) จำคุก 5-20 ปี ปรับ 100,000-400,000 บาท
B) จำคุกไม่เกิน 10 ปี ปรับไม่เกิน 200,000 บาท
C) จำคุกไม่เกิน 2 ปี ปรับไม่เกิน 40,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: B
ถ้าการกระทำความผิดตามมาตรา ๙ หรือมาตรา ๑๐ โดยมิได้มีเจตนาฆ่า แต่เป็นเหตุให้บุคคลอื่นถึงแก่ความตายมีโทษใด
A) จำคุก 5-20 ปี ปรับ 100,000-400,000 บาท
B) จำคุกไม่เกิน 10 ปี ปรับไม่เกิน 200,000 บาท
C) จำคุกไม่เกิน 2 ปี ปรับไม่เกิน 40,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
D) คุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: A
ถ้าการกระทำตามวรรคหนึ่งเป็นการกระทำต่อภาพของผู้ตาย และการกระทำนั้นน่าจะทำให้บิดามารดา คู่สมรส หรือบุตรของผู้ตายเสียชื่อเสียง ถูกดูหมิ่น หรือถูกเกลียดชัง หรือได้รับความอับอายผู้กระทำต้องระวางโทษ
A) จำคุกไม่เกิน 3 ปี ปรับไม่เกิน 60,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
B) จำคุกไม่เกิน 3 ปี และปรับไม่เกิน 2 แสนบาท
C) จำคุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุก 5-20 ปี ปรับไม่เกิน 100,000-400,000 บาท
ANSWER: B
ถ้าความจุของ Google Drive เต็มเราสามารถทำอย่างไรได้บ้าง
A) ซื้อพื่นที่เพิ่ม
B) ลบข้อมูลที่ไม่จำเป็น
C) export ข้อมูลออกมา
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ถ้าต้องการนำเสนอ บน Google slide ต้องกดปุ่มใด
A) นำเสนอแบบเต็มหน้าจอ
B) นำเสนอจากภาพนิ่งทั้งหมด
C) ดูสไลค์งาน
D) F5
ANSWER: C
ถ้าต้องการออกจากโหมดนำเสนอใน Google Slide ต้องกดปุ่มใด
A) ESC
B) F5
C) ถูกทั้งESCและF5
D) ผิดทั้งESCและF5
ANSWER: C
ถ้าผู้เสียหายในความผิดตามวรรคหนึ่งหรือวรรคสองตายเสียก่อนร้องทุกข์ และถือเป็นผู้เสียหาย ใครที่สามารถร้องทุกข์แทนได้
A) บิดา มารดา
B) คู่สมรส
C) บุตร
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ถ้าเราต้องการที่จะพิมพ์งานในรูปแบบของโปรแกรมที่คล้ายกับ Mircrosolf world เราจะต้องเลือกไอคอนโปรแกรมใดในการพิมพ์
A) Gmail
B) Hangouts
C) เอกสาร
D) jamboard
ANSWER: C
ทักษะด้านดิจิทัลของข้าราชการและบุคลากรภาครัฐ ประกอบด้วย 4 องค์ประกอบ คือ ?
A) ความรู้ ความสามารถ คุณลักษณะ ประสบการณ์
B) ความรู้ ความสามารถ คุณลักษณะ ความซื่อตรง
C) ความรู้ ความสามารถ ค่านิยม ประสบการณ์
D) ความรู้ ความสามารถ คุณลักษณะ ความซื่อตรง
ANSWER: A
ทักษะด้านดิจิทัลของข้าราชการและบุคลากรภาครัฐ เพื่อการปรับเปลี่ยนภาครัฐเป็นรัฐบาลดิจิทัล ตามมติคณะรัฐมนตรี
A) วันที่ 26 กันยายน 2560
B) วันที่ 26 กันยายน 2561
C) วันที่ 16 ตุลาคม 2560
D) วันที่ 16 ตุลาคม 2561
ANSWER: A
นักเรียนได้รับประโยชน์จากการใช้งานคอมพิวเตอร์ในด้านใดมากที่สุด
A) ด้านการศึกษา ด้านความรู้ ด้านการใช้งาน
B) ด้านการเงิน / การธนาคาร
C) ด้านความบันเทิง
D) ด้านสุขภาพและการออกกำลังกาย
ANSWER: A
บริการใดในเครือข่ายอินเตอร์เน็ตที่ให้บริการในการส่งถ่ายแฟ้มระหว่างเครื่องคอมพิวเตอร์ในเครือข่ายอินเตอร์เน็ต
A) Telnet
B) FTP
C) Gopher
D) IRC
ANSWER: B
บริษัทที่มีบทบาทอย่างมากในการผลิตเครื่องคอมพิวเตอร์รุ่นแรกคือบริษัทใด
A) IBM
B) COMPAQ
C) MICROSOFT
D) DIGTAL
ANSWER: A
บ้านอัจฉริยะมีชื่อภาษาอังกฤษว่าอะไร ?
A) Smart TV
B) Smart Heart
C) Smart Home
D) Smart Phone
ANSWER: C
บิดาแห่งคอมพิวเตอร์คือ
A) ADA AUGUSTA
B) HERMAN HOLLERITH
C) CHARLES BABBAGE
D) BLAISE PASCAL
ANSWER: C
ปัญญาประดิษฐ์ (AI) คืออะไร
A) นวัตกรรรมที่สร้างขึ้นมาเปลี่ยนแทนสมองมนุษย์ทำให้มนุษย์ฉลาดขึ้น
B) สมองกลที่มีความแข็งแรงและทนทานในทุกสภาพวะ
C) หุ่นยนต์ที่มีความฉลาดและความสามารถเทียบเท่ามนุษย์
D) ความฉลาดเทียมที่สร้างให้คอมพิวเตอร์หรือหุ่นยนต์มีความฉลาดเทียบเท่ามนุษย์
ANSWER: D
ผู้ก่อตั้งและผู้สร้าง Facebook คือใคร
A) ฟาร์ค ซัคเกอร์เบิร์ก
B) มาร์ค คาลเบิร์ก
C) มาร์ค ซัคเกอร์เบิร์ก
D) มาร์ค คาลเบิร์ก
ANSWER: C
ผู้ใดจำหน่ายหรือเผยแพร่ชุดคำสั่งที่จัดทำขึ้นโดยเฉพาะเพื่อนำไปใช้เป็นเครื่องมือในการกระทำความผิดตามมาตรา 12 วรรคหนึ่งหรือวรรคสาม
A) จำคุก 5-20 ปี ปรับไม่เกิน 100,000-400,000 บาท
B) จำคุกไม่เกิน 10 ปี ปรับไม่เกิน 200,000 บาท
C) จำคุกไม่เกิน 2 ปี ปรับไม่เกิน 40,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุกไม่เกิน5ปี ปรับ 100,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: C
ผู้ใดจำหน่ายหรือเผยแพร่ชุดคำสั่งที่จัดทำขึ้นโดยเฉพาะเพื่อนำไปใช้เป็นเครื่องมือในการกระทำความผิด ผู้จำหน่ายหรือเผยแพร่ชุดคำสั่งดังกล่าวจะต้องรับผิดโทษใด ก็เฉพาะเมื่อตนได้รู้หรืออาจเล็งเห็นได้ว่าจะเกิดผลเช่นที่เกิดขึ้นนั้น
A) รับผิดทางอาญาที่กำหนดโทษสูงขึ้น
B) ต้องรับโทษที่มีอัตราโทษสูงที่สุดแต่กระทงเดียว
C) จำคุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุกไม่เกิน 3 ปี ปรับไม่เกิน 60,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: A
ผู้ใดรู้ว่าข้อมูลคอมพิวเตอร์ในความครอบครองของตนเป็นข้อมูลที่ศาลสั่งให้ทำลาย ผู้นั้นต้องทำลายข้อมูลดังกล่าว หากฝ่าฝืนมีโทษใด
A) ฝ่าฝืนต้องระวางโทษกึ่งหนึ่งของโทษที่บัญญัติ
B) ฝ่าฝืนต้องระวางโทษของโทษที่บัญญัติไว้
C) ฝ่าฝืนต้องระวางโทษหนึ่งในสามของโทษที่บัญญัติ
D) ฝ่าฝืนต้องระวางโทษปรับไม่เกิน 60,000 บาท
ANSWER: A
ผู้ใดล่วงรู้ข้อมูลคอมพิวเตอร์ ข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ หรือข้อมูลของผู้ใช้บริการที่พนักงานเจ้าหน้าที่หรือพนักงานสอบสวนได้มาตามมาตรา 18 และเปิดเผยข้อมูลนั้นต่อผู้หนึ่งผู้ใด ต้องระวางโทษ
A) จำคุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
B) จำคุกไม่เกิน 2 ปี ปรับไม่เกิน 40,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
C) จำคุกไม่เกิน 1 ปี หรือปรับไม่เกิน 2 หมื่นบาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุกไม่เกิน 2 ปี หรือปรับไม่เกิน 4 หมื่นบาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: D
ผู้ใดส่งข้อมูลคอมพิวเตอร์(สแปม) ก่อให้เกิดความเดือดร้อนรำคาญ โดยไม่เปิดให้ผู้รับสามารถบอกเลิก มีโทษใด
A) ปรับไม่เกิน 200,000บาท
B) จำคุก 1-7 ปี ปรับ 20,000-140,000 บาท
C) จำคุก 1-10 ปี ปรับ 20,000-200,000 บาท
D) จำคุก 3-10 ปี ปรับ 60,000-300,000 บาท
ANSWER: A
ผู้ให้บริการต้องเก็บรักษาข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ไว้ นับแต่วันที่ข้อมูลนั้นเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์ แต่ในกรณีจำเป็น พนักงานเจ้าหน้าจะสั่งให้ผู้ให้บริการผู้ใดเก็บรักษาข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ไว้กี่วัน เป็นกรณีพิเศษเฉพาะรายและเฉพาะคราวก็ได้
A) เกิน 60 วันแต่ไม่เกินสองปี
B) เกิน 30 วันแต่ไม่เกินสองปี
C) เกิน 180 วันแต่ไม่เกินสองปี
D) เกิน 90 วันแต่ไม่เกินสองปี
ANSWER: D
ผู้ให้บริการต้องเก็บรักษาข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ไว้ไม่น้อยกว่ากี่วัน นับแต่วันที่ข้อมูลนั้นเข้าสู่ระบบคอมพิวเตอร์
A) 60 วัน
B) 90 วัน
C) 180 วัน
D) 270 วัน
ANSWER: B
พนักงานเจ้าหน้าที่หรือพนักงานสอบสวนในกรณีตามมาตรา 18 วรรคสองผู้ใดกระทำโดยประมาทเป็นเหตุให้ผู้อื่นล่วงรู้ข้อมูลคอมพิวเตอร์ ข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ หรือข้อมูลของผู้ใช้บริการ ที่ได้มาตามมาตรา 18 ต้องระวางโทษ
A) จำคุกไม่เกิน 1 ปี หรือปรับไม่เกิน 2 หมื่นบาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
B) จำคุกไม่เกิน 3 ปี และปรับไม่เกิน 2 แสนบาท
C) จำคุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุกไม่เกิน 2 ปี ปรับไม่เกิน 40,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: A
พรบ.ว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ ฉบับที่ 2 พ.ศ.2560 บังคับใช้เมื่อพ้นกำหนดกี่วัน
A) 60 วัน
B) 120 วัน
C) 180 วัน
D) 200 วัน
ANSWER: C
พรบ.ว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ ฉบับที่ 2 พ.ศ.2560 ใครรักษาการ
A) รมว.กระทรวงศึกษาธิการ
B) รมว.กระทรวงดิจิทัลเพื่อเศรษฐกิจและสังคม
C) รมว.กระทรวงมหาดไทย
D) รมว.กระทรวงการพัฒนาสังคมและความมั่นคงของมนุษย์
ANSWER: B
พรบ.ว่าด้วยการกระทำความผิดเกี่ยวกับคอมพิวเตอร์ ฉบับที่ 2 พ.ศ.2560 ให้ไว้ ณ วันที่ เท่าไร
A) วันที่ 23 มกราคม 2560
B) วันที่ 24 มกราคม 2560
C) วันที่ 25 มกราคม 2560
D) วันที่ 26 มกราคม 2560
ANSWER: B
ฟอร์ม มีหน้าที่อย่างไร
A) ทำแบบทดสอบและทำแบบสอบถาม
B) นำเสนองานในรูปแบบสไลด์
C) สร้างเว็ปไซต์
D) ใช้อ่านข่าว
ANSWER: A
ภาษาสั่งงานใดคล้ายกับภาษาเครื่องมากที่สุด
A) Assembly Language
B) Cobol Language
C) Fortran Language
D) RPG Language
ANSWER: A
ระบบเครื่อข่ายประเภทใดในปัจจุบันเป็นที่นิยมมากที่สุด
A) เครือข่าย MAN
B) เครือข่าย WAN
C) เครือข่าย LAN
D) เครือข่าย SAN
ANSWER: C
รัฐบาลแบบเปิดและเชื่อมโยงกัน (Open and Connected Government) ซึ่งมุ่งเน้นให้ เกิด.....ข้อใดไม่ใช่ ?
A) การบูรณาการกระบวนงานและข้อมูลระหว่างหน่วยงานภาครัฐ เพื่อสร้างคุณค่า ร่วมกันระหว่างหน่วยงานภาครัฐ เอกชน และประชาชน
B) การปกปิดข้อมูลส่วนบุคคลเพื่อสิทธิประโยชน์แก่ประชาชน
C) การเปิดเผยและให้บริการข้อมูลที่เป็นประโยชน์แก่ประชาชน
D) การมีส่วนร่วมของภาคส่วนต่าง ๆ ทั้งรัฐ เอกชน และประชาชนในการบริหาร จัดการภาครัฐ
ANSWER: B
รายละเอียดทักษะด้านดิจิทัลสำหรับกลุ่มข้าราชการและบุคลากร ภาครัฐในหน่วยงานที่มีพัฒนาการด้านดิจิทัล มีกี่ระยะ ?
A) 1 ระยะ
B) 2 ระยะ
C) 3 ระยะ
D) 4 ระยะ
ANSWER: C
รูปแบบการเชื่อมต่อแบบใดหากมีจุดผิดพลาดหรือทำงานขัดข้องจะหาง่ายและไม่ส่งผลกระทบต่อการทำงานทั้งระบบ
A) BUS
B) STAR
C) RING
D) Ethernet
ANSWER: B
รูปแบบของเครือข่าย (Topology) แบบใดที่ยุ่งยากในการติดตั้ง แต่ง่ายในการหาจุดเสียและปรับปรุง
A) Mesh
B) Ring
C) Star
D) Bus
ANSWER: C
ศัพท์คำว่า "things" ใช้แทนอะไร ?
A) ความคิด
B) ความรู้สึก
C) อุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์
D) อุปกรณ์ซ่อมแซม
ANSWER: C
สายคู่บิดเกลียวมีโครงสร้างที่เหมือนกับสายใดในบ้านเรา
A) สายโทรศัพท์
B) สายอากาศทีวี
C) สายไฟ
D) สายลวดทองแดง
ANSWER: A
สายสัญญาณประเภทใดที่มีราคาแพงที่สุด
A) สายโคแอ๊กเชียล
B) สายไฟเบอร์ออฟติก
C) สายยูทีพี
D) สายเอสทีพี
ANSWER: B
สายสัญญาณใดมีความสามารถในการส่งสัญญาณเร็วที่สุด
A) Coaxial Cable
B) Shielded Twisted Pair Cable
C) Unshielded Twisted Pair Cable
D) Fiber Optic Cable
ANSWER: D
สายโคแอ๊กเชียลมีโครงสร้างที่เหมือนกับสายใดในบ้านเรา
A) สายโทรศัพท์
B) สายอากาศทีวี
C) สายไฟ
D) สายลวดทองแดง
ANSWER: B
สิ่งใดต่อไปนี้มีความจำเป็นต้องใช้ในการเชื่อต่อเครือข่ายแบบ BUS น้อยที่สุด
A) LAN Card
B) Network Operating System
C) HUB
D) Topology
ANSWER: C
สิ่งใดที่ปัญญาประดิษฐ์ (AI) ไม่มี เมื่อเทียบกับมนุษย์ ?
A) การตัดสินใจ
B) การสั่งงาน
C) การเรียนรู้
D) การแสดงอารมณ์
ANSWER: D
สิ่งใดที่ไม่มีในเครื่องคอมพิวเตอร์
A) ความคิด
B) ความจำ
C) การควบคุมตนเอง
D) การเปรียบเทียบเชิงตรรกะ
ANSWER: C
สิ่งใดในเครือข่ายที่ผู้ใช้ไม่สามารถใช้ร่วมกันได้
A) File Sever
B) Network Interface Card
C) Printer
D) Application
ANSWER: B
สิ่งใดไม่ใช่การป้องกัน ไม่ให้ข้อมูลของเราถูกขโมย ?
A) ดาวน์โหลดเฉพาะเวปไซต์ที่เชื่อถือได้
B) ตั้งค่ารหัสผ่านด้วยการผสมตัวอักษรและตัวเลข
C) แปะรหัสผ่านไว้หน้าจอป้องกันการลืม
D) ใช้การเข้ารหัสเอกสารที่แนบมาในอีเมล์
ANSWER: C
หน่วยวัดความจุของแผ่น Diskette คือ
A) Bit Per Inch
B) Sector Per Inch
C) Disk Per Inch
D) Track Per Inch
ANSWER: D
หากต้องการเข้าร่วมการประชุมทางวิดีโอ ควรใช้แอพใดของ Google
A) google jamboard
B) google meet
C) google keep
D) google groups
ANSWER: B
หากมีเส้นใดเส้นหนึ่งหลุดไปหรือเสียจะทำให้ระบบนี้หยุดการทำงานทันที? เป็นข้อเสียของการเชื่อมต่อรูปแบบใด
A) BUS
B) STAR
C) RING
D) Ethernet
ANSWER: C
หากระบบเครือข่ายที่มีความแตกต่างกันอย่างสิ้นเชิง จำเป็นต้องใช้อุปกรณ์ใดที่ทำให้ระบบนั้นสามารถเชื่อมโยงกันได้
A) Router
B) Geteway
C) Repeater
D) Bridge
ANSWER: B
ห้ามมิให้พนักงานเจ้าหน้าที่และพนักงานสอบสวนในกรณีตามมาตรา 18 วรรคสองเปิดเผยหรือส่งมอบข้อมูลคอมพิวเตอร์ ข้อมูลจราจรทางคอมพิวเตอร์ หรือข้อมูลของผู้ใช้บริการที่ได้มาตามมาตรา 18 ให้แก่บุคคลใด การที่พนักงานเจ้าหน้าที่เกี่ยวกับการใช้อำนาจหน้าที่โดยมิชอบมีโทษใด
A) จำคุกไม่เกิน 3 ปีหรือปรับไม่เกิน 6 หมื่นบาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
B) จำคุกไม่เกิน 3 ปี และปรับไม่เกิน 2 แสนบาท
C) จำคุกไม่เกิน 5 ปี ปรับไม่เกิน 100,000 บาท หรือทั้งจำทั้งปรับ
D) จำคุกไม่เกิน 2 ปี ปรับไม่เกิน 40,000 บาทหรือทั้งจำทั้งปรับ
ANSWER: A
อุปกรณ์นำข้อมูลเข้าในข้อใดไม่ใช่อุปกรณ์นำข้อมูลประเภท Point Device
A) จอภาพแบบสัมผัส (Touch Screen)
B) เครื่องดิจิไทซ์ (Digitizing Tablet)
C) ปากกาแสง (Light Pen)
D) Optical Mark Reader (OMR)
ANSWER: D
อุปกรณ์เครือข่ายในข้อใดทำหน้าที่ทวนสัญญาณในสายเคเบิล เพื่อเพิ่มความแรงของสัญญาณให้สามารถวิ่งไปในระยะไกลได้
A) Bridge
B) Gateway
C) Router
D) Repeater
ANSWER: D
อุปกรณ์เครือข่ายในข้อใดที่ใช้แบ่งเครือข่ายขนาดใหญ่ออกเป็นสัดส่วน เพื่อลดการใช้ของสัญญาณ
A) Bridge
B) Gateway
C) Router
D) Repeater
ANSWER: B
อุปกรณ์ใดที่นิยมใช้ระบบมัลติทัชมากที่สุด
A) สมาร์ทโฟน
B) โทรทัศน์จอ LCD
C) เครื่องถ่ายเอกสาร
D) จอภาพที่ตู้เอทีเอ็ม
ANSWER: A
อุปกรณ์ใดใช้เทคโนโลยีการประมวลผลภาพ
A) กล้องดิจิทัล
B) เครื่องเล่น MP3
C) เครื่องชั่งน้ำหนัก
D) เครื่องวัดปริมาณแอลกอฮอล์
ANSWER: A
อุปกรณ์ใดไม่ได้ใช้ประโยชน์จากจีพีเอส
A) สมาร์ทโฟน
B) เครื่องนำทาง
C) เครื่องอ่านบาร์โค้ด
D) อุปกรณ์ติดตามรถยนต์
ANSWER: C
อุปกรณ์ในข้อใดทำหน้าที่แปลงสัญญาณจากสัญญาณอนาล๊อคเป็นสัญญาณดิจิตอลหรือจากสัญญาณดิจิตอลเป็นสัญญาณอนาล๊อค
A) User Card
B) LAN Card
C) Network Interface Card
D) LAN Card และ Network Interface Card
ANSWER: D
อุปกรณ์ในข้อใดเก็บข้อมูลได้มากที่สุด
A) Hard disk
B) Super disk
C) CPU
D) Memory
ANSWER: A
เครือข่ายประเภทใดไม่มีมาตรฐานกำหนดให้ชัดเจน
A) MAN
B) WAN
C) LAN
D) SAN
ANSWER: D
เครือข่ายระดับต่อไปนี้ สามารถติดต่อส่งข้อมูลระหว่างเครื่องได้ไกลที่สุด
A) เครือข่าย MAN
B) เครือข่าย WAN
C) เครือข่าย LAN
D) ทุก ๆ เครือข่ายสามารถส่งข้อมูลได้ไกลเหมือน ๆ กัน ซึ่งอยู่ที่สายสัญญาณ
ANSWER: B
เครือข่ายระดับใดมักใช้สัญญาณดาวเทียมช่วยในการสื่อสาร
A) เครือข่าย MAN
B) เครือข่าย WAN
C) เครือข่าย LAN
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
เครื่องคอมพิวเตอร์จะโหลด (LOAD) DOS ลงในหน่วยความจำประเภทใด
A) ROM
B) RAM
C) EPROM
D) PROM
ANSWER: B
เครื่องคอมพิวเตอร์ส่วนใหญ่ทำงานด้วยระบบใด
A) Digital
B) Analog
C) Calculate
D) Numerical
ANSWER: A
เทคโนโลยี IOT ย่อมาจากอะไร ?
A) Inter of Thinking
B) Internet of Things
C) Impression of Think
D) International of thiland
ANSWER: B
เทคโนโลยีเครือข่ายในข้อใดโดยทั่วไปนิยมใช้ เครือข่ายท้องถิ่น (Local Area Network)
A) Token Ring
B) Ethernet
C) FDDI
D) ATM
ANSWER: B
เทคโนโลยีใดต่อไปนี้ไม่ถือว่าเป็นนวัตกรรมด้าน AI หรือ IOT ?
A) ระบบช่วยเหลือผู้ป่วยในโรงพยาบาล
B) การควบคุมเครื่องใช้ไฟฟ้าด้วยแอพพลิเคชั่น
C) เครื่องให้อาหารสัตว์ตามเวลาที่ตั้งไว้
D) แขนกลประกอบชิ้นส่วนรถยนต์
ANSWER: C
เป็นเว็ปไซด์แลกเปลี่ยนภาพวีดีโอในเว็ปไชด์นี้ผู้ใช้สามารถอัพโหลดภาพวีดีโอเข้าไป เปิดดูภาพวีดีโอที่มีอยู่ และแบ่งภาพวีดีโอ เหล่านี้ให้คนอื่นดูได้ โดยไม่เสียค่าใช้จ่ายใดๆ คือแอปใด
A) YouTube
B) ปฏิทิน
C) ไดรฟ์
D) เอกสาร
ANSWER: A
เมื่อต้องการ Change Drive จาก C ไป A ควรใช้คำสั่งใด
A) A:C:
B) A:\>C:A:
C) C:\>A:
D) C:\>A:C:
ANSWER: C
เมื่อต้องการออกจาก SUB DIRECTORY ไปที่ DOS ต้องใช้คำสั่งใด
A) RD\
B) MD:\
C) CD/
D) CD..
ANSWER: D
เราควรเลือกใช้โปรแกรมภาษาใดเพื่อนำไปใช้พัฒนาโปรแกรมการคำนวณด้านวิทยาศาสตร์
A) BASIC
B) ASSEMBLY
C) COBOL
D) FORTRAN
ANSWER: D
เราควรเลือกใช้โปรแกรมภาษาใดเพื่อนำไปใช้พัฒนาโปรแกรมด้านบัญชี
A) BASIC
B) C
C) COBOL
D) FORTRAN
ANSWER: C
เราแบ่งกลุ่มบุคลากรทักษะด้านดิจิทัล ออกเป็นกี่กลุ่ม ?
A) 4 กลุ่ม
B) 5 กลุ่ม
C) 6 กลุ่ม
D) 7 กลุ่ม
ANSWER: C
แกลเลอรี่เทมแพลต การศึกษา ของ google ฟอร์ม มีกี่แบบ
A) 3
B) 4
C) 5
D) 6
ANSWER: C
แอปที่สามารถ เก็บรูปภาพ เรื่องราว วาดภาพ การบันทึกเสียง วิดิโอ เเละอื่นๆ โดยมีพื้นที่เก็บข้อมูลเริ่มต้น 15 GB ฟรีในบัญชี Google คือเเอปใด
A) เอกสาร
B) ปฏิทิน
C) ไดรฟ์
D) เเชท
ANSWER: C
แอพใน Google Chrom แอพไหนที่ทำหน้าที่ได้เหมือน Excel
A) เอกสาร
B) ชีต
C) สไลด์
D) ฟอร์ม
ANSWER: B
โปรแกรมที่ใช้เชื่อมต่อกับเครือข่ายอินเทอร์เน็ตและใช้ในการเข้าเว็ปไซด์ คือโปรแกรมใด
A) Microsoft Word
B) Microsoft Excel
C) Google Chrome
D) Photoshop
ANSWER: C
โปรแกรมเชื่อมต่อกับเครือข่ายอินเทอร์เน็ต คือโปรแกรมใด
A) Microsoft Word
B) Internet Explorer
C) Adobe
D) Password Attack
ANSWER: B
ใน Google Calendar เราสามารถใช้คีย์ลัดใดในการเปลี่ยนมุมมองให้เป็นแบบ รายเดือน
A) M
B) Alt+M
C) Shift+M
D) Ctrl+Alt+M
ANSWER: A
ใน Goole classroom ถ้าต้องการดูสมาชิกในห้องเรียนจะเข้าไปดูได้ที่คำสั่งใด
A) สตรีม
B) งานของชั้นเรียน
C) ผู้คน
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
ในโรงงานอุตสาหกรรมนำคอมพิวเตอร์มาใช้งานด้านใด
A) ควบคุมการผลิต
B) การใช้หุ่นยนต์ในการทำงานที่เสี่ยงอันตราย
C) การวางแผนการผลิต
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ไวรัสคอมพิวเตอร์ส่งผลกระทบอย่างไรต่อสังคม ?
A) เกิดความไม่เสมอภาค
B) เพิ่มปัญหาสิ่งแวดล้อม
C) เพิ่มจำนวนผู้ใช้คอมพิวเตอร์
D) เกิดความเสียหายแก่ข้อมูล
ANSWER: D
