
ในบริบทของการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ (AI) คำว่า "Generative AI" หมายถึงอะไร?
A) AI ที่สามารถวิเคราะห์ข้อมูลและสร้างรายงานสรุปได้
B) AI ที่สามารถสร้างเนื้อหาใหม่ๆ เช่น รูปภาพ ข้อความ หรือวิดีโอ ที่ไม่เคยมีอยู่ก่อนได้
C) AI ที่ใช้ในการควบคุมหุ่นยนต์อุตสาหกรรมในสายการผลิต
D) AI ที่ช่วยในการแปลภาษาต่างประเทศแบบเรียลไทม์
ANSWER: B


ประเด็นปัญหาใดที่มักถูกหยิบยกขึ้นมาถกเถียงมากที่สุดเกี่ยวกับการใช้งาน Generative AI อย่างแพร่หลาย?
A) ต้นทุนการพัฒนาและการบำรุงรักษาที่สูง
B) การสร้างข้อมูลเท็จ (Deepfake) และประเด็นด้านลิขสิทธิ์
C) ความต้องการพลังงานในการประมวลผลจำนวนมาก
D) การขาดแคลนผู้เชี่ยวชาญด้าน AI ในตลาดแรงงาน
ANSWER: B


แนวคิด "Circular Economy" หรือเศรษฐกิจหมุนเวียนมีความสำคัญอย่างไรต่อการพัฒนาที่ยั่งยืน?
A) เน้นการผลิตสินค้าจำนวนมากเพื่อตอบสนองความต้องการของผู้บริโภค
B) ส่งเสริมการใช้ทรัพยากรให้เกิดประโยชน์สูงสุด ลดของเสีย และนำกลับมาใช้ใหม่
C) มุ่งเน้นการส่งออกสินค้าเพื่อสร้างรายได้เข้าประเทศเป็นหลัก
D) ให้ความสำคัญกับการวิจัยและพัฒนาเทคโนโลยีใหม่ๆ โดยไม่คำนึงถึงผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อม
ANSWER: B


เมื่อเร็วๆ นี้ หลายประเทศทั่วโลกกำลังเผชิญกับปัญหาสภาวะโลกร้อนและสภาพอากาศสุดขั้ว ปรากฏการณ์ใดต่อไปนี้ ไม่ใช่ ผลกระทบโดยตรงจากสภาวะโลกร้อน?
A) อุณหภูมิเฉลี่ยของโลกสูงขึ้น
B) ระดับน้ำทะเลสูงขึ้นจากการละลายของธารน้ำแข็ง
C) การเกิดแผ่นดินไหวรุนแรงบ่อยครั้งขึ้น
D) ความถี่และความรุนแรงของภัยพิบัติทางธรรมชาติ เช่น น้ำท่วม ภัยแล้ง พายุ
ANSWER: C


เทคโนโลยี "Blockchain" มีคุณสมบัติเด่นที่สำคัญอย่างไรในการสร้างความน่าเชื่อถือและความปลอดภัยของข้อมูล?
A) สามารถจัดเก็บข้อมูลบนเซิร์ฟเวอร์ส่วนกลางที่มีการเข้ารหัสซับซ้อน
B) เป็นระบบบัญชีแบบกระจายศูนย์ (Distributed Ledger) ที่ข้อมูลถูกบันทึกเป็นบล็อกและเชื่อมโยงกันอย่างไม่สามารถแก้ไขได้
C) ใช้การประมวลผลแบบคลาวด์เพื่อความรวดเร็วในการเข้าถึงข้อมูล
D) อาศัยการยืนยันตัวตนด้วยลายนิ้วมือหรือการสแกนใบหน้า
ANSWER: B


จากข่าวสารปัจจุบัน "Metaverse" เป็นแนวคิดที่กำลังได้รับความสนใจอย่างมาก คุณสมบัติใดที่อธิบาย Metaverse ได้ดีที่สุด?
A) เครือข่ายสังคมออนไลน์ที่เน้นการแลกเปลี่ยนข้อความสั้นๆ
B) โลกเสมือนจริงสามมิติที่ผู้ใช้งานสามารถโต้ตอบกันได้แบบเรียลไทม์ผ่านอวตาร
C) ระบบปฏิบัติการสำหรับสมาร์ทโฟนรุ่นใหม่ล่าสุด
D) เทคโนโลยีการเก็บข้อมูลแบบคลาวด์ขนาดใหญ่
ANSWER: B


ปัญหา "Supply Chain Disruption" หรือการหยุดชะงักของห่วงโซ่อุปทาน ได้ส่งผลกระทบต่อเศรษฐกิจโลกในช่วงที่ผ่านมา สาเหตุหลักใดที่มักทำให้เกิดเหตุการณ์นี้?
A) การเปลี่ยนแปลงพฤติกรรมของผู้บริโภคอย่างรวดเร็ว
B) การเกิดโรคระบาดใหญ่ สงคราม หรือภัยธรรมชาติ
C) การลงทุนในตลาดหุ้นผันผวนอย่างรุนแรง
D) การแข่งขันด้านราคาสินค้าที่รุนแรงขึ้น
ANSWER: B


แนวคิด "Gig Economy" หมายถึงรูปแบบการทำงานแบบใด?
A) การทำงานประจำในองค์กรขนาดใหญ่ที่มีสวัสดิการครบครัน
B) การทำงานอิสระที่เน้นโครงการหรืองานระยะสั้น ไม่ใช่การจ้างงานเต็มเวลา
C) การทำงานในอุตสาหกรรมบันเทิงและดนตรี
D) การทำงานที่บ้านโดยไม่จำเป็นต้องเข้าออฟฟิศ
ANSWER: B


ปัจจุบัน เทรนด์ "ESG" (Environmental, Social, Governance) ได้รับความสนใจอย่างมากในภาคธุรกิจและนักลงทุน ESG สะท้อนถึงแนวคิดใด?
A) การสร้างแบรนด์สินค้าให้มีความโดดเด่นและน่าจดจำ
B) การดำเนินธุรกิจโดยคำนึงถึงความรับผิดชอบต่อสิ่งแวดล้อม สังคม และธรรมาภิบาล
C) การขยายตลาดไปยังต่างประเทศเพื่อเพิ่มส่วนแบ่งทางการตลาด
D) การลดต้นทุนการผลิตเพื่อเพิ่มผลกำไรสูงสุด
ANSWER: B


เหตุใด "Cybersecurity" หรือความปลอดภัยทางไซเบอร์จึงทวีความสำคัญมากขึ้นในยุคดิจิทัล?
A) เพื่อลดการใช้งานอินเทอร์เน็ตของประชาชน
B) เพื่อป้องกันการโจรกรรมข้อมูล การก่อวินาศกรรมทางไซเบอร์ และการโจมตีระบบคอมพิวเตอร์
C) เพื่อควบคุมการแสดงความคิดเห็นบนสื่อสังคมออนไลน์
D) เพื่อจำกัดการเข้าถึงเว็บไซต์บางประเภท
ANSWER: B


จากรายงานข่าวเศรษฐกิจ ปัญหา "เงินเฟ้อ" หมายถึงสถานการณ์ใด?
A) ระดับราคาสินค้าและบริการโดยรวมลดลงอย่างต่อเนื่อง
B) ระดับราคาสินค้าและบริการโดยรวมสูงขึ้นอย่างต่อเนื่อง ทำให้กำลังซื้อของเงินลดลง
C) การส่งออกสินค้าเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว
D) อัตราการว่างงานลดลงอย่างมีนัยสำคัญ
ANSWER: B


"สมาร์ทกริด" (Smart Grid) ในระบบไฟฟ้ามีความสำคัญอย่างไรต่อการพัฒนาพลังงานหมุนเวียน?
A) ช่วยให้ระบบไฟฟ้ามีความเสถียรและมีประสิทธิภาพในการบริหารจัดการพลังงานที่ผลิตจากแหล่งต่างๆ รวมถึงพลังงานหมุนเวียน
B) เป็นเทคโนโลยีที่ใช้ในการผลิตไฟฟ้าจากพลังงานนิวเคลียร์เท่านั้น
C) เป็นระบบที่ช่วยลดการใช้ไฟฟ้าในครัวเรือนโดยอัตโนมัติ
D) เป็นเพียงชื่อเรียกของสายส่งไฟฟ้าแรงสูงแบบใหม่
ANSWER: A


ปรากฏการณ์ "Brain Drain" หรือภาวะสมองไหล หมายถึงอะไรในบริบทของการพัฒนาประเทศ?
A) การที่ผู้มีความสามารถและผู้เชี่ยวชาญย้ายถิ่นฐานไปทำงานในต่างประเทศ
B) การที่นักเรียนนักศึกษาไม่สนใจเรียนในสาขาวิทยาศาสตร์และเทคโนโลยี
C) การที่งบประมาณด้านการศึกษาถูกจัดสรรไม่เพียงพอ
D) การที่ประชากรส่วนใหญ่เข้าสู่สังคมผู้สูงอายุ
ANSWER: A


เทคโนโลยี "Quantum Computing" แตกต่างจากคอมพิวเตอร์ทั่วไปอย่างไรในแง่ของความสามารถในการประมวลผล?
A) ใช้พลังงานน้อยกว่าคอมพิวเตอร์ทั่วไปอย่างมาก
B) สามารถประมวลผลข้อมูลที่ซับซ้อนและแก้ปัญหาที่คอมพิวเตอร์แบบคลาสสิกไม่สามารถทำได้ในระยะเวลาอันสั้น
C) มีขนาดเล็กกว่าคอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลทั่วไป
D) เน้นการประมวลผลข้อมูลกราฟิกเป็นหลัก
ANSWER: B


จากข่าวสารด้านสิ่งแวดล้อม "Net Zero Emissions" หรือการปล่อยก๊าซเรือนกระจกสุทธิเป็นศูนย์ มีเป้าหมายสูงสุดคืออะไร?
A) การหยุดใช้พลังงานฟอสซิลโดยสิ้นเชิง
B) การลดปริมาณก๊าซเรือนกระจกที่ปล่อยสู่ชั้นบรรยากาศให้เท่ากับปริมาณที่ถูกดูดซับออกไป
C) การห้ามการทำอุตสาหกรรมทุกประเภท
D) การเพิ่มพื้นที่ป่าไม้ให้ครอบคลุมทั่วโลก
ANSWER: B


ในบริบทของการพัฒนาเมือง "Smart City" หรือเมืองอัจฉริยะ มักจะมีการนำเทคโนโลยีใดมาใช้เพื่อยกระดับคุณภาพชีวิตและการบริหารจัดการเมือง?
A) เทคโนโลยีการเกษตรแบบดั้งเดิม
B) เทคโนโลยี IoT (Internet of Things) และ Big Data
C) เทคโนโลยีการขุดเหมืองแร่
D) เทคโนโลยีการพิมพ์แบบเก่า
ANSWER: B


จากข่าวสารการเมืองระหว่างประเทศ "Geopolitics" หมายถึงการศึกษาหรือวิเคราะห์เกี่ยวกับอะไร?
A) การเปลี่ยนแปลงของสภาพภูมิอากาศโลก
B) อิทธิพลของภูมิศาสตร์ที่มีต่อความสัมพันธ์ระหว่างประเทศและการเมืองโลก
C) การกระจายตัวของประชากรในแต่ละทวีป
D) การพัฒนาเทคโนโลยีอวกาศของแต่ละชาติ
ANSWER: B


ปัญหา "ความเหลื่อมล้ำทางดิจิทัล" (Digital Divide) หมายถึงอะไร?
A) ความแตกต่างของราคาอุปกรณ์ดิจิทัลในแต่ละประเทศ
B) ความไม่เท่าเทียมกันในการเข้าถึง การใช้งาน และประโยชน์จากเทคโนโลยีดิจิทัลของกลุ่มคนต่างๆ
C) การขาดแคลนนักพัฒนาซอฟต์แวร์ในบางภูมิภาค
D) การที่ข้อมูลบนอินเทอร์เน็ตมีปริมาณมากเกินไป
ANSWER: B


"Cryptocurrency" หรือสกุลเงินดิจิทัล มีลักษณะเด่นที่แตกต่างจากสกุลเงินปกติอย่างไร?
A) ถูกควบคุมและออกโดยธนาคารกลางของแต่ละประเทศ
B) ไม่มีตัวกลางในการทำธุรกรรม และอาศัยเทคโนโลยี Blockchain ในการบันทึกข้อมูล
C) ใช้กระดาษในการพิมพ์เช่นเดียวกับธนบัตรทั่วไป
D) มีมูลค่าคงที่ ไม่ผันผวนตามกลไกตลาด
ANSWER: B


แนวคิด "Bio-Circular-Green Economy (BCG Economy)" ที่รัฐบาลไทยให้ความสำคัญ มุ่งเน้นการพัฒนาเศรษฐกิจอย่างไร?
A) เน้นการลงทุนในอุตสาหกรรมหนักเพียงอย่างเดียว
B) มุ่งเน้นการใช้ทรัพยากรชีวภาพและหมุนเวียน ผสานกับเทคโนโลยีและนวัตกรรม เพื่อสร้างมูลค่าเพิ่มและลดผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อม
C) เน้นการส่งออกสินค้าเกษตรแปรรูปในรูปแบบดั้งเดิมเท่านั้น
D) มุ่งเน้นการท่องเที่ยวเชิงอนุรักษ์เป็นหลักโดยไม่คำนึงถึงภาคอุตสาหกรรม
ANSWER: B


สถานการณ์ใดที่สะท้อนถึงแนวคิด "ความยั่งยืนด้านสิ่งแวดล้อม" ได้ชัดเจนที่สุด?
A) การเร่งขยายโรงงานอุตสาหกรรมเพื่อเพิ่มการส่งออก
B) การพัฒนาพลังงานหมุนเวียนและลดการปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์
C) การสร้างแหล่งท่องเที่ยวใหม่ๆ โดยไม่คำนึงถึงผลกระทบต่อธรรมชาติ
D) การบริโภคทรัพยากรอย่างไม่จำกัดเพื่อตอบสนองความต้องการของตลาด
ANSWER: B


"การลงทุนอย่างมีความรับผิดชอบ" (Responsible Investment) ในปัจจุบันให้ความสำคัญกับปัจจัยใดบ้าง?
A) อัตราผลตอบแทนทางการเงินที่สูงที่สุดเพียงอย่างเดียว
B) การพิจารณาผลกระทบด้านสิ่งแวดล้อม สังคม และธรรมาภิบาล (ESG) ร่วมกับผลตอบแทนทางการเงิน
C) การลงทุนในบริษัทที่มีชื่อเสียงและขนาดใหญ่เท่านั้น
D) การลงทุนในสินทรัพย์ที่มีความเสี่ยงต่ำที่สุด
ANSWER: B


"ควอนตัมอินเทอร์เน็ต" (Quantum Internet) แตกต่างจากอินเทอร์เน็ตที่เราใช้กันอยู่ในปัจจุบันอย่างไร?
A) มีความเร็วในการเชื่อมต่อสูงกว่ามากจนไม่สามารถวัดได้
B) ใช้หลักการควอนตัมในการส่งข้อมูล ทำให้มีความปลอดภัยในการเข้ารหัสสูงกว่าและอาจนำไปสู่การพัฒนาเทคโนโลยีที่ไม่เคยมีมาก่อน
C) เป็นอินเทอร์เน็ตที่ใช้พลังงานแสงอาทิตย์ในการขับเคลื่อน
D) เป็นเครือข่ายอินเทอร์เน็ตที่เชื่อมต่อเฉพาะอุปกรณ์ IoT เท่านั้น
ANSWER: B


จากข่าวสารด้านเทคโนโลยี การพัฒนา "รถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติ (Self-Driving Car)" ก่อให้เกิดเชิงจริยธรรมใดมากที่สุด?
A) ราคาของรถยนต์ที่อาจจะสูงเกินไปสำหรับคนทั่วไป
B) ประเด็นเรื่องความปลอดภัยและความรับผิดชอบเมื่อเกิดอุบัติเหตุ
C) ความจำเป็นในการติดตั้งสถานีชาร์จแบตเตอรี่ในทุกพื้นที่
D) การออกแบบภายในห้องโดยสารที่อาจจะจำเจ
ANSWER: B


นโยบาย "Carbon Tax" หรือภาษีคาร์บอน มีวัตถุประสงค์หลักเพื่ออะไร?
A) เพิ่มรายได้ให้แก่รัฐบาลเพื่อนำไปพัฒนาโครงสร้างพื้นฐาน
B) กระตุ้นให้ภาคธุรกิจและประชาชนลดการปล่อยก๊าซเรือนกระจกโดยการเก็บภาษีจากการปล่อยมลพิษ
C) สนับสนุนการนำเข้าน้ำมันจากต่างประเทศ
D) ควบคุมราคาสินค้าเกษตรในตลาด
ANSWER: B


แนวคิด "Longevity Economy" ที่กำลังเป็นกระแสในหลายประเทศทั่วโลก หมายถึงอะไร?
A) เศรษฐกิจที่ขับเคลื่อนโดยผู้สูงอายุและการบริการที่เกี่ยวข้องกับการมีชีวิตที่ยืนยาวและมีคุณภาพ
B) เศรษฐกิจที่เน้นการส่งออกสินค้าที่ผลิตได้ครั้งละมากๆ
C) เศรษฐกิจที่พึ่งพาการลงทุนจากต่างชาติเป็นหลัก
D) เศรษฐกิจที่เน้นการพัฒนาเทคโนโลยีด้านอวกาศ
ANSWER: A


อะไรคือความท้าทายหลักที่ประเทศกำลังพัฒนาต้องเผชิญในการเปลี่ยนผ่านสู่ "พลังงานสะอาด"?
A) การขาดแคลนแสงแดดและลมในประเทศ
B) ต้นทุนการลงทุนเริ่มต้นที่สูงและเทคโนโลยีที่ยังไม่แพร่หลาย
C) การต่อต้านจากประชาชนที่ไม่ต้องการเปลี่ยนแปลง
D) การที่ไม่มีความรู้เรื่องพลังงานสะอาด
ANSWER: B


"เทคโนโลยีการแก้ไขยีน (Gene Editing Technology)" เช่น CRISPR-Cas9 ก่อให้เกิดความหวังในด้านใดมากที่สุด?
A) การเพิ่มผลผลิตทางการเกษตรได้เป็นจำนวนมาก
B) การรักษาโรคทางพันธุกรรมและพัฒนาการแพทย์
C) การสร้างพืชที่สามารถอยู่รอดได้ในทุกสภาพอากาศ
D) การเพิ่มความสามารถในการมองเห็นในที่มืดของมนุษย์
ANSWER: B


"วิกฤตการณ์ประชากรสูงวัย" (Aging Society) ส่งผลกระทบที่สำคัญที่สุดต่อโครงสร้างทางเศรษฐกิจของประเทศอย่างไร?
A) เพิ่มอัตราการว่างงานของคนหนุ่มสาว
B) ทำให้เกิดภาวะขาดแคลนแรงงานในอนาคตและเพิ่มภาระการดูแลสุขภาพและสวัสดิการสังคม
C) ลดความจำเป็นในการลงทุนในโครงสร้างพื้นฐาน
D) กระตุ้นให้เกิดการอพยพย้ายถิ่นฐานของประชากร
ANSWER: B


จากข่าวสารด้านภูมิรัฐศาสตร์ การแข่งขันทางเศรษฐกิจระหว่างมหาอำนาจมักจะนำไปสู่ประเด็นใด?
A) การส่งเสริมการค้าเสรีระหว่างกัน
B) การสร้างกำแพงภาษีและการกีดกันทางการค้า
C) การร่วมมือกันพัฒนาเทคโนโลยีใหม่ๆ
D) การลดงบประมาณทางการทหาร
ANSWER: B


"เทคโนโลยี 5G" มีคุณสมบัติเด่นที่สำคัญอย่างไรที่ส่งผลต่อการพัฒนาเมืองอัจฉริยะ (Smart City)?
A) สามารถโทรออกได้โดยไม่จำเป็นต้องมีซิมการ์ด
B) ให้ความเร็วในการรับส่งข้อมูลสูงและมีความหน่วงต่ำ ทำให้รองรับการเชื่อมต่ออุปกรณ์ IoT จำนวนมากและแอปพลิเคชันที่ซับซ้อน
C) เป็นเทคโนโลยีที่ใช้เฉพาะในอุตสาหกรรมการผลิตเท่านั้น
D) เป็นระบบที่ช่วยประหยัดพลังงานแบตเตอรี่ของสมาร์ทโฟน
ANSWER: B


เหตุใด "ความมั่นคงทางอาหาร" จึงเป็นประเด็นสำคัญที่หลายประเทศทั่วโลกให้ความสนใจในปัจจุบัน?
A) เพื่อเพิ่มปริมาณการส่งออกสินค้าเกษตรไปต่างประเทศ
B) เพื่อให้มั่นใจว่าประชากรทุกคนสามารถเข้าถึงอาหารที่มีคุณภาพ ปลอดภัย และเพียงพอต่อความต้องการได้ตลอดเวลา
C) เพื่อควบคุมราคาสินค้าเกษตรไม่ให้สูงเกินไป
D) เพื่อลดการนำเข้าอาหารจากต่างประเทศ
ANSWER: B


"วิกฤตการณ์พลาสติกในมหาสมุทร" (Ocean Plastic Crisis) ก่อให้เกิดผลกระทบโดยตรงต่อสิ่งใดมากที่สุด?
A) การเปลี่ยนแปลงของสภาพอากาศในเขตขั้วโลก
B) สุขภาพของสัตว์ทะเลและระบบนิเวศทางทะเล
C) ระดับน้ำทะเลที่สูงขึ้น
D) การปนเปื้อนของสารเคมีในอากาศ
ANSWER: B


"Digital Nomads" หรือกลุ่มคนทำงานดิจิทัลเร่ร่อน คืออะไร?
A) กลุ่มคนที่ทำงานในอุตสาหกรรมภาพยนตร์
B) กลุ่มคนที่ใช้เทคโนโลยีดิจิทัลในการทำงานและสามารถทำงานจากที่ใดก็ได้ในโลกโดยไม่ยึดติดกับสถานที่
C) กลุ่มคนที่พัฒนาเกมคอมพิวเตอร์
D) กลุ่มคนที่ค้าขายสินค้าออนไลน์
ANSWER: B


นโยบาย "การลดความเสี่ยงจากภัยพิบัติ" (Disaster Risk Reduction) มุ่งเน้นไปที่อะไร?
A) การช่วยเหลือผู้ประสบภัยหลังเกิดเหตุเท่านั้น
B) การดำเนินมาตรการต่างๆ เพื่อลดความเปราะบางและเพิ่มขีดความสามารถในการรับมือกับภัยพิบัติ
C) การสร้างอาคารที่แข็งแรงและทนทานต่อแผ่นดินไหว
D) การพึ่งพิงความช่วยเหลือจากต่างประเทศเมื่อเกิดภัยพิบัติ
ANSWER: B


จากข่าวสารด้านสังคม "การเข้าถึงบริการทางการแพทย์อย่างเท่าเทียม" ถือเป็นประเด็นสำคัญในด้านใด?
A) การลงทุนในโรงพยาบาลเอกชนขนาดใหญ่
B) การสร้างหลักประกันสุขภาพถ้วนหน้าเพื่อให้ทุกคนสามารถเข้าถึงการรักษาพยาบาลได้โดยไม่เป็นภาระทางการเงิน
C) การส่งเสริมการใช้ยาปฏิชีวนะเพื่อรักษาโรค
D) การนำเข้าบุคลากรทางการแพทย์จากต่างประเทศ
ANSWER: B


"Web3" เป็นแนวคิดที่กำลังถูกพูดถึงอย่างมากในโลกอินเทอร์เน็ต คุณสมบัติเด่นของ Web3 คืออะไร?
A) เป็นอินเทอร์เน็ตที่เน้นการสร้างเนื้อหาโดยบริษัทขนาดใหญ่เท่านั้น
B) เป็นอินเทอร์เน็ตแบบกระจายศูนย์ (Decentralized) ที่ขับเคลื่อนโดยเทคโนโลยี Blockchain และเน้นการให้อำนาจแก่ผู้ใช้งาน
C) เป็นอินเทอร์เน็ตที่ใช้ในการเล่นเกมออนไลน์โดยเฉพาะ
D) เป็นแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียรุ่นใหม่ที่เน้นการสื่อสารด้วยเสียง
ANSWER: B


ปัญหา "Fake News" หรือข่าวปลอม มีผลกระทบอย่างไรต่อสังคมในยุคดิจิทัล?
A) ทำให้ผู้คนเข้าถึงข้อมูลข่าวสารได้ง่ายขึ้น
B) บิดเบือนข้อมูล สร้างความเข้าใจผิด และอาจนำไปสู่ความแตกแยกในสังคม
C) กระตุ้นให้เกิดการอ่านข่าวจากหลายแหล่งมากขึ้น
D) ทำให้การสื่อสารรวดเร็วและมีประสิทธิภาพ
ANSWER: B


"ธนาคารกลางดิจิทัล" (Central Bank Digital Currency: CBDC) มีวัตถุประสงค์หลักเพื่ออะไร?
A) ทดแทนการใช้เงินสดและเพิ่มประสิทธิภาพการชำระเงินในระบบเศรษฐกิจ
B) สนับสนุนการลงทุนในสกุลเงินดิจิทัลส่วนตัว
C) ลดบทบาทของธนาคารพาณิชย์
D) ควบคุมการไหลเข้าออกของเงินทุนระหว่างประเทศ
ANSWER: A


แนวคิด "Green Hydrogen" ได้รับความสนใจอย่างมากในฐานะพลังงานแห่งอนาคต เหตุใดจึงมีความสำคัญ?
A) เป็นพลังงานที่ผลิตจากก๊าซธรรมชาติเป็นหลัก
B) เป็นไฮโดรเจนที่ผลิตโดยกระบวนการที่ไม่ก่อให้เกิดการปล่อยก๊าซคาร์บอนไดออกไซด์ ซึ่งเป็นพลังงานสะอาดและยั่งยืน
C) เป็นเชื้อเพลิงที่ใช้เฉพาะในยานอวกาศ
D) เป็นพลังงานที่มีต้นทุนการผลิตต่ำที่สุดในปัจจุบัน
ANSWER: B