ข้อใดคือหลักการสำคัญของ "การเรียนรู้ของเครื่อง" (Machine Learning) ที่แตกต่างจากการเขียนโปรแกรมแบบดั้งเดิม?
A) โปรแกรมถูกเขียนขึ้นมาเพื่อทำงานตามคำสั่งที่กำหนดไว้ล่วงหน้าอย่างเคร่งครัด
B) ระบบสามารถเรียนรู้จากข้อมูลและปรับปรุงประสิทธิภาพได้เองโดยไม่ต้องเขียนโค้ดสำหรับทุกกรณี
C) การประมวลผลข้อมูลส่วนใหญ่เกิดขึ้นบนคลาวด์เพื่อลดภาระของเครื่องท้องถิ่น
D) ต้องใช้ภาษาโปรแกรมระดับต่ำเท่านั้นในการพัฒนาโมเดล
ANSWER: B

ในบริบทของ "บล็อกเชน" (Blockchain) "การกระจายศูนย์" (Decentralization) มีความสำคัญอย่างไร?
A) ทำให้การทำธุรกรรมรวดเร็วขึ้นเนื่องจากไม่มีหน่วยงานกลาง
B) ช่วยให้ข้อมูลถูกเก็บไว้ในที่เดียวและง่ายต่อการเข้าถึง
C) เพิ่มความปลอดภัยและความน่าเชื่อถือของข้อมูลโดยไม่ต้องมีผู้ดูแลกลาง
D) จำกัดการเข้าถึงข้อมูลให้เฉพาะผู้ที่มีสิทธิ์ที่ได้รับการอนุมัติเท่านั้น
ANSWER: C

"บิ๊กดาต้า" (Big Data) มีลักษณะสำคัญอย่างไรที่ทำให้การวิเคราะห์ข้อมูลแบบดั้งเดิมไม่เพียงพอ?
A) มีขนาดเล็กและมีโครงสร้างที่ชัดเจนทำให้ง่ายต่อการจัดเก็บ
B) มีการเปลี่ยนแปลงน้อยและมาจากแหล่งเดียวเท่านั้น
C) มีปริมาณมาก ความเร็วในการสร้างสูง และมีความหลากหลายของรูปแบบข้อมูล
D) มักจะถูกสร้างขึ้นโดยมนุษย์เป็นส่วนใหญ่และมีการจัดระเบียบอย่างดี
ANSWER: C

หากต้องการพัฒนาแอปพลิเคชันที่ต้องตอบสนองแบบเรียลไทม์และมีการประมวลผลข้อมูลจำนวนมากจากอุปกรณ์ IoT (Internet of Things) ควรพิจารณาเทคโนโลยีใดเป็นอันดับแรก?
A) ระบบฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์แบบดั้งเดิม
B) การประมวลผลแบบแบตช์ (Batch Processing)
C) คอมพิวเตอร์แบบคลาวด์ (Cloud Computing) และการประมวลผลแบบสตรีมมิ่ง (Stream Processing)
D) การจัดเก็บข้อมูลแบบออฟไลน์บนเซิร์ฟเวอร์เดียว
ANSWER: C

"ปัญญาประดิษฐ์เชิงสร้างสรรค์" (Generative AI) มีความสามารถหลักใดที่แตกต่างจาก AI ทั่วไป?
A) สามารถวิเคราะห์ข้อมูลที่มีอยู่เพื่อระบุรูปแบบและคาดการณ์ผลลัพธ์
B) สร้างเนื้อหาใหม่ที่ไม่เคยมีอยู่จริง เช่น รูปภาพ ข้อความ หรือเพลง
C) ควบคุมหุ่นยนต์ให้ทำงานตามคำสั่งที่กำหนดไว้ล่วงหน้าได้อย่างแม่นยำ
D) จัดเรียงข้อมูลที่มีอยู่ให้เป็นระเบียบและค้นหาได้ง่ายขึ้น
ANSWER: B

แนวคิดของ "Edge Computing" เข้ามามีบทบาทสำคัญอย่างไรในการพัฒนา IoT และ 5G?
A) ทำให้การประมวลผลข้อมูลทั้งหมดต้องทำบนคลาวด์เท่านั้น
B) ช่วยลดความเร็วในการตอบสนองของระบบโดยการส่งข้อมูลไปไกลขึ้น
C) ย้ายการประมวลผลข้อมูลไปใกล้แหล่งกำเนิดข้อมูลมากขึ้นเพื่อลด Latency และ Bandwidth
D) มุ่งเน้นการจัดเก็บข้อมูลระยะยาวในศูนย์ข้อมูลขนาดใหญ่
ANSWER: C

"Quantum Computing" แตกต่างจากคอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิมอย่างไรในหลักการประมวลผล?
A) ใช้กระแสไฟฟ้าในการประมวลผลข้อมูลเช่นเดียวกับคอมพิวเตอร์ทุกชนิด
B) ประมวลผลข้อมูลโดยใช้บิต (bit) ที่มีสถานะ 0 หรือ 1 เท่านั้น
C) ใช้คุณสมบัติทางกลศาสตร์ควอนตัม เช่น Superposition และ Entanglement ในการประมวลผลข้อมูลด้วยคิวบิต (qubit)
D) ต้องการอุณหภูมิห้องในการทำงานเพื่อประสิทธิภาพสูงสุด
ANSWER: C

ข้อใดคือความท้าทายหลักในการนำ "เทคโนโลยีโลกเสมือนจริง" (Virtual Reality - VR) มาประยุกต์ใช้ในวงกว้าง?
A) ขาดแคลนเนื้อหาที่น่าสนใจและประสบการณ์ที่หลากหลาย
B) อุปกรณ์มีราคาถูกและเข้าถึงได้ง่ายสำหรับผู้บริโภคทั่วไป
C) ข้อจำกัดด้านฮาร์ดแวร์ที่ยังต้องใช้ประสิทธิภาพสูงและราคาสูง รวมถึงปัญหาเรื่องอาการเมารถ (Motion Sickness)
D) ขาดความต้องการจากผู้ใช้งานเนื่องจากไม่มีประโยชน์ในการใช้งานจริง
ANSWER: C

ในบริบทของ "ความปลอดภัยทางไซเบอร์" (Cybersecurity) "วิศวกรรมสังคม" (Social Engineering) คืออะไร?
A) การใช้โปรแกรมคอมพิวเตอร์เพื่อสแกนหาช่องโหว่ในระบบเครือข่าย
B) การหลอกลวงผู้คนเพื่อเปิดเผยข้อมูลที่เป็นความลับหรือให้สิทธิ์เข้าถึงระบบ
C) การติดตั้งอุปกรณ์สอดแนมทางกายภาพในสถานที่ทำงาน
D) การเข้ารหัสข้อมูลที่ส่งผ่านเครือข่ายเพื่อป้องกันการดักฟัง
ANSWER: B

"DevOps" เป็นแนวทางปฏิบัติที่มีเป้าหมายหลักในการปรับปรุงกระบวนการพัฒนาซอฟต์แวร์อย่างไร?
A) แยกส่วนงานพัฒนา (Development) และการปฏิบัติงาน (Operations) ออกจากกันอย่างชัดเจน
B) ลดการทำงานร่วมกันระหว่างทีมพัฒนาและทีมปฏิบัติงานเพื่อเพิ่มความเร็ว
C) ผสานรวมงานพัฒนาซอฟต์แวร์กับการปฏิบัติงานด้านไอที เพื่อลดวงจรการพัฒนาและส่งมอบซอฟต์แวร์ได้อย่างรวดเร็วและน่าเชื่อถือ
D) เน้นการเขียนเอกสารประกอบการพัฒนาซอฟต์แวร์ให้ละเอียดที่สุดเท่าที่จะทำได้
ANSWER: C

"Containerization" เช่น Docker มีประโยชน์หลักอย่างไรในการพัฒนาและปรับใช้แอปพลิเคชัน?
A) จำกัดการเข้าถึงทรัพยากรของระบบปฏิบัติการเพื่อเพิ่มความปลอดภัยโดยรวม
B) ทำให้แอปพลิเคชันทำงานได้เร็วขึ้นอย่างมากโดยไม่ต้องใช้ทรัพยากรเพิ่มเติม
C) จัดแพคเกจแอปพลิเคชันและสภาพแวดล้อมการทำงานทั้งหมดไว้ด้วยกัน ทำให้สามารถเคลื่อนย้ายและทำงานได้สม่ำเสมอในทุกสภาพแวดล้อม
D) ลดขนาดของโค้ดแอปพลิเคชันให้เล็กลงเพื่อประหยัดพื้นที่จัดเก็บ
ANSWER: C

ในบริบทของ "วิศวกรรมซอฟต์แวร์" (Software Engineering) "Agile Methodology" มีหลักการสำคัญอย่างไร?
A) เน้นการวางแผนล่วงหน้าอย่างละเอียดและปฏิบัติตามแผนอย่างเคร่งครัดโดยไม่มีการเปลี่ยนแปลง
B) ส่งมอบซอฟต์แวร์ที่เสร็จสมบูรณ์เพียงครั้งเดียวเมื่อสิ้นสุดโครงการ
C) ให้ความสำคัญกับการตอบสนองต่อการเปลี่ยนแปลงมากกว่าการยึดติดกับแผน และการทำงานร่วมกันกับลูกค้า
D) ให้ความสำคัญกับการสร้างเอกสารประกอบโครงการมากกว่าการสร้างซอฟต์แวร์ที่ทำงานได้จริง
ANSWER: C

"Cyber-Physical Systems" (CPS) คืออะไรและมีความสำคัญอย่างไรในยุคอุตสาหกรรม 4.0?
A) ระบบคอมพิวเตอร์ที่ทำงานแยกจากโลกกายภาพโดยสิ้นเชิง
B) ระบบที่รวมการคำนวณและกระบวนการทางกายภาพเข้าด้วยกัน ทำให้เกิดการเชื่อมโยงอัจฉริยะระหว่างโลกดิจิทัลและโลกจริง
C) ระบบเครือข่ายอินเทอร์เน็ตที่ใช้สำหรับการสื่อสารเท่านั้น
D) ซอฟต์แวร์ที่ใช้ในการจำลองกระบวนการผลิตในโรงงานเท่านั้น
ANSWER: B

ข้อใดไม่ใช่ประโยชน์หลักของการใช้ "Cloud Computing" ในองค์กร?
A) ลดค่าใช้จ่ายในการลงทุนโครงสร้างพื้นฐานด้านไอที
B) เพิ่มความยืดหยุ่นและขยายขนาดของทรัพยากรได้ตามความต้องการ
C) การควบคุมฮาร์ดแวร์และโครงสร้างพื้นฐานทั้งหมดได้ด้วยตนเองอย่างสมบูรณ์
D) เข้าถึงทรัพยากรได้จากทุกที่ทุกเวลาผ่านอินเทอร์เน็ต
ANSWER: C

"Data Mining" มีบทบาทสำคัญอย่างไรในการดึงความรู้จากชุดข้อมูลขนาดใหญ่?
A) ทำหน้าที่จัดเก็บข้อมูลดิบทั้งหมดโดยไม่มีการวิเคราะห์
B) ค้นหารูปแบบ แนวโน้ม และความสัมพันธ์ที่ซ่อนอยู่ในข้อมูลเพื่อนำไปสู่ข้อมูลเชิงลึก
C) ตรวจสอบความถูกต้องของข้อมูลและแก้ไขข้อผิดพลาดในฐานข้อมูลเท่านั้น
D) นำเสนอข้อมูลในรูปแบบตารางและกราฟแบบเรียบง่าย
ANSWER: B

ข้อใดคือหลักการพื้นฐานของ "ระบบผู้เชี่ยวชาญ" (Expert System) ในปัญญาประดิษฐ์?
A) เรียนรู้และปรับปรุงตัวเองอย่างต่อเนื่องโดยไม่ต้องใช้ความรู้จากมนุษย์
B) จำลองความรู้และความสามารถในการตัดสินใจของมนุษย์ผู้เชี่ยวชาญในโดเมนเฉพาะ
C) ประมวลผลข้อมูลขนาดใหญ่เพื่อค้นหารูปแบบที่ไม่รู้จัก
D) สร้างเนื้อหาใหม่ๆ เช่น รูปภาพหรือข้อความจากข้อมูลที่เรียนรู้
ANSWER: B

ในบริบทของ "โครงข่ายประสาทเทียม" (Neural Networks) "ฟังก์ชันกระตุ้น" (Activation Function) มีบทบาทสำคัญอย่างไร?
A) ทำหน้าที่รวมน้ำหนักของสัญญาณขาเข้าทั้งหมด
B) ช่วยกำหนดว่าเซลล์ประสาทจะถูกกระตุ้นให้ส่งสัญญาณออกไปหรือไม่และมากน้อยเพียงใด โดยการแนะนำ Non-linearity เข้าสู่โมเดล
C) ทำหน้าที่ปรับค่าไบแอส (bias) ของเซลล์ประสาท
D) จัดเก็บข้อมูลที่เซลล์ประสาทได้เรียนรู้ไว้ชั่วคราว
ANSWER: B

ข้อใดคือ "เทคโนโลยีความจริงเสริม" (Augmented Reality - AR) ที่แตกต่างจาก "เทคโนโลยีโลกเสมือนจริง" (VR)?
A) สร้างสภาพแวดล้อมที่จำลองขึ้นมาใหม่ทั้งหมดโดยผู้ใช้ไม่สามารถมองเห็นโลกจริงได้
B) ซ้อนทับข้อมูลดิจิทัล เช่น ภาพ เสียง หรือกราฟิก ลงบนโลกจริงที่ผู้ใช้มองเห็น
C) ต้องใช้อุปกรณ์ที่มีราคาสูงและมีสายเชื่อมต่อจำนวนมากเสมอ
D) ใช้สำหรับการเล่นเกมและความบันเทิงเพียงอย่างเดียว
ANSWER: B

"โครงข่ายประสาทเทียมแบบสังวัตนาการ" (Convolutional Neural Network - CNN) เหมาะสมกับการประมวลผลข้อมูลประเภทใดเป็นพิเศษ?
A) ข้อมูลข้อความเชิงตัวเลขขนาดใหญ่
B) ข้อมูลภาพและวิดีโอสำหรับการรู้จำวัตถุและการจำแนกประเภท
C) ข้อมูลเสียงสำหรับปัญญาประดิษฐ์ที่ใช้ในการสนทนา
D) ข้อมูลตารางที่มีโครงสร้างชัดเจนจากฐานข้อมูล
ANSWER: B

"Digital Twin" คืออะไรและมีประโยชน์อย่างไรในอุตสาหกรรม?
A) เป็นเพียงการสร้างแบบจำลอง 3 มิติของวัตถุทางกายภาพโดยไม่มีการเชื่อมต่อข้อมูล
B) การสร้างสำเนาดิจิทัลเสมือนจริงของวัตถุ ระบบ หรือกระบวนการทางกายภาพ ที่เชื่อมต่อกับข้อมูลจริงแบบเรียลไทม์ เพื่อการจำลอง วิเคราะห์ และเพิ่มประสิทธิภาพ
C) โปรแกรมคอมพิวเตอร์ที่ใช้ในการจัดเก็บข้อมูลธุรกรรมทางการเงินเท่านั้น
D) เป็นเทคโนโลยีที่ใช้เฉพาะในอุตสาหกรรมเกมและการสร้างภาพยนตร์เท่านั้น
ANSWER: B

ในสถาปัตยกรรมไมโครเซอร์วิส (Microservices Architecture) การสื่อสารระหว่างเซอร์วิส (Service Communication) มักใช้รูปแบบใดเพื่อเพิ่มความยืดหยุ่นและการกระจายศูนย์?
A) การเรียกใช้ฟังก์ชันระยะไกลแบบซิงโครนัส (Synchronous Remote Procedure Calls - RPC)
B) การใช้ฐานข้อมูลแบบรวมศูนย์ร่วมกัน (Shared Centralized Database)
C) การส่งข้อความแบบอะซิงโครนัสผ่าน Message Broker (เช่น Kafka, RabbitMQ)
D) การแลกเปลี่ยนไฟล์ผ่านระบบเครือข่ายที่ใช้โปรโตคอล FTP
ANSWER: C

การพัฒนาแบบ "โค้ดน้อย" (Low-Code Development) และ "ไม่ต้องเขียนโค้ด" (No-Code Development) มีประโยชน์หลักอย่างไรต่อองค์กรในปัจจุบัน?
A) ช่วยให้สามารถสร้างแอปพลิเคชันที่ซับซ้อนด้วยโค้ดที่ละเอียดและปรับแต่งได้มาก
B) ลดความจำเป็นในการจ้างนักพัฒนาซอฟต์แวร์มืออาชีพโดยสิ้นเชิง
C) เร่งกระบวนการพัฒนาแอปพลิเคชัน ลดต้นทุน และช่วยให้ผู้ที่ไม่ใช่นักพัฒนาก็สามารถสร้างโซลูชันได้
D) เพิ่มความปลอดภัยของแอปพลิเคชันอย่างมากเนื่องจากไม่มีการเขียนโค้ด
ANSWER: C

ข้อใดคือหลักการสำคัญของ "Zero Trust Security Model"?
A) เมื่อผู้ใช้งานเข้าสู่เครือข่ายแล้ว จะได้รับสิทธิ์เข้าถึงทุกอย่างโดยอัตโนมัติ
B) ทุกการเชื่อมต่อและการเข้าถึงต้องถูกตรวจสอบและยืนยันตัวตนอย่างต่อเนื่อง ไม่ว่าผู้ใช้งานจะอยู่ภายในหรือภายนอกเครือข่าย
C) การป้องกันหลักจะอยู่ที่ขอบเครือข่าย (Network Perimeter) เท่านั้น
D) อนุญาตให้เข้าถึงข้อมูลเฉพาะผู้บริหารระดับสูงเท่านั้น
ANSWER: B

ในการประมวลผลภาษาธรรมชาติ (Natural Language Processing - NLP) "โมเดลภาษาขนาดใหญ่" (Large Language Models - LLMs) เช่น GPT มีความสามารถหลักใดที่โดดเด่น?
A) การวิเคราะห์ข้อมูลโครงสร้างเชิงตัวเลขเพื่อสร้างกราฟและแผนภูมิ
B) การจำลองสภาพแวดล้อมทางกายภาพเพื่อการฝึกอบรมหุ่นยนต์
C) การเข้าใจ สร้าง และตอบสนองต่อข้อความในลักษณะที่คล้ายมนุษย์ รวมถึงการแปลภาษาและการสรุปความ
D) การเข้ารหัสข้อมูลเพื่อป้องกันการโจมตีทางไซเบอร์
ANSWER: C

ข้อใดคือหลักการของ "Homomorphic Encryption" และประโยชน์ที่เป็นไปได้ในอนาคต?
A) การเข้ารหัสข้อมูลที่ทำให้สามารถประมวลผลข้อมูลที่เข้ารหัสได้โดยไม่ต้องถอดรหัสก่อน
B) การเข้ารหัสข้อมูลที่ต้องใช้คีย์ที่แตกต่างกันสำหรับแต่ละธุรกรรม
C) การเพิ่มความเร็วในการถอดรหัสข้อมูลโดยใช้พลังประมวลผลของควอนตัมคอมพิวเตอร์
D) การตรวจสอบความสมบูรณ์ของข้อมูลหลังจากถอดรหัสเท่านั้น
ANSWER: A

เทคโนโลยี "Web3" มีแนวคิดหลักแตกต่างจาก Web2 อย่างไร?
A) Web3 เน้นการรวมศูนย์ข้อมูลและบริการไว้ที่บริษัทขนาดใหญ่
B) Web3 เน้นการเป็นเจ้าของข้อมูลและแอปพลิเคชันโดยผู้ใช้งาน ผ่านเทคโนโลยีบล็อกเชนและการกระจายศูนย์
C) Web3 เน้นการสร้างเว็บไซต์แบบคงที่ (Static Websites) เท่านั้น
D) Web3 อนุญาตให้มีโฆษณาจำนวนมากเพื่อสร้างรายได้ให้กับผู้ให้บริการแพลตฟอร์ม
ANSWER: B

"Reinforcement Learning" (RL) แตกต่างจาก Supervised Learning และ Unsupervised Learning อย่างไร?
A) RL เรียนรู้จากข้อมูลที่มีป้ายกำกับ (labeled data) เพื่อทำการจัดหมวดหมู่หรือคาดการณ์
B) RL เรียนรู้จากการค้นหารูปแบบในข้อมูลที่ไม่มีป้ายกำกับ (unlabeled data)
C) RL เรียนรู้ผ่านการกระทำในสภาพแวดล้อม และได้รับรางวัลหรือบทลงโทษเพื่อปรับปรุงนโยบายการตัดสินใจ
D) RL ต้องมีการเขียนกฎที่ซับซ้อนเพื่อควบคุมพฤติกรรมของเอเจนต์
ANSWER: C

ในการบริหารจัดการโครงการซอฟต์แวร์ "Scrum" ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของ Agile Methodology มีบทบาทของ "Product Owner" อย่างไร?
A) รับผิดชอบในการนำทีมพัฒนาทั้งหมด
B) เป็นผู้ที่กำหนดและจัดลำดับความสำคัญของ Product Backlog เพื่อเพิ่มมูลค่าสูงสุดให้กับผลิตภัณฑ์
C) ดูแลกระบวนการ Scrum ให้เป็นไปตามกฎและขจัดอุปสรรคให้กับทีม
D) เขียนโค้ดและทดสอบซอฟต์แวร์เป็นหลัก
ANSWER: B

"Generative Adversarial Networks" (GANs) ทำงานอย่างไรในการสร้างเนื้อหาใหม่?
A) ใช้โครงข่ายประสาทเทียมเดียวในการวิเคราะห์และสร้างข้อมูล
B) สร้างเนื้อหาโดยการคัดลอกและปรับเปลี่ยนข้อมูลที่มีอยู่แล้ว
C) ประกอบด้วย Generator ที่สร้างข้อมูล และ Discriminator ที่พยายามแยกแยะข้อมูลจริงกับข้อมูลที่สร้างขึ้นมา จนกระทั่ง Generator สามารถสร้างข้อมูลที่ Discriminator แยกแยะไม่ได้
D) ต้องการข้อมูลที่มีป้ายกำกับจำนวนมากเพื่อฝึกฝนโมเดล
ANSWER: C

ข้อใดคือประโยชน์หลักของการใช้ "Serverless Computing" (Function as a Service - FaaS) ในการพัฒนาแอปพลิเคชันคลาวด์?
A) องค์กรต้องดูแลเซิร์ฟเวอร์ทั้งหมดด้วยตนเอง
B) ลดค่าใช้จ่ายเนื่องจากจ่ายเฉพาะเมื่อมีการใช้งานฟังก์ชันเท่านั้น และไม่ต้องกังวลเรื่องการจัดการโครงสร้างพื้นฐาน
C) เพิ่มความซับซ้อนในการปรับขนาดแอปพลิเคชัน
D) เหมาะสำหรับแอปพลิเคชันที่มีการทำงานต่อเนื่องตลอดเวลาเท่านั้น
ANSWER: B

"Natural Language Generation" (NLG) มีเป้าหมายหลักใดในการประมวลผลภาษาธรรมชาติ?
A) การวิเคราะห์ข้อความเพื่อดึงข้อมูลสำคัญ
B) การสร้างข้อความจากข้อมูลที่มีโครงสร้างให้เป็นภาษาธรรมชาติที่มนุษย์เข้าใจได้
C) การแปลภาษาจากภาษาหนึ่งไปอีกภาษาหนึ่ง
D) การรู้จำเสียงพูดเพื่อแปลงเป็นข้อความ
ANSWER: B

ในการพัฒนาเกมหรือแอปพลิเคชันที่ต้องการกราฟิกคุณภาพสูงและสมจริง "Ray Tracing" มีบทบาทสำคัญอย่างไร?
A) ลดจำนวนพิกเซลที่ต้องประมวลผลเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ
B) สร้างภาพกราฟิกโดยการติดตามเส้นทางของรังสีแสงจากกล้องเสมือนจริงไปยังวัตถุและแหล่งกำเนิดแสง ทำให้เกิดแสง เงา และการสะท้อนที่สมจริง
C) ใช้สำหรับสร้างโมเดล 3 มิติของวัตถุเท่านั้น
D) เพิ่มความละเอียดของพื้นผิววัตถุโดยไม่ส่งผลต่อแสงเงา
ANSWER: B

ข้อใดคือ "เทคโนโลยี 6G" ที่คาดการณ์ว่าจะเข้ามามีบทบาทในอนาคต และมีลักษณะสำคัญใด?
A) ความเร็วในการรับส่งข้อมูลจะช้ากว่า 5G แต่ครอบคลุมพื้นที่กว้างกว่า
B) เน้นการเชื่อมต่ออุปกรณ์ IoT จำนวนมากและรองรับการใช้งาน AI/XR แบบเรียลไทม์ด้วยความเร็วระดับ Terabits ต่อวินาที และ Latency ที่ต่ำมาก
C) เป็นเทคโนโลยีที่ใช้สายใยแก้วนำแสงเท่านั้น ไม่มีการเชื่อมต่อแบบไร้สาย
D) ใช้พลังงานไฟฟ้าสูงมากและไม่เป็นมิตรต่อสิ่งแวดล้อม
ANSWER: B

ข้อใดคือความแตกต่างสำคัญระหว่าง "ปัญญาประดิษฐ์แบบแคบ" (Narrow AI) และ "ปัญญาประดิษฐ์ทั่วไป" (General AI)?
A) Narrow AI สามารถทำงานได้หลากหลายและเลียนแบบความรู้ความเข้าใจของมนุษย์ได้ทั้งหมด ในขณะที่ General AI ทำงานได้จำกัด
B) Narrow AI เน้นการทำงานในสาขาเฉพาะทางที่กำหนดไว้ ในขณะที่ General AI มีความสามารถในการเรียนรู้และทำงานได้เหมือนมนุษย์ในทุกด้าน
C) Narrow AI ต้องการข้อมูลจำนวนมากเพื่อเรียนรู้ ในขณะที่ General AI เรียนรู้ได้จากข้อมูลเพียงเล็กน้อย
D) Narrow AI สามารถสร้างสรรค์สิ่งใหม่ๆ ได้เอง ในขณะที่ General AI เพียงแค่ทำตามคำสั่ง
ANSWER: B

ในด้าน "จริยธรรมของ AI" (AI Ethics) ข้อใดคือประเด็นสำคัญที่ต้องพิจารณาในการพัฒนาและใช้งานระบบ AI?
A) การลดความซับซ้อนของอัลกอริทึมเพื่อให้ AI ทำงานได้เร็วขึ้น
B) ความลำเอียงของข้อมูล (Data Bias), ความโปร่งใสในการตัดสินใจ (Transparency), ความรับผิดชอบ (Accountability) และผลกระทบต่อสังคม
C) การใช้ AI เพื่อสร้างความบันเทิงให้กับผู้ใช้งานเท่านั้น
D) การจำกัดการเข้าถึง AI ให้เฉพาะนักพัฒนาเท่านั้น
ANSWER: B

"Federated Learning" มีประโยชน์หลักอย่างไรในการฝึกโมเดล Machine Learning?
A) รวบรวมข้อมูลดิบทั้งหมดจากอุปกรณ์ต่างๆ ไปยังเซิร์ฟเวอร์กลางเพื่อการฝึกฝน
B) ฝึกโมเดลบนอุปกรณ์ปลายทาง (Edge Devices) โดยไม่ต้องส่งข้อมูลดิบกลับมาที่เซิร์ฟเวอร์กลาง ช่วยรักษาความเป็นส่วนตัวของข้อมูล
C) เพิ่มความเร็วในการประมวลผลข้อมูลโดยการใช้หน่วยประมวลผลกราฟิก (GPU) เท่านั้น
D) สร้างชุดข้อมูลสังเคราะห์ (Synthetic Data) สำหรับการฝึกฝนโมเดล
ANSWER: B

"Blockchain Oracles" มีบทบาทสำคัญอย่างไรในระบบนิเวศของบล็อกเชน?
A) ทำหน้าที่สร้างบล็อกใหม่และตรวจสอบความถูกต้องของธุรกรรม
B) เป็นแหล่งข้อมูลภายนอกที่ป้อนข้อมูลจริงจากโลกภายนอกสู่ Smart Contracts บนบล็อกเชน
C) จัดเก็บสำเนาของบล็อกเชนทั้งหมดในเครื่องคอมพิวเตอร์ส่วนตัว
D) ใช้สำหรับการเข้ารหัสข้อมูลในบล็อกเชนเท่านั้น
ANSWER: B

ในบริบทของ "คอมพิวเตอร์วิทัศน์" (Computer Vision) "Semantic Segmentation" คืออะไร?
A) การระบุตำแหน่งของวัตถุแต่ละชิ้นในภาพด้วยกรอบสี่เหลี่ยม (Bounding Box)
B) การจัดกลุ่มพิกเซลในภาพที่มีความหมายเดียวกันให้เป็นกลุ่มเดียวกัน โดยระบุประเภทของแต่ละพิกเซล
C) การสร้างภาพ 3 มิติจากภาพ 2 มิติหลายภาพ
D) การแปลงภาพสีให้เป็นภาพขาวดำ
ANSWER: B

"Quantum Supremacy" หมายถึงอะไรในบริบทของ Quantum Computing?
A) ควอนตัมคอมพิวเตอร์สามารถทำงานได้เร็วเท่ากับซูเปอร์คอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิม
B) ควอนตัมคอมพิวเตอร์สามารถแก้ไขปัญหาที่คอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิมไม่สามารถทำได้ หรือต้องใช้เวลานานจนไม่สามารถทำได้จริง
C) การรวมควอนตัมคอมพิวเตอร์หลายเครื่องเข้าด้วยกันเพื่อเพิ่มพลังประมวลผล
D) การสร้างควอนตัมคอมพิวเตอร์ที่มีขนาดเล็กพอที่จะใส่ในโทรศัพท์มือถือ
ANSWER: B

ข้อใดคือบทบาทของ "Smart Contracts" ในระบบบล็อกเชน?
A) เป็นสัญญาทางกฎหมายที่ต้องได้รับการอนุมัติจากศาลก่อนดำเนินการ
B) โค้ดที่ทำงานอัตโนมัติบนบล็อกเชน เมื่อเงื่อนไขที่กำหนดไว้ถูกปฏิบัติตาม โดยไม่ต้องมีตัวกลาง
C) ทำหน้าที่จัดเก็บข้อมูลที่ไม่ใช่ธุรกรรมทางการเงินเท่านั้น
D) เป็นรูปแบบหนึ่งของการเข้ารหัสข้อมูลเพื่อเพิ่มความปลอดภัย
ANSWER: B