หากพิจารณาตามลักษณะภูมิประเทศและภูมิอากาศ ภาคใดของประเทศไทยที่ได้รับผลกระทบจากภัยแล้งบ่อยครั้งและรุนแรงที่สุด?
A) ภาคเหนือ
B) ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ
C) ภาคกลาง
D) ภาคใต้
ANSWER: B

แม่น้ำสายใดที่มีต้นกำเนิดในเทือกเขาหิมาลัยและไหลผ่านหลายประเทศในภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้ รวมถึงบางส่วนของประเทศไทย?
A) แม่น้ำเจ้าพระยา
B) แม่น้ำโขง
C) แม่น้ำสาละวิน
D) แม่น้ำมูล
ANSWER: B

ในสมัยสุโขทัย การประดิษฐ์อักษรไทยมีความสำคัญอย่างไรต่อการพัฒนาสังคมและวัฒนธรรมของอาณาจักร?
A) เป็นเครื่องมือในการบันทึกวรรณกรรมทางศาสนาเท่านั้น
B) ช่วยให้การติดต่อค้าขายกับต่างชาติสะดวกขึ้น
C) ส่งเสริมการเรียนรู้และเผยแพร่พระพุทธศาสนา รวมถึงการบันทึกเรื่องราวทางประวัติศาสตร์
D) ใช้ในการสร้างกฎหมายและข้อบังคับทางสังคมเพียงอย่างเดียว
ANSWER: C

การเปลี่ยนแปลงการปกครอง พ.ศ. 2475 มีผลกระทบสำคัญที่สุดต่อรูปแบบการปกครองของประเทศไทยอย่างไร?
A) ประเทศไทยเปลี่ยนจากระบอบสมบูรณาญาสิทธิราชย์มาเป็นระบอบประชาธิปไตยอันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นประมุข
B) อำนาจการบริหารประเทศถูกถ่ายโอนไปยังฝ่ายทหารทั้งหมด
C) มีการจัดตั้งระบบการเลือกตั้งครั้งแรกในประวัติศาสตร์ไทย
D) ยกเลิกระบบศักดินาอย่างสมบูรณ์ทั่วประเทศ
ANSWER: A

หลักการสำคัญของการปกครองระบอบประชาธิปไตยอันมีพระมหากษัตริย์ทรงเป็นประมุขคืออะไร?
A) พระมหากษัตริย์ทรงมีอำนาจบริหารสูงสุด
B) ประชาชนมีสิทธิ์ออกเสียงเลือกตั้งผู้แทนเพื่อใช้อำนาจอธิปไตยแทนตน โดยมีพระมหากษัตริย์ทรงอยู่ภายใต้รัฐธรรมนูญ
C) รัฐบาลสามารถเปลี่ยนแปลงกฎหมายได้โดยไม่จำเป็นต้องผ่านกระบวนการนิติบัญญัติ
D) อำนาจตุลาการอยู่ภายใต้การควบคุมของฝ่ายบริหาร
ANSWER: B

องค์การสหประชาชาติ (UN) มีบทบาทสำคัญที่สุดในเวทีโลกอย่างไร?
A) เป็นผู้กำหนดนโยบายเศรษฐกิจโลกและควบคุมการค้าขายระหว่างประเทศ
B) เป็นเวทีในการแก้ไขข้อขัดแย้งระหว่างประเทศ ส่งเสริมความร่วมมือด้านต่างๆ และรักษาสันติภาพและความมั่นคงระหว่างประเทศ
C) มีหน้าที่ในการบังคับใช้กฎหมายระหว่างประเทศกับทุกประเทศสมาชิก
D) ทำหน้าที่เป็นหน่วยงานตรวจสอบสิทธิมนุษยชนเพียงอย่างเดียว
ANSWER: B

กองทัพไทยมีบทบาทสำคัญในการรักษาความมั่นคงของชาติอย่างไร นอกเหนือจากการป้องกันประเทศจากการรุกรานภายนอก?
A) มีหน้าที่หลักในการบริหารงานเศรษฐกิจของประเทศ
B) สนับสนุนการพัฒนาประเทศในด้านโครงสร้างพื้นฐาน การบรรเทาสาธารณภัย และการรักษาความสงบเรียบร้อยภายใน
C) เป็นผู้กำหนดนโยบายต่างประเทศของประเทศไทย
D) ทำหน้าที่เป็นผู้ควบคุมสื่อมวลชน
ANSWER: B

แนวคิด "พลเรือนเป็นใหญ่" ในระบอบประชาธิปไตยมีความสำคัญอย่างไรต่อการทหาร?
A) กองทัพมีอำนาจสูงสุดในการบริหารประเทศ
B) รัฐบาลที่มาจากการเลือกตั้งของประชาชนมีอำนาจสูงสุดในการควบคุมและกำหนดนโยบายทางทหาร
C) ทหารมีสิทธิ์ในการออกเสียงเลือกตั้งได้มากกว่าพลเรือน
D) การตัดสินใจทางการทหารทั้งหมดต้องได้รับอนุมัติจากประชาชนโดยตรง
ANSWER: B

นโยบาย "เศรษฐกิจพอเพียง" มีแนวคิดหลักในการพัฒนาประเทศอย่างไร?
A) การเร่งรัดการเจริญเติบโตทางเศรษฐกิจสูงสุดโดยไม่คำนึงถึงผลกระทบ
B) การพัฒนาที่ยั่งยืนบนพื้นฐานของความพอประมาณ มีเหตุผล และมีภูมิคุ้มกันที่ดี โดยคำนึงถึงความรู้และคุณธรรม
C) การพึ่งพาการส่งออกเป็นหลักและลดการพึ่งพาตนเอง
D) การสร้างหนี้สาธารณะจำนวนมากเพื่อกระตุ้นเศรษฐกิจ
ANSWER: B

หากประเทศไทยต้องการลดการพึ่งพาการส่งออกและส่งเสริมการบริโภคภายในประเทศ รัฐบาลควรดำเนินนโยบายใดต่อไปนี้เป็นลำดับแรก?
A) ลดภาษีนำเข้าสินค้าฟุ่มเฟือย
B) เพิ่มอัตราดอกเบี้ยเงินฝากเพื่อส่งเสริมการออม
C) สนับสนุนและส่งเสริมการจ้างงานในประเทศ เพิ่มรายได้และการเข้าถึงแหล่งเงินทุนสำหรับประชาชน
D) ลดงบประมาณในการพัฒนาโครงสร้างพื้นฐาน
ANSWER: C

ปัญหาการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ (Climate Change) ส่งผลกระทบที่เห็นได้ชัดเจนที่สุดต่อประเทศไทยในปัจจุบันอย่างไร?
A) การเพิ่มขึ้นของอัตราการเกิดแผ่นดินไหว
B) การเปลี่ยนแปลงของอุณหภูมิโลกที่นำไปสู่ภัยแล้ง อุทกภัย และระดับน้ำทะเลที่สูงขึ้น
C) การลดลงของจำนวนประชากรอย่างรวดเร็ว
D) การแพร่ระบาดของโรคติดต่อใหม่ๆ ที่ยังไม่เคยเกิดขึ้น
ANSWER: B

เทคโนโลยีปัญญาประดิษฐ์ (AI) มีศักยภาพที่จะเปลี่ยนแปลงภาคส่วนใดของสังคมไทยมากที่สุดในอนาคตอันใกล้?
A) เฉพาะภาคการเกษตรเท่านั้น
B) การศึกษา สาธารณสุข อุตสาหกรรม และการบริการ โดยเพิ่มประสิทธิภาพและสร้างนวัตกรรมใหม่ๆ
C) เฉพาะภาคการท่องเที่ยวและบริการ
D) ไม่ส่งผลกระทบต่อสังคมไทยอย่างมีนัยสำคัญ
ANSWER: B

"ทะเลอันดามัน" ซึ่งอยู่ทางทิศตะวันตกของประเทศไทย มีความสำคัญทางเศรษฐกิจอย่างไร?
A) เป็นแหล่งปลูกข้าวที่สำคัญที่สุดของประเทศ
B) เป็นเส้นทางเดินเรือและแหล่งท่องเที่ยวทางทะเลที่สำคัญ รวมถึงเป็นแหล่งประมงและแหล่งก๊าซธรรมชาติ
C) เป็นพื้นที่เกษตรกรรมที่สำคัญสำหรับการปลูกผลไม้
D) เป็นที่ตั้งของอุตสาหกรรมหนักส่วนใหญ่ของประเทศ
ANSWER: B

แนวคิด "ชาตินิยม" ที่เริ่มมีอิทธิพลในประเทศไทยช่วงรัชสมัยพระบาทสมเด็จพระมงกุฎเกล้าเจ้าอยู่หัว มีวัตถุประสงค์หลักเพื่ออะไร?
A) เพื่อส่งเสริมการค้าเสรีกับต่างประเทศอย่างไม่จำกัด
B) เพื่อสร้างความสามัคคีในชาติ ปกป้องเอกราชและอธิปไตย ท่ามกลางกระแสการคุกคามจากมหาอำนาจตะวันตก
C) เพื่อส่งเสริมการนับถือศาสนาพุทธเพียงศาสนาเดียว
D) เพื่อแบ่งแยกชนชั้นทางสังคมให้ชัดเจนยิ่งขึ้น
ANSWER: B

"ประชาธิปไตยทางตรง" (Direct Democracy) ต่างจาก "ประชาธิปไตยแบบมีผู้แทน" (Representative Democracy) อย่างไร?
A) ประชาธิปไตยทางตรงประชาชนไม่มีสิทธิ์ออกเสียง แต่มีสิทธิ์เลือกผู้แทน
B) ประชาธิปไตยทางตรงประชาชนมีสิทธิ์ออกเสียงและตัดสินใจในเรื่องต่างๆ โดยตรง ส่วนประชาธิปไตยแบบมีผู้แทน ประชาชนเลือกผู้แทนไปตัดสินใจแทน
C) ประชาธิปไตยทางตรงจำกัดสิทธิ์การเลือกตั้งเฉพาะชนชั้นสูงเท่านั้น
D) ประชาธิปไตยแบบมีผู้แทนมีการปกครองโดยกษัตริย์เท่านั้น
ANSWER: B

ในสถานการณ์ฉุกเฉินหรือภัยพิบัติ กองทัพมีบทบาทในการช่วยเหลือประชาชนอย่างไร?
A) จำกัดการเข้าถึงข้อมูลข่าวสารของประชาชน
B) ระดมกำลังพลและยุทโธปกรณ์เข้าช่วยเหลือผู้ประสบภัย อพยพประชาชน และจัดตั้งศูนย์พักพิงชั่วคราว
C) ควบคุมการค้าขายสินค้าจำเป็นในพื้นที่ประสบภัย
D) ปิดกั้นเส้นทางการคมนาคมทั้งหมด
ANSWER: B

การที่ประเทศไทยเข้าสู่ "สังคมสูงวัย" (Aging Society) จะส่งผลกระทบต่อเศรษฐกิจอย่างไรบ้าง?
A) แรงงานวัยหนุ่มสาวจะมีจำนวนเพิ่มขึ้นอย่างรวดเร็ว
B) ภาระงบประมาณด้านสาธารณสุขและสวัสดิการสังคมเพิ่มขึ้น อัตราการพึ่งพิงสูงขึ้น และอาจเกิดปัญหาขาดแคลนแรงงาน
C) การบริโภคภายในประเทศจะลดลงอย่างมีนัยสำคัญ
D) อัตราการเกิดอาชญากรรมจะลดลงอย่างมาก
ANSWER: B

ปัญหา "ข่าวปลอม" (Fake News) ในยุคดิจิทัลสร้างผลกระทบต่อสังคมอย่างไร?
A) ช่วยให้ประชาชนได้รับข้อมูลที่ถูกต้องและรวดเร็วขึ้น
B) บ่อนทำลายความน่าเชื่อถือของสื่อมวลชน สร้างความเข้าใจผิด ความแตกแยก และส่งผลกระทบต่อการตัดสินใจของประชาชน
C) กระตุ้นให้เกิดการวิพากษ์วิจารณ์อย่างสร้างสรรค์มากขึ้น
D) ส่งเสริมเสรีภาพในการแสดงความคิดเห็นอย่างสมบูรณ์
ANSWER: B

การที่รัฐบาลส่งเสริม "อุตสาหกรรมดิจิทัล" (Digital Industry) มีเป้าหมายหลักทางเศรษฐกิจอย่างไร?
A) เพื่อเพิ่มการนำเข้าสินค้าเกษตรจากต่างประเทศ
B) เพื่อสร้างมูลค่าเพิ่มทางเศรษฐกิจ สร้างงาน และเพิ่มขีดความสามารถในการแข่งขันของประเทศในยุคเศรษฐกิจใหม่
C) เพื่อลดการใช้เทคโนโลยีในการดำเนินธุรกิจ
D) เพื่อควบคุมการเข้าถึงอินเทอร์เน็ตของประชาชน
ANSWER: B

บทบาทของ "สื่อสังคมออนไลน์" (Social Media) มีอิทธิพลต่อการเมืองในปัจจุบันอย่างไร?
A) ลดการมีส่วนร่วมทางการเมืองของประชาชน
B) เป็นช่องทางสำคัญในการเผยแพร่ข้อมูลข่าวสาร แสดงความคิดเห็น และระดมพลทางการเมืองอย่างรวดเร็วและกว้างขวาง
C) ทำให้การเลือกตั้งไม่มีความจำเป็นอีกต่อไป
D) ส่งเสริมการรวมศูนย์อำนาจทางการเมือง
ANSWER: B

ระบบเศรษฐกิจแบบผสม (Mixed Economy) มีลักษณะสำคัญอย่างไร?
A) รัฐบาลมีอำนาจควบคุมทุกภาคส่วนของเศรษฐกิจอย่างสมบูรณ์
B) เอกชนเป็นเจ้าของปัจจัยการผลิตและดำเนินกิจกรรมทางเศรษฐกิจทั้งหมดโดยไม่มีการแทรกแซงจากรัฐ
C) มีการผสมผสานระหว่างกลไกตลาดและการแทรกแซงของรัฐบาลเพื่อแก้ไขปัญหาความล้มเหลวของตลาดและบรรลุเป้าหมายทางสังคม
D) การตัดสินใจทางเศรษฐกิจทั้งหมดขึ้นอยู่กับประเพณีและวัฒนธรรม
ANSWER: C

เหตุใดเทือกเขาถนนธงชัยจึงมีความสำคัญต่อภูมิศาสตร์และระบบนิเวศของประเทศไทย?
A) เป็นแหล่งกำเนิดของแม่น้ำสายหลักหลายสายที่หล่อเลี้ยงภาคตะวันออกเฉียงเหนือ
B) เป็นแนวแบ่งเขตแดนธรรมชาติกับประเทศเพื่อนบ้าน และเป็นแหล่งทรัพยากรป่าไม้และสัตว์ป่าที่สำคัญ
C) เป็นพื้นที่ที่มีประชากรหนาแน่นที่สุดในภาคเหนือ
D) เป็นแหล่งทำนาข้าวขนาดใหญ่ของภาคใต้
ANSWER: B

การก่อตั้งอาณาจักรอยุธยาภายใต้พระเจ้าอู่ทอง (สมเด็จพระรามาธิบดีที่ 1) มีความสำคัญอย่างไรต่อการรวมศูนย์อำนาจของไทยในสมัยนั้น?
A) เป็นการรวมศูนย์อำนาจเข้าสู่เมืองหลวงอย่างแท้จริง และเป็นจุดเริ่มต้นของระบบการปกครองแบบศักดินาที่แข็งแกร่ง
B) ทำให้อำนาจกระจายสู่หัวเมืองต่างๆ มากขึ้น
C) เป็นการสิ้นสุดของระบบการปกครองโดยกษัตริย์
D) เน้นการปกครองแบบกระจายอำนาจให้แต่ละท้องถิ่น
ANSWER: A

ความแตกต่างพื้นฐานระหว่างรัฐเดี่ยวกับรัฐรวมคืออะไร?
A) รัฐเดี่ยวมีอำนาจบริหารเดียว ส่วนรัฐรวมมีอำนาจนิติบัญญัติหลายระดับ
B) รัฐเดี่ยวมีรัฐบาลกลางที่มีอำนาจสูงสุดในการบริหารจัดการประเทศ ส่วนรัฐรวมมีการแบ่งอำนาจระหว่างรัฐบาลกลางกับรัฐบาลท้องถิ่น/มลรัฐอย่างชัดเจน
C) รัฐเดี่ยวไม่มีรัฐธรรมนูญ แต่รัฐรวมมีรัฐธรรมนูญ
D) รัฐเดี่ยวไม่มีการแบ่งแยกอำนาจ ส่วนรัฐรวมมีการแบ่งแยกอำนาจอย่างเข้มงวด
ANSWER: B

การทหารในยุคปัจจุบัน นอกเหนือจากการป้องกันประเทศแล้ว ยังเผชิญกับภัยคุกคามรูปแบบใหม่ใดที่ซับซ้อนยิ่งขึ้น?
A) การรุกรานทางทะเลเพียงอย่างเดียว
B) การก่อการร้ายข้ามชาติ อาชญากรรมไซเบอร์ และภัยคุกคามจากการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศ
C) การก่อรัฐประหารภายในประเทศเท่านั้น
D) การลดจำนวนประชากรอย่างรวดเร็ว
ANSWER: B

วิกฤตเศรษฐกิจต้มยำกุ้งในปี พ.ศ. 2540 เกิดขึ้นจากสาเหตุหลักใด?
A) การส่งออกสินค้าเกษตรลดลงอย่างรุนแรง
B) การกู้ยืมเงินต่างประเทศจำนวนมาก การลงทุนเกินตัวในภาคอสังหาริมทรัพย์ และการขาดดุลบัญชีเดินสะพัดอย่างต่อเนื่อง
C) การลดภาษีนำเข้าสินค้าอุตสาหกรรม
D) การเพิ่มขึ้นของราคาน้ำมันอย่างกะทันหัน
ANSWER: B

เหตุการณ์สำคัญใดที่ถือเป็นจุดเริ่มต้นของสงครามโลกครั้งที่หนึ่ง?
A) การล่มสลายของกำแพงเบอร์ลิน
B) การลอบปลงพระชนม์อาร์ชดยุกฟรานซ์ เฟอร์ดินานด์แห่งออสเตรีย-ฮังการี
C) การโจมตีเพิร์ลฮาร์เบอร์
D) การปฏิวัติรัสเซีย
ANSWER: B

ภูมิภาคใดของประเทศไทยที่ได้รับอิทธิพลทางวัฒนธรรมจากลาวและเขมรอย่างเด่นชัดที่สุด?
A) ภาคเหนือ
B) ภาคตะวันออกเฉียงเหนือ
C) ภาคใต้
D) ภาคตะวันตก
ANSWER: B

การที่สมเด็จพระนเรศวรมหาราชประกาศอิสรภาพจากพม่าที่เมืองแครง มีความหมายสำคัญอย่างไรต่อประวัติศาสตร์ไทย?
A) เป็นจุดสิ้นสุดของราชวงศ์สุโขทัย
B) เป็นการกอบกู้เอกราชของอาณาจักรอยุธยาหลังจากตกเป็นเมืองขึ้นของพม่า
C) เป็นการเริ่มต้นของความสัมพันธ์ทางการทูตกับยุโรป
D) เป็นการรวมแผ่นดินไทยให้เป็นหนึ่งเดียวภายใต้การปกครองของกรุงธนบุรี
ANSWER: B

องค์กรใดที่มีหน้าที่หลักในการรักษาเสถียรภาพทางการเงินของประเทศ และกำหนดนโยบายการเงิน?
A) กระทรวงการคลัง
B) ธนาคารแห่งประเทศไทย
C) สำนักงานคณะกรรมการกำกับหลักทรัพย์และตลาดหลักทรัพย์
D) กรมสรรพากร
ANSWER: B

แนวคิด "Soft Power" ที่รัฐบาลหลายประเทศให้ความสำคัญในปัจจุบัน หมายถึงอะไร?
A) การใช้อำนาจทางทหารในการแก้ไขปัญหาความขัดแย้ง
B) การใช้อำนาจทางเศรษฐกิจเพื่อบังคับประเทศอื่นให้ปฏิบัติตาม
C) การใช้อิทธิพลทางวัฒนธรรม ค่านิยม นโยบายต่างประเทศ และแบบอย่างในการดึงดูดและสร้างความชื่นชมจากต่างชาติ
D) การใช้เทคโนโลยีขั้นสูงในการควบคุมสื่อ
ANSWER: C

ประเทศไทยประสบปัญหาการกระจุกตัวของประชากรในเขตเมืองหลวงเป็นอย่างมาก ปัญหานี้ส่งผลกระทบหลักๆ อย่างไร?
A) ทำให้เกิดการพัฒนาอย่างสมดุลทั่วประเทศ
B) นำไปสู่ปัญหาการจราจรติดขัด มลพิษ ความแออัด และความเหลื่อมล้ำทางเศรษฐกิจในเมือง
C) ลดความต้องการในการลงทุนในโครงสร้างพื้นฐาน
D) ส่งเสริมการกระจายรายได้อย่างเท่าเทียมกัน
ANSWER: B

ในสมัยรัตนโกสินทร์ตอนต้น การที่สยามต้องเสียดินแดนบางส่วนให้กับมหาอำนาจตะวันตก มีสาเหตุหลักมาจากอะไร?
A) การขาดแคลนกำลังพลในการทำสงคราม
B) แรงกดดันจากการล่าอาณานิคมของชาติตะวันตก และความพยายามของสยามในการรักษาเอกราชส่วนใหญ่ของประเทศ
C) การไม่ยอมรับเทคโนโลยีสมัยใหม่
D) ความต้องการขยายอิทธิพลทางวัฒนธรรมของสยามเอง
ANSWER: B

บทบาทของ "ภาคประชาสังคม" (Civil Society) ในการพัฒนาประชาธิปไตยมีความสำคัญอย่างไร?
A) เป็นผู้ควบคุมอำนาจรัฐบาลโดยตรง
B) เป็นกลไกในการตรวจสอบ ถ่วงดุลอำนาจรัฐบาล เสนอแนะนโยบาย และส่งเสริมการมีส่วนร่วมของประชาชน
C) มีหน้าที่ในการบังคับใช้กฎหมาย
D) ทำหน้าที่เป็นพรรคการเมืองเท่านั้น
ANSWER: B

การรวมตัวกันของประเทศต่างๆ ในภูมิภาคเอเชียตะวันออกเฉียงใต้เป็น "ประชาคมอาเซียน" (ASEAN Community) มีวัตถุประสงค์หลักเพื่ออะไร?
A) เพื่อสร้างกองทัพร่วมกันในการป้องกันภูมิภาค
B) เพื่อส่งเสริมความร่วมมือทางเศรษฐกิจ สังคม วัฒนธรรม และความมั่นคงในภูมิภาค
C) เพื่อเป็นคู่แข่งทางเศรษฐกิจกับสหภาพยุโรป
D) เพื่อรวมประเทศสมาชิกให้เป็นประเทศเดียว
ANSWER: B

แนวคิด "การพัฒนาที่ยั่งยืน" (Sustainable Development) ที่ได้รับความสนใจในปัจจุบัน มีสาระสำคัญอย่างไร?
A) การพัฒนาเศรษฐกิจโดยไม่คำนึงถึงสิ่งแวดล้อม
B) การพัฒนาที่ตอบสนองความต้องการของคนรุ่นปัจจุบัน โดยไม่ลดทอนความสามารถของคนรุ่นหลังในการตอบสนองความต้องการของตนเอง
C) การพัฒนาที่เน้นการเพิ่มขึ้นของรายได้ประชาชาติเพียงอย่างเดียว
D) การพัฒนาที่จำกัดการใช้ทรัพยากรธรรมชาติทั้งหมด
ANSWER: B

ปรากฏการณ์ "ตลาดมืด" (Black Market) มักเกิดขึ้นในสถานการณ์ใด?
A) เมื่อมีการค้าเสรีอย่างสมบูรณ์
B) เมื่อสินค้าหรือบริการถูกจำกัดหรือห้ามโดยกฎหมาย ทำให้เกิดการซื้อขายผิดกฎหมายในราคาที่สูงกว่าตลาดปกติ
C) เมื่อรัฐบาลลดภาษีสินค้าและบริการ
D) เมื่อมีการแข่งขันทางการค้าอย่างสมบูรณ์แบบ
ANSWER: B

ความสำคัญของ "ระเบียงเศรษฐกิจพิเศษภาคตะวันออก" (EEC) ต่อการพัฒนาเศรษฐกิจของประเทศไทยคืออะไร?
A) เป็นการเน้นการพัฒนาภาคเกษตรกรรมแบบดั้งเดิม
B) เป็นการส่งเสริมการลงทุนในอุตสาหกรรมเป้าหมาย S-Curve การพัฒนาโครงสร้างพื้นฐาน และการยกระดับเทคโนโลยีของประเทศ
C) เป็นการลดการพึ่งพาการลงทุนจากต่างประเทศ
D) เป็นการย้ายศูนย์กลางเศรษฐกิจของประเทศไปภาคใต้
ANSWER: B

การปฏิวัติอุตสาหกรรมในยุโรปช่วงศตวรรษที่ 18-19 ส่งผลกระทบสำคัญต่อโลกอย่างไร?
A) ทำให้เกิดการปกครองแบบสมบูรณาญาสิทธิราชย์
B) นำไปสู่การเปลี่ยนแปลงจากสังคมเกษตรกรรมเป็นสังคมอุตสาหกรรม การขยายตัวของเมือง และการเปลี่ยนแปลงทางสังคมและเศรษฐกิจครั้งใหญ่
C) ทำให้เกิดการค้าทาสลดลงอย่างรวดเร็ว
D) ส่งเสริมการใช้แรงงานมือในทุกอุตสาหกรรม
ANSWER: B

การเกิดภาวะเงินเฟ้อสูงอย่างต่อเนื่อง (Hyperinflation) ส่งผลกระทบต่อประชาชนและเศรษฐกิจอย่างไร?
A) ราคาสินค้าและบริการลดลง ทำให้กำลังซื้อของประชาชนเพิ่มขึ้น
B) กำลังซื้อของประชาชนลดลงอย่างรวดเร็ว มูลค่าเงินตราลดลง และความไม่มั่นคงทางเศรษฐกิจสูงขึ้น
C) อัตราการว่างงานลดลงอย่างมีนัยสำคัญ
D) เกิดการลงทุนจากต่างประเทศเพิ่มขึ้นอย่างมาก
ANSWER: B