การจ่าหน้าซองหนังสือที่ส่งโดยนำสาร ชื่อส่วนราชการและที่หนังสือของผู้ฝากอยู่บริเวณใด
A) มุมบนด้านซ้ายของซองข้างครุฑ
B) มุมบนด้านซ้ายของซองใต้ครุฑ
C) กึ่งกลางซอง
D) มุมล่างด้านซ้ายของซอง
ANSWER: B
การทำลายหนังสือ ให้กระทำภายหลังจากสิ้นปีปฏิทินกี่วัน
A) 45 วัน
B) 60 วัน
C) 90 วัน
D) 30 วัน
ANSWER: B
การพิมพ์หนังสือภายนอก ส่วนราชการเจ้าขอเรื่องจะอยู่ที่ใด
A) มุมบนด้านขวาของหนังสือ
B) อยู่ในวงเล็บ
C) ประทับตราส่วนราชการกึ่งกลางเนื้อเรื่อง
D) มุมล่างด้านซ้ายของหนังสือ
ANSWER: D
การพิมพ์หนังสือราชการ ควรระมัดระวังเรื่องใดมากที่สุด
A) การพิมพ์ข้อความตกหล่น
B) ตัวสะกด การันต์
C) คำว่า ไป – มา จะทำให้ผู้รับสับสน
D) วรรคตอน
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวผิด
A) หนังสือภายนอกใช้กระดาษตราครุฑ
B) หนังสือภายในใช้กระดาษบันทึกข้อความ
C) กองร้อยอิสระสามารถออกแถลงการณ์ได้
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
ข้อใดไม่เป็นหนังสือสั่งการ
A) ข้อบังคับ
B) ระเบียบ
C) คำสั่ง
D) ประกาศ
ANSWER: D
คำขึ้นต้น หนังสือภายใน มีถึงหน่วยงาน
A) เรียน
B) เสนอ
C) ส่ง
D) ถึง
ANSWER: B
จก.สส. มีหนังสือถึง รมว.กห. ใช้คำขึ้นต้นและลงท้ายว่า
A) เรียน, ควรมิควรแล้วแต่จะกรุณา
B) กราบเรียน, ขอแสดงความนับถืออย่างยิ่ง
C) เรียน, ขอแสดงความนับถือ
D) เรียน, ไม่มีคำลงท้าย
ANSWER: A
ชั้นความลับของทางราชการแบ่งออกเป็นกี่ชั้น อะไรบ้าง
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) 1 ชั้น คือ ลับที่สุด
C) 2 ชั้น คือ ลับที่สุดกับลับมาก
D) 3 ชั้น คือ ลับที่สุด ลับมาก ลับ
ANSWER: D
ชื่อส่วนราชการที่อยู่ในตรารับหนังสือหน่วยระดับใดต้องใช้คำเต็ม
A) ระดับกองพลหรือเทียบเท่า
B) ระดับกองร้อย
C) ระดับกองพัน
D) ระดับหมวด
ANSWER: A
ซองขนาด ซี 4 ใช้สำหรับบรรจุหนังสือกระดาษตราครุฑ พับ…….
A) ไม่ต้องพับ
B) พับ 1
C) พับ 2
D) พับ 3
ANSWER: A
ซองขนาด ซี 6 ใช้สำหรับบรรจุหนังสือกระดาษตราครุฑ พับ…….
A) พับ 4
B) พับ 1
C) พับ 2
D) พับ 3
ANSWER: A
ด่วนที่สุด หมายถึงข้อใด
A) ให้เจ้าหน้าที่ปฏิบัติโดยเร็ว
B) ให้เจ้าหน้าที่ปฏิบัติเร็วกว่าปกติเท่าที่จะทำได้
C) ถูกทุกข้อ
D) ให้เจ้าหน้าที่ปฏิบัติในทันทีที่ได้รับหนังสือนั้น
ANSWER: D
ตราครุฑที่ใช้สาหรับพิมพ์ในระเบียบงานสารบรรณ มี 2 ขนาด ขนาดใหญ่ตัวครุฑสูงเท่าใด
A) 6 เซนติเมตร
B) 5 เซนติเมตร
C) 4 เซนติเมตร
D) 3 เซนติเมตร
ANSWER: D
ตามระเบียบกองทัพบก ว่าด้วยงานสารบรรณ พ.ศ.2555 คำว่า “หนังสือราชการ”หมายถึง
A) เอกสารทุกชนิดที่พิมพ์ถูกต้องตามกฎหมาย
B) เอกสารที่เป็นหลักฐานในราชการ
C) เอกสารที่มีไปถึงผู้ดำรงตำแหน่งในราชการ
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: B
ผบ.ทหารสูงสุด มีหนังสือภายนอกไปถึงประธานศาลอาญา จะต้องใช้
A) กราบเรียน........ขอแสดงความนับถืออย่างยิ่ง
B) เรียน.......ขอแสดงความนับถือ
C) เรียน.......ควรมิควรแล้วแต่จะกรุณา
D) เรียน........ไม่มีคำลงท้าย
ANSWER: B
รมว.กห. มีหนังสือภายนอกถึง รองนายกรัฐมนตรี ใช้คำขึ้นต้นและลงท้ายว่า
A) เรียน, ควรมิควรแล้วแต่จะกรุณา
B) กราบเรียน, ขอแสดงความนับถืออย่างยิ่ง
C) เรียน, ขอแสดงความนับถือ
D) เรียน, ไม่มีคำลงท้าย
ANSWER: C
ระเบียบกองทัพบก ว่าด้วยงานสารบรรณ พ.ศ. 2555 คำว่า “งานสารบรรณ” ในที่นี้หมายความว่าอย่างไร
A) งานรับ-ส่งและเก็บรักษาหนังสือ
B) งานร่าง-เขียนและพิมพ์หนังสือ
C) งานที่เกี่ยวกับการบริหารงานเอกสาร
D) งานที่เกี่ยวกับงานทะเบียนเอกสาร
ANSWER: C
หนังสือที่ไม่ต้องลงท้าย หมายถึง
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) หนังสือภายใน
C) หนังสือภายนอก
D) หนังสือภายใน หนังสือภายนอก
ANSWER: B
หนังสือประชาสัมพันธ์ หมายถึงข้อใด
A) ข้อบังคับ ข่าว แถลงการณ์
B) แถลงการณ์ คำสั่ง ข้อบังคับ
C) ประกาศ แถลงการณ์ ข่าว
D) คำสั่ง ประกาศ ข้อบังคับ
ANSWER: C
หนังสือประทับตราให้ใช้เฉพาะส่วนราชการระดับใดขึ้นไป
A) กองพันขึ้นไป
B) กองทัพภาคขึ้นไป
C) กองพลขึ้นไป
D) กรมขึ้นไป
ANSWER: C
หนังสือภายนอกที่ใช้ภายในกระทรวง หมายถึงข้อใด
A) ใช้กระดาษบันทึกข้อความ
B) ไม่ใช้คำย่อ
C) ติดต่อภายในกระทรวงกลาโหม
D) ผู้บังคับบัญชามีติดต่อถึงกันเท่านั้น
ANSWER: C
หนังสือราชการ มีกี่ชนิด
A) 4 ชนิด
B) 7 ชนิด
C) 5 ชนิด
D) 6 ชนิด
ANSWER: D
หนังสือราชการประเภทใดที่ไม่กำหนดชั้นความลับ
A) หนังสือประทับตรา
B) หนังสือสั่งการ
C) หนังสือประชาสัมพันธ์
D) หนังสือที่เจ้าหน้าที่จัดทำขึ้น
ANSWER: C
หนังสือสั่งการ หมายถึงข้อใด
A) ข้อบังคับ ข่าว แถลงการณ์
B) แถลงการณ์ คำสั่ง ข้อบังคับ
C) ประกาศ แถลงการณ์ ข่าว
D) คำสั่ง ระเบียบ ข้อบังคับ
ANSWER: D
