กรณีนายสิบกระทำผิดวินัย ผบ.พัน. มีอำนาจจะลงทัณฑ์อย่างไร
A) ลงทัณฑ์ 5 สถาน
B) ลงทัณฑ์ 4 สถาน เว้นทัณฑ์กรรม
C) ลงทัณฑ์ 3 สถาน
D) ลงทัณฑ์ 4 สถาน เว้นภาคทัณฑ์
ANSWER: A
กองรักษาการณ์จะต้องเรียกแสดงการเคารพแสดงวันทยาวุธ แสดงการเคารพผู้บังคับบัญชาตั้งแต่ระดับใด
A) ผบ.ร้อย.ของตนเองขึ้นไป
B) ผบ.พัน.ของตนเองขึ้นไป
C) ผบ.กรม ของตนเองขึ้นไป
D) ผบ.พล ของตนเองขึ้นไป
ANSWER: B
การขอพระราชทานเหรียญจักรมาลาสำหรับผู้ที่มียศทหารซึ่งมีเวลารับราชการไม่น้อยกว่ากี่ปี
A) 5
B) 10
C) 15
D) 20
ANSWER: C
การจัดกองทหารเกียรติยศนั้น อยากทราบว่าจัดให้แก่บุคคลใด
A) ศพทหารกองหนุนซึ่งเสียชีวิต
B) ปลัดกระทรวงกลาโหม
C) รัฐมนตรีช่วยว่าการกลาโหม
D) แขกผู้มีเกียรติของรัฐบาล
ANSWER: D
การสั่งการและประชาสัมพันธ์กระทำได้กี่วิธี
A) 4 วิธี
B) 3 วิธี
C) 2 วิธี
D) 1 วิธี
ANSWER: B
การให้อยู่เวรยามนอกจากหน้าที่ประจำ เป็นการลงทัณฑ์สถานใด
A) สูทกรรม
B) ทัณฑ์กรรม
C) กัก ขัง
D) ภาคทัณฑ์
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถึงการร้องทุกข์ ไม่ถูกต้อง
A) ทหารสามารถร้องทุกข์แทนผู้อื่นได้ เมื่อได้รับการขอร้อง
B) ทหารมิให้ร้องทุกข์ ก่อนเวลาล่วงเลยไปแล้วยี่สิบสี่ชั่วโมง
C) ทหารจะร้องทุกข์ได้ในกรณี ผู้บังคับบัญชากระทำแก่ตนโดยไม่ยุติธรรมหรือผิดกฎหมาย หรือ แบบธรรมเนียมทหาร
D) ให้ร้องทุกข์ต่อผู้บังคับบัญชาโดยตรงของผู้ที่ตนจะกล่าวโทษ
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับตำแหน่ง
A) ผู้บัญชาการจังหวัดทหารบกกรุงเทพ ฯ
B) แม่ทัพภาคที่ 2
C) เจ้ากรมการทหารสื่อสาร
D) ผู้ช่วยเสนาธิการทหารบกฝ่ายส่งกำลังบำรุง
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่หนังสือสั่งการ
A) คําสั่ง
B) ระเบียบ
C) ข้อบังคับ
D) ประกาศ
ANSWER: D
ข้าราชการทหารจะลาอุปสมบทได้ไม่เกินกี่วัน
A) 90 วัน
B) 120 วัน
C) 150 วัน
D) 180 วัน
ANSWER: B
ข้าราชการทหารชั้นประทวน ชั้นยศจ่าสิบเอก ขอพระราชทหารเครื่องราชอิสริยาภรณ์ชั้นใด
A) ร.ง.ช. (เหรียญเงินช้างเผือก)
B) ร.ท.ม. (เหรียญทองมงกุฎไทย)
C) บ.ช. (เบญจมาภรณ์ช้างเผือก)
D) จ.ม. (จัตุรถภรณ์มงกุฎไทย)
ANSWER: C
ข้าราชการทหารชั้นประทวน ชั้นยศสิบเอก ขอพระราชทหารเครื่องราชอิสริยาภรณ์ชั้นใด
A) ร.ง.ช. (เหรียญเงินช้างเผือก)
B) ร.ท.ม. (เหรียญทองมงกุฎไทย)
C) จ.ช. (จัตุรถภรณ์ช้างเผือก)
D) จ.ม. (จัตุรถภรณ์มงกุฎไทย)
ANSWER: A
ข้าราชการทหารสังกัด ทบ. ที่ประสงค์จะลาคลอดบุตร ให้เสนอใบลาต่อผู้บังคับบัญชาตามลำดับชั้นจนถึงผู้บังคับบัญชาชั้นใดเป็นผู้อนุญาต
A) ผู้บังคับหมู่
B) ผู้บังคับหมวด
C) ผู้บังคับการกรม
D) ผู้บังคับการกรม ขึ้นไป
ANSWER: C
ข้าราชการสังกัด ทบ. ถ้าหากประสงค์ลากิจ สามารถลากิจได้ไม่เกินปีละกี่วัน
A) ไม่เกิน 30 วันทำการ
B) 30 วัน ลาเพิ่มได้อีกไม่เกิน 3 วันทำการ
C) ไม่เกิน 45 วันทำการ
D) 30 วัน ลาเพิ่มได้อีกไม่เกิน 5 วันทำการ
ANSWER: C
ข้าราชการสังกัดกองทัพบก ที่จะประกอบพิธีอำลาชีวิตทหาร ได้แก่ นายทหารสัญญาบัตร นายทหารประทวน และข้าราชการกลาโหมพลเรือน จะต้องมีอายุเท่าใด
A) 30 ปีบริบูรณ์
B) 35 ปีบริบูรณ์
C) 50 ปีบริบูรณ์
D) 60 ปีบริบูรณ์
ANSWER: D
ข้าราชการในหน่วยใดได้รับยศ เลื่อนยศ ให้หัวหน้าหน่วยซึ่งเป็นผู้บังคับบัญชา จัดการกระทำพิธีประดับเครื่องหมายยศให้ตามหลักการ ภายในระยะเวลาไม่เกินกี่วัน ตั้งแต่ได้ทราบคำสั่ง
A) 1 วัน
B) 3 วัน
C) 5 วัน
D) 7 วัน
ANSWER: A
ตัวอย่างวินัยทหาร 9 ข้อ ข้อที่ 4 กล่าวว่าอย่างไร
A) ใช้กิริยาวาจาไม่สมควร
B) กล่าวคำเท็จ
C) เกียจคร้าน ละทิ้งหน้าที่ราชการ
D) ก่อให้แตกความสามัคคีในคณะทหาร
ANSWER: D
ทัณฑ์ที่จะลงแก่ผู้กระทําผิดต่อวินัยทหารกําหนดให้มี 5 สถาน คือ
A) ภาคทัณฑ์,ทัณฑกรรม,กัก,ขัง,จําขัง
B) ภาคทัณฑ์,ตักเตือน,กัก,ขังกองรักษาการณ์,จําขัง
C) ภาคทัณฑ์,ตักเตือน,กัก,ขัง,จําขัง
D) ภาคทัณฑ์,งานโยธา,กัก,ขัง,จําขังเรือนจำบางขวาง
ANSWER: A
นายทหารประทวนเมื่อได้รับคำสั่งอะไรเสียก่อนถึงจะประดับยศได้
A) คำสั่งประทวนยศ
B) คำสั่งแต่งตั้งยศ
C) คำสั่งประดับยศ
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: A
บัตรอนุญาตลาแบบ 1 อนุญาตให้ผู้ถือบัตรไปกิจใดๆ ได้ไม่เกิน
A) เวลา 1800
B) เวลา 2100
C) เวลา 2400
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: C
พลทหาร และนายทหารประทวนนอกประจำการ สามารถแต่งเครื่องแบบทหารได้ในโอกาสต่าง ๆ ข้อใดไม่ใช่
A) งานพระราชพิธี
B) เรียกระดมพล
C) ถูกเรียกเข้ารับราชการทหาร
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: A
วินัยทหาร คืออะไร
A) การที่ทหารต้องประพฤติตามแบบธรรมเนียมของทหาร
B) การที่ทหารต้องประพฤติตามคำสั่งของผู้บังคับบัญชา
C) การที่ทหารต้องประพฤติตามกฎเกณฑ์ของสังคม
D) การที่ทหารต้องประพฤติตามแบบอย่างของผู้ประพฤติดีในสังคม
ANSWER: A
วินัยทหารนั้น คือ
A) หัวใจของทหาร
B) คําสั่ง ข้อบังคับ ระเบียบ แบบธรรมเนียม
C) สิ่งที่ทหารทุกคนต้องปฏิบัติ
D) การที่ทหารต้องประพฤติตามแบบธรรมเนียมทหาร
ANSWER: D
หนังสือราชการหมายถึง
A) หนังสือที่มีไปมาระหว่างส่วนราชการ
B) เอกสารที่ทางราชการจัดทำขึ้นเพื่อเป็นหลักฐานในทางราชการ
C) หนังสือที่ทางราชการมีไปถึงหน่วยงานอื่นใดที่มิใช่ส่วนราชการหรือบุคคลภายนอก
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
เมื่อมีการวิวาทต่อสู้กันในที่ใกล้เคียงที่ตั้งกองรักษาการณ์ ถ้าท่านเป็นผู้บังคับกองรักษาการณ์จะต้องรีบแจ้งให้ใครทราบ
A) เจ้าหน้าที่สารวัตรทหารมาระงับเหตุ
B) รายงานผู้บังคับบัญชาให้มาระงับเหตุ
C) แจ้งนายทหารเวรของหน่วย
D) แจ้งเจ้าหน้าที่ฝ่ายตำรวจ
ANSWER: D
