“ระบบการสื่อสารที่ต้องการ ประกอบด้วย ความเชื่อถือได้ ความรวดเร็ว ความปลอดภัย และความคงอยู่” ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ “ความเชื่อถือได้ ”
A) ส่งข่าวถึงผู้รับถูกต้องตรงกัน
B) ปฏิบัติด้วยความรวดเร็ว ตามลำดับความเร่งด่วน
C) พิทักษ์ รักษา ปฏิบัติต่อข่าวตามชั้นความลับ รอดพ้นจากการดักรับของข้าศึก
D) สามารถใช้ระบบการสื่อสารทดแทนกันได้ เมื่อระบบใดระบบหนึ่งขาดการติดต่อสื่อสาร
ANSWER: A
กรมทหารช่าง มีการจัดหน่วยสื่อสารขนาดใด
A) หมู่
B) หมวด
C) ตอน
D) ชุด
ANSWER: C
กรมทหารสื่อสารที่ 1 มี นขต. จำนวน กี่กองร้อย
A) 1 กองร้อย
B) 2 กองร้อย
C) 3 กองร้อย
D) 4 กองร้อย
ANSWER: C
กองพันทหารช่างก่อสร้าง มีการจัดหน่วยสื่อสารขนาดใด
A) หมู่
B) หมวด
C) ตอน
D) ชุด
ANSWER: C
กองพันทหารช่างสนาม ของกองพลทหารราบ จะมีใครเป็นผู้รับผิดชอบงานสื่อสาร ภายใต้การควบคุมของ นายทหารฝ่ายการสื่อสารของกองพัน
A) ผบ.หมู่สื่อสาร
B) ผบ.หมวดสื่อสาร
C) ผบ.ตอนสื่อสาร
D) หน.ชุดสื่อสาร
ANSWER: C
กองพันทหารช่างสนาม มีการจัดหน่วยสื่อสารขนาดใด
A) หมู่
B) หมวด
C) ตอน
D) ชุด
ANSWER: A
กองพันทหารช่างเครื่องมือพิเศษ มีการจัดหน่วยสื่อสารขนาดใด
A) หมู่
B) หมวด
C) ตอน
D) ชุด
ANSWER: C
กองพันทหารสื่อสาร หน่วยบัญชาการสงครามพิเศษ มีขีดความสามารถติดตั้ง ปฏิบัติการ และดำรงการสื่อสารประเภทวิทยุโทรพิมพ์ ได้ไม่เกินกี่ชุด
A) ไม่เกิน 7 ชุด
B) ไม่เกิน 9 ชุด
C) ไม่เกิน 11 ชุด
D) ไม่เกิน 15 ชุด
ANSWER: D
กองพันทหารสื่อสารกองทัพภาค จัดชุดวิทยุติดต่อข่ายการบินทหารบกได้ไม่เกินกี่ชุด
A) 1 ชุด
B) 2 ชุด
C) 3 ชุด
D) 4 ชุด
ANSWER: B
กองพันทหารสื่อสารกองทัพภาค จัดศูนย์ข่าวสนับสนุนกองทัพภาคได้กี่ศูนย์
A) 1 ศูนย์
B) 2 ศูนย์
C) 3 ศูนย์
D) 4 ศูนย์
ANSWER: A
กองพันทหารสื่อสารกองทัพภาค ประกอบด้วย 3 กองร้อย ได้แก่
A) ร้อย บก. , กองร้อยวิทยุ , กองร้อยสาย
B) บก.และร้อย บก. , กองร้อยวิทยุ , กองร้อยสาย
C) บก.และร้อย บก. , กองร้อยวิทยุ , กองร้อยสายและวิทยุถ่ายทอด
D) บก.และร้อย บก. , กองร้อยวิทยุและศูนย์ข่าว , กองร้อยสายและวิทยุถ่ายทอด
ANSWER: D
กองพันทหารสื่อสารกองทัพภาค มีอัตรา พ.ต. ใน อจย.มีกี่ตำแหน่ง
A) 2 ตำแหน่ง
B) 3 ตำแหน่ง
C) 4 ตำแหน่ง
D) 1 ตำแหน่ง
ANSWER: A
กองพันทหารสื่อสารกองทัพภาค สามารถจัดชุดวิทยุติดต่อข่ายการบินทหารบก ได้ไม่เกินกี่ชุด
A) ไม่เกิน 2 ชุด
B) ไม่เกิน 3 ชุด
C) ไม่เกิน 4 ชุด
D) ไม่เกิน 5 ชุด
ANSWER: A
กองพันทหารสื่อสารกองพล สามารถจัดชุดวิทยุกำลังปานกลางได้กี่ชุด
A) 3 ชุด
B) 5 ชุด
C) 7 ชุด
D) 9 ชุด
ANSWER: D
กองพันทหารสื่อสารกองพล สามารถจัดชุดวิทยุถ่ายทอดได้กี่ชุด
A) 8 ชุด
B) 10 ชุด
C) 12 ชุด
D) 15 ชุด
ANSWER: A
กองพันทหารสื่อสารกองพล สามารถจัดชุดวิทยุปลายทางและคลื่นพาห์ได้กี่ชุด
A) 8 ชุด
B) 10 ชุด
C) 12 ชุด
D) 15 ชุด
ANSWER: C
กองพันทหารสื่อสารกองพล สามารถจัดชุดวิทยุโทรพิมพ์เคลื่อนที่ได้กี่ชุด
A) 2 ชุด
B) 3 ชุด
C) 4 ชุด
D) ง ชุด
ANSWER: B
กองพันทหารสื่อสารกองพล สามารถจัดชุดสร้างสายเคเบิ้ลสนามได้กี่ชุด
A) 2 ชุด
B) 3 ชุด
C) 4 ชุด
D) 5 ชุด
ANSWER: A
กองพันทหารสื่อสารกองพล อัตรา พ.ต. ใน อจย.มีกี่ตำแหน่ง
A) 2 ตำแหน่ง
B) 3 ตำแหน่ง
C) 4 ตำแหน่ง
D) 1 ตำแหน่ง
ANSWER: B
กองพันทหารสื่อสารกองพล อัตรา พ.ต. ใน อจย.มีกี่ตำแหน่ง
A) 2 ตำแหน่ง
B) 3 ตำแหน่ง
C) 4 ตำแหน่ง
D) 1 ตำแหน่ง
ANSWER: B
กองพันรถถัง ใช้เครื่องมือสื่อสารใดเป็นหลักภายในกองพัน
A) วิทยุ
B) โทรศัพท์
C) ทัศนะสัญญาณ
D) เสียงสัญญาณ
ANSWER: A
กองร้อยทหารปืนใหญ่ จะไม่มีการจัดหน่วยสื่อสาร อยากทราบว่าใครเป็นผู้รับผิดชอบการจัดการสื่อสารให้กับกองร้อยทหารปืนใหญ่
A) ผบ.มว.สื่อสาร
B) จนท.สื่อสาร
C) ผบ.ตอนสื่อสาร
D) รอง ผบ.มว.สื่อสาร
ANSWER: B
การจัดหน่วยสื่อสารของกองพันทหารม้ารถถัง อยากทราบว่ามีการจัดหน่วยขนาดใด
A) หมู่
B) หมวด
C) ตอน
D) ชุด
ANSWER: C
การจัดหมวดสื่อสาร ของกรมทหารปืนใหญ่ ข้อใดถูกต้อง
A) บก.มว. , ตอนวิทยุ , ตอนทางสาย
B) บก.มว. , ตอนวิทยุ , หมู่ทางสาย
C) บก.มว. , ตอนทางสาย , หมู่วิทยุ
D) บก.มว. , หมู่ทางสาย , หมู่วิทยุ
ANSWER: D
การจัดหมวดสื่อสาร ของกรมทหารปืนใหญ่ต่อสู้อากาศยาน ข้อใดถูกต้อง
A) บก.มว. , ตอนวิทยุ , ตอนโทรศัพท์
B) บก.มว. , ตอนวิทยุ , ตอนทางสาย
C) บก.มว. , ตอนทางสาย , หมู่วิทยุ
D) บก.มว. , ตอนวิทยุ , หมู่โทรศัพท์
ANSWER: A
การจัดหมวดสื่อสาร ของกองพันทหารปืนใหญ่ ข้อใดถูกต้อง
A) บก.มว. , ตอนวิทยุ , ตอนทางสาย
B) บก.มว. , ตอนวิทยุ , หมู่ทางสาย
C) บก.มว. , ตอนทางสาย , หมู่วิทยุ
D) บก.มว. , หมู่ทางสาย , หมู่วิทยุ
ANSWER: D
การจัดหมวดสื่อสาร ของกองพันทหารปืนใหญ่ต่อสู้อากาศยาน ข้อใดถูกต้อง
A) บก.มว. , ตอนวิทยุ , ตอนทางสาย
B) บก.มว. , ตอนวิทยุ , หมู่ทางสาย
C) บก.มว. , ตอนทางสาย , หมู่วิทยุ
D) บก.มว. , หมู่ทางสาย , หมู่วิทยุ
ANSWER: D
การจัดหมวดสื่อสาร ของกองพันทหารม้ายานเกราะ ข้อใดถูกต้อง
A) บก.มว. , ตอนทางสาย , ตอนวิทยุ
B) บก.มว. , หมู่วิทยุ , ตอนทางสาย
C) บก.มว. , ตอนวิทยุ , ตอนโทรศัพท์
D) บก.มว. , หมู่ทางสาย , ตอนวิทยุ
ANSWER: D
การซ่อมบำรุงยานยนต์ของ พัน.ส.พล. เป็นส่วนรวมผู้รับผิดชอบในการกำกับดูแล คือ
A) ฝอ.4 กำกับดูแลทั่วไป ผบ.ร้อย.บก. กำกับดูแลโดยตรง
B) ฝอ.4 กำกับดูแลทั่วไป นายทหารยานยนต์กองพันกำกับดูแลโดยตรง
C) ผบ.ร้อย.บก. กำกับดูแลทั่วไป นายทหารยานยนต์กองพันกำกับดูแลโดยตรง
D) นายทหารยานยนต์กองพันกำกับดูแลทั่วไป นายสิบยานยนต์กำกับดูแลโดยตรง
ANSWER: D
การป้องกันการดักรับและการหาทิศวิทยุของข้าศึกที่ดีที่สุดคือ
A) การเฝ้าฟัง
B) การระงับวิทยุ
C) การเงียบฟัง
D) การลวง
ANSWER: B
การรบด้วยวิธีร่นถอย มีกี่แบบ
A) 2 แบบ คือ การถอนตัวและการถอย
B) 2 แบบ คือ การถอนตัวและการรบหน่วง
C) 3 แบบ คือ การรบหน่วงเวลา การถอนตัวและการถอย
D) 1 แบบ คือ การถอนตัว
ANSWER: C
การวางสายในระบบทางสายจะต้องวางไปยังที่ใดก่อน – หลัง
A) วางไปยังหน่วยดำเนินกลยุทธกับภายใน ทก.เฉพาที่เกี่ยวกับยุทธการก่อน
B) วางไปยัง บก.หรือ ทก.พล ก่อน
C) วางไปยัง ทก.ที่เหลืออยู่และไปยัง ผบ.ส.พล
D) วางไปยัง บก.หน่วยเหนือ ก่อน
ANSWER: A
การสนธิวิทยุ/สาย (RWI) คือ การเชื่อมต่อระบบวิทยุให้สามารถติดต่อสื่อสารกับโทรศัพท์ได้ ชุดวิทยุในข้อใดสามารถทำ RWI ได้ คือ
A) AN/PRC-77
B) AN/GRC-106
C) RT-524
D) AN/PRC-77,RT-246 และ RT-524
ANSWER: D
การสื่อสารของกองพันรถถัง การสื่อสารทางสาย ใช้สำหรับ
A) เวลาอยู่ที่พักแรม ที่รวมพลและในการตั้งรับ
B) การควบคุมการยิง
C) ควบคุมทางการยุทธวิธี
D) การจัดรูปขบวน
ANSWER: A
การสื่อสารทางสายในกองพันรถถังอาจใช้ในเวลาใด
A) การยุทธข้ามลำน้ำ
B) การเข้าตี
C) อยู่ในที่พักแรมและในการตั้งรับ
D) การยุทธในป่าเขา
ANSWER: C
การสื่อสารประเทภวิทยุมีความปลอดภัยน้อยที่สุด แต่ถ้ามีความจำเป็นต้องใช้ต้องมีมาตราการในข้อใด
A) การระงับวิทยุและการอักษรลับ
B) การอักษรลับ
C) การเงียบฟัง
D) การระงับวิทยุ
ANSWER: A
การสื่อสารระหว่างการขยายผลและไล่ติดตาม ใช้การสื่อสารประเภทใดเป็นหลัก
A) ใช้นำสารเป็นหลัก
B) ใช้ทางสายและนำสารเป็นหลัก
C) ใช้วิทยุเป็นหลัก
D) ใช้ทางสายเป็นหลัก
ANSWER: C
การสื่อสารระหว่างการหยุดพัก ข้อใดกล่าวถูกต้อง
A) ใช้นำสารเป็นหลัก
B) ใช้วิทยุเป็นหลัก
C) ใช้สายและนำสารเป็น
D) ใช้ทัศนะสัญญาณเป็นหลัก เสริมด้วยนำสาร
ANSWER: A
การสื่อสารในการตั้งรับแบบยึดพื้นที่ ข้อใดกล่าวถูกต้อง
A) ใช้นำสารเป็นหลัก
B) ใช้วิทยุเป็นหลัก
C) ใช้วิทยุและนำสารเป็นหลัก
D) ใช้ทางสายเป็นหลัก
ANSWER: D
การสื่อสารในพื้นที่รวมพล การมัชฌิมการสื่อสารประเภทใดเป็นหลัก
A) วิทยุ
B) สาย
C) พลนำสาร
D) เสียง และทัศนะสัญญาณ
ANSWER: C
การสื่อสารในระหว่างการเคลื่อนย้ายทางธุรการ ข้อใดกล่าวถูกต้อง
A) ใช้วิทยุเป็นหลัก
B) เตรียมทางสายขึ้น ณ ที่ตั้ง ทก. แห่งใหม่
C) ใช้นำสารเป็นหลัก
D) ใช้วิทยุเป็นหลัก และเตรียมทางสายขึ้น ณ ที่ตั้ง ทก. แห่งใหม่
ANSWER: D
การเขียนข่าวทางทหารนั้น ต้องระลึกถึงสิ่งสำคัญ 3 ประการ คือ กระทัดรัด ชัดเจนและสมบูรณ์ข้อใดไม่ใช่ความหมายของ "ชัดเจน"
A) สามารถตอบ 5W1H ได้
B) คำย่อต่างๆ ผู้เกี่ยวข้องสามารถเข้าใจได้โดยตลอด
C) ผู้รับข่าวสามารถเข้าใจและปฏิบัติได้ โดยไม่ต้องขอคำชี้แจงเพิ่มเติม
D) ใช้คำย่อที่ทางราชการกำหนดไว้ และเป็นที่ทราบกันอยู่โดยทั่วไป
ANSWER: D
การเตรียมวิทยุข่ายตรวจสอบความปลอดภัยประชาชน (ตปป.) ที่ใช้ติดต่อระหว่าง ศปย.กรม ป. กับ จนท.บ้านเมืองนั้นอยากทราบว่าเพื่อจุดประสงค์ในข้อใด
A) ความปลอดภัยของประชาชนในพื้นที่เป้าหมายก่อนการโจมตี
B) อพยพประชาชนออกจากพื้นที่
C) เพื่อแจ้งเตือนการเข้าพื้นที่ของกำลังทหาร
D) ใช้เป็นช่องทางการติดต่อสื่อสารระหว่างกัน
ANSWER: A
การเตรียมวิทยุข่ายแจ้งเตือนอากาศยาน (จตอ.) อยากทราบว่าเพื่อจุดประสงค์ในข้อใด
A) เพื่อกำหนดเป้าหมายในการยิง
B) เพื่อแจ้งกำหนดเวลาและประสานงานระหว่างกัน
C) เพื่อใช้ประกาศแจ้งเตือนอากาศยานก่อนทำการยิงปืนใหญ่
D) เพื่อแจ้งเตือนกำลังของฝ่ายเรา
ANSWER: C
การเตรียมแผนการเคลื่อนย้ายทางยุทธวิธี พัน.ส.พล. ด้วยยานยนต์ เป็นงานที่อยู่ในความรับผิดชอบของ
A) ฝอ. 3
B) ฝอ. 4
C) นายทหารยานยนต์
D) รองผู้บังคับกองพัน
ANSWER: A
การเลือกเครื่องมือที่เหมาะที่สุดจะทำได้โดยเปรียบเทียบน้ำหนักของปัจจัยต่างๆ อยากทราบว่าปัจจัยใดสำคัญที่สุด
A) ความเชื่อถือ
B) เวลาในการส่ง
C) ความเร่งด่วนทางการยุทธ์
D) จุดอ่อนต่อการปฏิบัติของข้าศึก
ANSWER: C
การแบ่งส่วนปฏิบัติงานของ พัน.ส.พล. ส่วนบริการกิจกรรมของเหล่า ส. แก่กองพล คือ
A) ตอนการภาพ ร้อย บก. และ ตอนซ่อมบำรุงสายสื่อสาร ร้อย.บก.
B) ตอนการภาพ ร้อย บก. และ ตอนซ่อมบำรุงยานยนต์ ร้อย.บก.
C) ตอนการภาพ ร้อย บก. และ ตอนสูทกรรม ร้อย.บก.
D) ตอนการภาพ ร้อย บก. และ ตอนส่งกำลังกองพัน ร้อย.บก.
ANSWER: A
ข้อกล่าวถูกต้อง
A) การสนธิวิทยุสายช่วยให้หน่วยที่กำลังเคลื่อนที่สามารถสื่อสารกับหน่วยที่อยู่กับที่ได้
B) การสนธิวิทยุสายใช้เชื่อมโยงวงจรทางสายที่ขาดเป็นการชั่วคราว
C) การสนธิวิทยุสายมีข้อเสียคือทำให้ความปลอดภัยของวงจรทางสายลดต่ำลง
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใด “มิใช่” ภารกิจของตอนนำสาร ศูนย์การสื่อสาร ณ ที่บัญชาการหลักของกองพล
A) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยัง กรม ป. และ กรม ร./ม. ในแนวหน้า
B) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยังกองทัพน้อย
C) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยัง ทก.ยุทธวิธี
D) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยัง ทก.หลัง
ANSWER: B
ข้อใด “มิใช่” ภารกิจของตอนนำสาร ศูนย์การสื่อสาร ณ ที่บัญชาการหลักของกองพล
A) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยัง กรม ป. และ กรม ร./ม. ในแนวหน้า
B) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยังกองทัพน้อย
C) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยัง ทก.ยุทธวิธี
D) นำสารจากที่บัญชาการหลักไปยัง ทก.หลัง
ANSWER: B
ข้อใด คือ ภารกิจ ของกองพันทหารสื่อสารกองพล
A) บก.และร้อย.บก.
B) ร้อย.ปฏิบัติการสื่อสาร
C) ร้อย.วิทยุและศูนย์ข่าว
D) ร้อย.สายและวิทยุถ่ายทอด
ANSWER: B
ข้อใด ไม่ถูกต้อง
A) ทหารแต่ละนาย ในกองพันทหารสื่อสารกองพล ได้รับการฝึกให้ทำการรบแบบทหารราบได้
B) พัน.ส.พล. ย่อมจะมีขีดความสามารถอยู่บ้างในการป้องกันตนเองต่อการโจมตีทางพื้นดินของข้าศึก
C) พัน.ส.พล. ย่อมไม่อาจป้องกันตนเองได้ต้องอาศัยหน่วยที่รับการสนับสนุนให้ช่วยป้องกันสถานที่ตั้งของตน
D) พัน.ส.พล. ย่อมไม่อาจป้องกันตนเองได้ไม่จำเป็นต้องอาศัยหน่วยที่รับการสนับสนุนให้ช่วยป้องกันสถานที่ตั้งของตน
ANSWER: D
ข้อใด ไม่ถูกต้อง เกี่ยวกับชุดวิทยุถ่ายทอด มว.วิทยุถ่ายทอด ร้อย.สายและวิทยุถ่ายทอด พัน.ส.พล.
A) ชุดวิทยุถ่ายทอดมีทั้งสิ้น 8 ชุด
B) ชุดวิทยุถ่ายทอดมีทั้งสิ้น 12 ชุด
C) การใช้ชุดวิทยุถ่ายทอดมากน้อยเพียงใดย่อมขึ้นอยู่กับระยะทางและภูมิประเทศ
D) ได้รับมอบภารกิจในการวางชุดวิทยุถ่ายทอดกลางทาง
ANSWER: B
ข้อใด ไม่ถูกต้อง ในเรื่องความรับผิดชอบต่อระบบการสื่อสารของกองพล มีดังนี้
A) การจัดตั้ง , การปฏิบัติงาน หน่วยทหารสื่อสารเป็นผู้รับผิดชอบ
B) ผบ.พัน.ส.พล. รับผิดชอบต่อ ผบ.พล. ในเรื่องการดำเนินงาน
C) ผบ.พัน.ส.พล. ทำหน้าที่เป็น “ฝ่ายอำนวยการประสานงานของกองพล” และเป็น ผู้บังคับบัญชาของ พัน.ส.พล.
D) ความรับผิดชอบในการจัดตั้ง , การปฏิบัติงานและการบำรุงรักษา เป็นความรับผิดชอบตามสายการบังคับบัญชา
ANSWER: C
ข้อใด ไม่ถูกต้อง ในเรื่องความรับผิดชอบต่อระบบการสื่อสารของกองพล มีดังนี้
A) การจัดตั้ง , การปฏิบัติงาน หน่วยทหารสื่อสารเป็นผู้รับผิดชอบ
B) ผบ.พัน.ส.พล. รับผิดชอบต่อ ผบ.พล. ในเรื่องการดำเนินงาน
C) ผบ.พัน.ส.พล. ทำหน้าที่เป็น “ฝ่ายอำนวยการประสานงานของกองพล” และเป็น ผู้บังคับบัญชาของ พัน.ส.พล.
D) ความรับผิดชอบในการจัดตั้ง , การปฏิบัติงานและการบำรุงรักษา เป็นความรับผิดชอบตามสายการบังคับบัญชา
ANSWER: C
ข้อใด ไม่ใช่ นขต. ของ ร้อย.บก.พัน.ส.พล.
A) ตอนทหารสื่อสารกองพล
B) ตอนซ่อมบำรุงสายสื่อสาร
C) ตอนการภาพ
D) ตอนเสนารักษ์
ANSWER: D
ข้อใด ไม่ใช่ นขต. ของ ร้อย.สายและวิทยุถ่ายทอด
A) ตอนโทรศัพท์
B) ชุดสร้างสายสนาม
C) ชุดวิทยุปลายทางและคลื่นพาห์
D) ตอนนำสาร
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถึง “ศูนย์รับ-ส่ง” ไม่ถูกต้อง
A) ในระดับกองพันขึ้นไป ศูนย์รับ-ส่ง คือหน่วยงานที่กองบังคับการหรือกองบัญชาการได้จัดขึ้นเพื่อเร่งรัดความเร็วของข่าว การผลิตสำเนาข่าว
B) นายทหารสารบรรณเป็นผู้รับผิดชอบในการปฏิบัติ
C) รับผิดชอบความถูกต้องของข่าว เช่น การเขียน การกำหนดประเภทเอกสาร การกำหนดความเร่งด่วน เป็นต้น
D) แจกจ่ายคำสั่งยุทธการ และคำสั่งการช่วยรบตลอดจนผนวกประกอบ
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้อง เกี่ยวกับ มว.วิทยุ ร้อย.วิทยยุและศูนย์ข่าว พัน.ส.ทภ.
A) มีชุดวิทยุสนับสนุนทางอากาศ 1ชุด
B) มีชุดวิทยุโทรพิมพ์เคลื่อนที่ 3 ชุด
C) มีตอนวิทยุสนับสนุนทั่วไป และตอนวิทยุโทรพิมพ์
D) มีชุดวิทยุควบคุมอากาศยาน 5ชุด
ANSWER: C
ข้อใดกล่าวถูกต้อง เกี่ยวกับ มว.สาย ร้อย.สายและวิทยุถ่ายทอด พัน.ส.พล.
A) ชุดสร้างสายเคเบิ้ลสนาม มีจำนวน 2 ชุด
B) ชุดสร้างสายสนาม มีจำนวน 4 ชุด
C) ชุดสร้างสายเคเบิ้ลสนาม มีจำนวน 3 ชุด
D) ชุดสร้างสายสนาม มีจำนวน 6 ชุด
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวถูกต้อง เกี่ยวกับตอนซ่อมบำรุงยานยนต์ กองพันทหารสื่อสารกองทัพภาค
A) ดำเนินการซ่อมบำรุงยานยนต์ ของ บก.ทภ. เป็นส่วนรวม
B) ดำเนินการซ่อมบำรุงยานยนต์ ของ ร้อย.บก. เป็นส่วนรวม
C) ดำเนินการซ่อมบำรุงยานยนต์ ของกองพันเป็นส่วนรวม
D) ดำเนินการซ่อมบำรุงยานยนต์ ขั้น 3,4
ANSWER: C
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ ตอนทหารสื่อสารกองพล
A) เจ้าหน้าที่ ปฏิบัติงานภายใต้การกำกับดูแลของ ผบ.ส.พล.
B) เจ้าหน้าที่ ประกอบด้วย นายสิบสื่อสาร ช่างเขียนแบบ และเสมียน
C) รอง ผบ.ส.พล. เป็นผู้ช่วยโดยตรงของ ผบ.พล.
D) การผลิตและการแจกจ่าย นสป. และ นปส.
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ นสป.
A) คือคำแนะนำปฏิบัติการสื่อสารประจำ
B) คือคำแนะนำการสื่อสารประจำ
C) ผู้ลงนามคือ ผบ.ส.พล.
D) จะมีการเปลี่ยนแปลงอยู่บ่อย ๆ
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการกำหนดความเร่งด่วนของข่าว “ ด่วนมาก ”
A) การปะทะกับข้าศึกครั้งแรก หรือการปฏิบัติการรบที่มีความเร่งด่วน
B) รายงานเพิ่มเติมหลังจากปะทะกับข้าศึกครั้งแรก
C) สงวนไว้สำหรับข่าวที่ต้องการให้ผู้รับปฏิบัติโดยเร็ว
D) คำสั่งยุทธการซึ่งจะเป็นผล
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการสื่อสารของ กองพันทหารช่างสนาม
A) การสื่อสารด้วยพลนำสาร จะต้องกำหนดตัวบุคคลขึ้นมาฝึกเพื่อทำหน้าที่พลนำสาร เนื่องจาก กองพันทหารช่างสนาม ไม่มีพลนำสารไว้ในอัตรา
B) การสื่อสารด้วยวิทยุ ใช้สำหรับการขอรับการสนับสนุนจากหน่วยเหนือ
C) การสื่อสารด้วยทัศนะสัญญาณ ใช้ติดต่อภายในกองร้อยทหารช่างสนามเท่านั้น
D) การสื่อสารด้วยเสียงสัญญาณ ใช้ติดต่อหน่วยทหารช่างที่มาขึ้นสมทบ
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการสื่อสารทางยุทธวิธีระดับกองพัน
A) พูดโต้ตอบกันสั้น ๆ ระยะใกล้ ไม่ต้องบันทึก
B) ความต้องการในการสื่อสารมีมากขึ้น แต่คงลักษณะเดียวกับกองร้อย
C) วิทยุเป็น คมส.หลัก ใช้ VHF/FM, AM/SSB , วิทยุโทรพิมพ์
D) พูดโต้ตอบกันสั้น ๆ ระยะใกล้ มีการบันทึกข่าวลับและไม่ลับ
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวผิด เกี่ยวกับ บก.และร้อย.บก.พัน.ส.พล.
A) ไม่มีตอนเสนารักษ์
B) มีตอนทหารสื่อสารกองพล
C) มีตอนซ่อมบำรุงสายสื่อสาร
D) ไม่มีตอนการภาพ
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิด เกี่ยวกับ มว.วิทยุ ร้อย.วิทยยุและศูนย์ข่าว พัน.ส.พล.
A) ชุดวิทยุสนับสนุนทางอากาศ 2 ชุด
B) ชุดวิทยุโทรพิมพ์เคลื่อนที่ 3 ชุด
C) ชุดวิทยุกำลังปานกลาง 9 ชุด
D) ชุดวิทยุควบคุมอากาศยาน 5 ชุด
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง เกี่ยวกับ ร้อย.สายและวิทยุถ่ายทอด พัน.ส.ทภ.
A) มว.สายจะไม่มีชุดสร้างสายเคเบิ้ลสนาม
B) มว.สายจะมีชุดสร้างสายสนาม 3 ชุด
C) มว.วิทยุถ่ายทอด จะมีชุดวิทยุปลายทาง และคลื่นพาห์ 10 ชุด, ชุดวิทยุถ่ายทอด 18 ชุด
D) มว.วิทยุถ่ายทอด จะมีชุดวิทยุปลายทางและคลื่นพาห์ 12 ชุด, ชุดวิทยุถ่ายทอด 8 ชุด
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง เกี่ยวกับ ร้อย.สายและวิทยุถ่ายทอด พัน.ส.พล.
A) มว.สายจะมีชุดสร้างสายเคเบิ้ลสนาม 2 ชุด
B) มว.สายจะมีชุดสร้างสายสนาม 5 ชุด
C) มว.สายจะมีชุดสร้างสายสนาม 2 ชุด
D) มว.วิทยุถ่ายทอด จะมีชุดวิทยุปลายทางและคลื่นพาห์ 12 ชุด, ชุดวิทยุถ่ายทอด 8 ชุด
ANSWER: C
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้อง เกี่ยวกับศูนย์รับ-ส่ง
A) ศูนย์รับ-ส่ง คือ หน่วยงานที่กองบัญชาการจัดตั้งขึ้นจากเหล่าทหารสารบรรณเพื่อทำหน้าที่ควบคุมเร่งรัดความเร็วของข่าว และ ตรวจความถูกต้องของข่าว
B) แจกจ่ายข่าวถึงตัวผู้รับรวมทั้งจัดทำสำเนาเพิ่มเติม มีนายทหารสารบรรณเป็นผู้รับผิดชอบในการปฏิบัติ
C) จัดพลนำสารภายในที่บัญชาการ โดยมีเจ้าหน้าที่กองบัญชาการเป็นผู้ปฏิบัติ
D) รับส่งมอบข่าวสารทางราชการกับศูนย์การสื่อสารอื่น มี ผู้รับผิดชอบทางฝ่ายอำนวยการ คือ ฝอ.2
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับ นปส.
A) คือคำแนะนำปฏิบัติการสื่อสาร
B) ไม่ค่อยมีการเปลี่ยนแปลง
C) เป็นคำสั่งการรบแบบหนึ่งที่แจกจ่ายสำหรับควบคุมทางเทคนิคและประสานงานการสื่อสารภายในหน่วย
D) นปส.จะบรรจุคำแนะนำทางเทคนิค ซึ่งจะมีการเปลี่ยนแปลงอยู่บ่อย ๆ
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับ ระบบทางสายทางยุทธวิธี ของ ทภ.และ ทน.
A) โดยปกติระบบทางสายทางยุทธวิธี ของ ทภ.และ ทน. จะใช้ภายในเท่านั้น
B) ระบบทางสายทางยุทธวิธี ของ ทภ.และ ทน. มีระยะทางไกล ความสิ้นเปลืองสูง
C) ระบบทางสายทางยุทธวิธี ของ ทภ.และ ทน. ความอ่อนตัวน้อย
D) ระบบทางสายทางยุทธวิธี ของ ทภ.และ ทน. วางไปถึงกองพลเสมอ
ANSWER: D
ข้อใดคือกระดาษเขียนข่าว สส.6
A) ทบ.463-007
B) ทบ.463-008
C) ทบ.463-004
D) ทบ.463-024
ANSWER: A
ข้อใดคือการปฏิบัติงานของ ตอนโทรศัพท์ มว.สาย ร้อย.สวถ.พัน.ส.ทภ.
A) เลือกที่ตั้งเครื่องสลับสาย สำหรับ ทก.ทภ.และหน่วยรองหลัก
B) วางสายภายใน และติดตั้งโทรศัพท์ สำหรับ ทก.ทภ. และหน่วยรองหลัก
C) วางสายภายใน และติดตั้งโทรศัพท์ สำหรับ ทก.ทภ. และหน่วยรองหลัก
D) เลือกที่ตั้งเครื่องสลับสาย สำหรับ ทก.ทภ. วางสายภายในและติดตั้งโทรศัพท์ สำหรับ ทก.ทภ.
ANSWER: D
ข้อใดคือการสื่อสารประเภททัศนะสัญญาณ
A) นกหวีด ไซเลน
B) ระฆัง เครื่องขยายเสียง
C) เสียงปืนเล็กยาว เครื่องทำเสียงระเบิด
D) ดอกไม้เพลิง
ANSWER: D
ข้อใดคือภารกิจของศูนย์การสื่อสาร
A) จัดบริการการสื่อสารให้ผู้บังคับบัญชาเท่านั้น
B) จัดดบริการการสื่อสารให้กับฝ่ายอำนวยการเท่านั้น
C) จัดบริการการสื่อสารให้กับผู้บังคับบัญชาและฝ่ายอำนวยการ
D) การส่งข่าวและมอบข่าวทางราชการ
ANSWER: C
ข้อใดถูกต้องเกี่ยวกับหลักการวางการสื่อสารทางยุทธวิธี
A) หน่วยทางขวารับผิดชอบวางไปยังหน่วยทางซ้าย
B) หน่วยรอง/หน่วยสมทบวางไปยังหน่วยเหนือ
C) หน่วยสนับสนุนวางไปยังหน่วยรับการสนับสนุน
D) หน่วยรับการเพิ่มเติมกำลังวางไปยังหน่วยเพิ่มเติมกำลัง
ANSWER: C
ข้อใดมิใช่ข่ายวิทยุในหน่วยทหารปืนใหญ่
A) ข่ายคำขอทางอากาศ
B) ข่ายศูนย์ข่าวแผนที่ กรม.ป.
C) ข่ายแจ้งเตือนภัยแต่เนิ่น
D) ข่ายบังคับบัญชาและอำนวยการยิง
ANSWER: A
ข้อใดมิใช่ข่ายวิทยุในหน่วยทหารม้า
A) ข่ายบังคับบัญชา
B) ข่ายบังคับบัญชาตอนการยิง
C) อำนวยการยิง
D) ข่ายบังคับบัญชาหมวดระวังป้องกัน
ANSWER: C
ข้อใดมิใช่พันธกิจของศูนย์การสื่อสาร
A) รับผิดชอบในการับ ส่งข่าวทางราชการระหว่างที่บัญชาการ
B) ทำการเข้า ถอดรหัส
C) รับผิดชอบในการรับส่งข่าวภายในที่บัญชาการ
D) ดำเนินการเกี่ยวระบบการทะเบียนหลักฐานข่าว
ANSWER: C
ข้อใดมิใช่พันธกิจของศูนย์การสื่อสาร
A) รับผิดชอบในการับ ส่งข่าวทางราชการระหว่างที่บัญชาการ
B) ทำการเข้า ถอดรหัส
C) รับผิดชอบในการรับส่งข่าวภายในที่บัญชาการ
D) ดำเนินการเกี่ยวระบบการทะเบียนหลักฐานข่าว
ANSWER: C
ข้อใดเป็นข่ายยุทยุภายนอกกองทัพภาค
A) ข่ายลาดตะเวน ทภ.(ปถ./ปส./คำพูด)
B) ข่ายส่งกำลังบำรุง ทบ.(วทพ.)
C) ข่ายคำขอทางอากาศ (ปส./วทพ.)
D) ข่ายนายทหารติดต่อ ทอ.(ปถ./คำพูด
ANSWER: B
ข้อใดไม่ใช่ ข่าวที่เกี่ยวข้องในทางทหาร
A) ข่าวราชการ
B) ข่าวกึ่งราชการ
C) ข่าวเฉพาะสถานี
D) ข่าวส่งต่อ
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่การสื่อสารประเภททัศนะสัญญาณ
A) ธงสัญญาณ
B) แสงสัญญาณ
C) ดอกไม้เพลิง
D) นกหวีด
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ข้อจำกัดของการสื่อสารประเภทสาย
A) ระยะการทำงานขึ้นอยู่กับอากาศและสภาพสาย
B) ใช้เวลาติดตั้งนาน
C) ใช้ได้กับการรบที่ไม่มีการเคลื่อนที่มากนัก
D) ติดตั้งเสร็จใช้งานสะดวกมากกว่าวิทยุ พูดสวนทางกันได้
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ทัศนะสัญญาณที่ใช้ในกองพันรถถัง
A) แผ่นผ้าสัญญาณ
B) ท่าสัญญาณ
C) เสียงสัญญาณ
D) พลุและแสง
ANSWER: C
ข้อใดไม่ใช่ทัศนะสัญญาณที่ใช้ในกองพันรถถัง
A) แผ่นผ้าสัญญาณ
B) ท่าสัญญาณ
C) เสียงสัญญาณ
D) พลุและแสง
ANSWER: C
ข่ายวิทยุของกองพล ประกอบด้วย ข่ายวิทยุในกองพล 8 ข่าย และข่ายวิทยุนอกกองพล 4 ข่าย ข่ายการสื่อสารโดยตรง ระหว่าง ผบ.พล กับ ผบ.หน่วย ขึ้นตรงกองพล สบข. อยู่ที่ ทก.หลัก ปฏิบัติงานตลอดเวลา คือข่ายใด
A) ข่าย ผบ.พล./บังคับบัญชากองพล
B) ข่ายบังคับบัญชา/ยุทธการกองพล
C) ข่ายบังคับบัญชากองพล
D) ข่ายยุทธการกองพล
ANSWER: A
ข่ายวิทยุภายนอกกองพล มีกี่ข่าย
A) 2 ข่าย
B) 3 ข่าย
C) 4 ข่าย
D) 5 ข่าย
ANSWER: C
ข่ายวิทยุภายในกองพล มีทั้งสิ้นกี่ข่าย
A) 6 ข่าย
B) 7 ข่าย
C) 8 ข่าย
D) 9 ข่าย
ANSWER: C
ข่ายวิทยุภายในกองพล มีทั้งสิ้นกี่ข่าย
A) 6 ข่าย
B) 7 ข่าย
C) 8 ข่าย
D) 9 ข่าย
ANSWER: C
ข่ายส่งกำลังบำรุง ทบ.(วทพ.) เป็นข่ายภายนอกของกองทัพภาค เพื่อติดต่อกับ ทบ. สถานีจัดตั้งอยู่ที่ใด
A) ทก.ทภ.(หลัก)
B) ทก.ทภ.(หลัง)
C) บชร.
D) ทก.ทภ.(ยว.)
ANSWER: C
ข่าวที่ต้องการให้ปฏิบัติก่อนข่าวอื่นทั้งหมด เช่น การรายงานการปะทะข้าศึกครั้งแรก คือข่าวชนิดใด
A) ข่าวเร่งด่วนที่สุด
B) ข่าวด่วนมาก
C) ด่วนที่สุด
D) ข่าวปกปิด
ANSWER: C
ข่าวที่เกี่ยวข้องในทางทหารแบ่งได้กี่อย่าง
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: C
ขีดความสามารถในการซ่อมบำรุงสิ่งอุปกรณ์สายสื่อสารของ กองพันทหารสื่อสารกองพล คือ
A) ระดับหน่วย
B) สนับสนุนโดยตรง
C) สนับสนุนทั่วไป
D) ระดับคลัง
ANSWER: B
ขีดความสามารถในการบริการทางการภาพของ กองพันทหารสื่อสารกองพล คือ
A) บริการถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพนิ่ง
B) บริการถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพสีและขาวดำ
C) บริการถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพขาวดำ และฉายภาพยนตร์
D) บริการถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพขาวดำ และถ่ายภาพยนตร์
ANSWER: A
ขีดความสามารถในการบริการทางการภาพของ กองพันทหารสื่อสารกองพล คือ
A) ถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพนิ่งขาว-ดำ
B) ถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพนิ่งสีและขาว-ดำ
C) ถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพนิ่งขาว-ดำ และฉายภาพยนตร์
D) ถ่าย ล้าง อัด ขยาย ภาพนิ่งขาว-ดำ และถ่ายภาพยนตร์
ANSWER: A
ขีดความสามารถในการปฏิบัติงานของตอนนำสาร คือ
A) การนำสารด้วยยานยนต์ตามกำหนดเวลา
B) การนำสารด้วยยานยนต์ตามกำหนดเวลา และการนำสารพิเศษตามความจำเป็น
C) การนำสารด้วยยานยนต์ตามกำหนดเวลา และการนำสารทางอากาศเมื่อได้รับสนับสนุนอากาศยาน
D) การนำสารด้วยยานยนต์ตามกำหนดเวลา , การนำสารทางอากาศเมื่อได้รับสนับสนุนอากาศยานและการนำสารพิเศษตามความจำเป็น
ANSWER: D
ความมุ่งหมายและแนวทางการสื่อสารทางยุทธวิธีใช้สำหรับใคร
A) ผู้บังคับบัญชา ฝ่ายอำนวยการและผู้เกี่ยวข้องกับการสื่อสารทุกระดับหน่วย
B) ผู้บังคับบัญชาและฝ่ายอำนวยการ
C) ฝ่ายอำนวยการ
D) เฉพาะผู้บังคับบัญชา
ANSWER: A
ความรับผิดชอบของฝ่ายอำนวยการ ในการกำหนดและแบ่งพื้นที่ใน พัน.ส.พล. มีดังนี้
A) ฝอ.1 เป็นผู้กำหนดที่ตั้งที่แน่นอนของ ทก.
B) ฝอ.1 เป็นผู้กำหนดที่ตั้งเกี่ยวกับพื้นที่ทั่วๆไป
C) ฝอ.3 เป็นผู้กำหนดที่ตั้งที่แน่นอนของ ทก.
D) ฝอ.4 เป็นผู้แบ่งพื้นที่พักแรมให้แก่ส่วนต่างๆ ของ พัน.ส.พล.
ANSWER: A
งานในหน้าที่ของ ผบ.ส.พล. ได้แก่
A) รับผิดชอบเรื่องการส่งกำลังบำรุง ของหน่วย
B) ทำประมาณการสื่อสารประกอบคำสั่งยุทธการของกองพลกองพล
C) เสนอแนะ ผบ.พล. และฝ่ายอำนวยการในเรื่องเกี่ยวกับการสื่อสาร
D) อำนวยการทำ นปส. , นสป. และ รปภ. การสื่อสารของกองพล
ANSWER: C
ชุดวิทยุกำลังปานกลางติดต่อสื่อสารกันได้ตามปกติในข่ายวิทยุของกองพลแล้วยังมีขีดความสามารถอื่นๆ คือ
A) สามารถปฏิบัติการได้ในกรณีเป็นสถานีส่งต่อและสถานีสนธิวิทยุ/สาย
B) สามารถปฏิบัติการได้ในกรณีเป็นสถานีวิทยุถ่ายทอดและสถานีส่งต่อ
C) สามารถปฏิบัติการได้ในกรณีเป็นสถานีสนธิวิทยุและสถานีวิทยุถ่ายทอด
D) สามารถปฏิบัติการได้ในกรณีเป็นสถานีวิทยุถ่ายทอดและเครื่องควบคุมระยะไกล
ANSWER: A
ชุดวิทยุสนับสนุนทางอากาศ มว.วิทยุ ร้อย.วิทยุและศูนย์ข่าว พัน.ส.พล. ปฏิบัติงานในข่ายใด
A) ข่ายเครื่องรับรายงานขณะปฏิบัติ
B) ข่ายการข่าวกองพล
C) ข่ายธุรการ/ส่งกำลังบำรุงที่ 1 กองพล
D) ข่ายลาดตระเวนกองพล
ANSWER: A
ชุดวิทยุโทรพิมพ์เคลื่อนที่ มว.วิทยุ ร้อย.วิทยุและศูนย์ข่าว พัน.ส.พล. ปฏิบัติงานในข่ายใด
A) ข่ายเครื่องรับรายงานขณะปฏิบัติ
B) ข่ายบังคับบัญชากองทัพภาค
C) ข่ายคำขอทางอากาศกองพล
D) ข่ายคำขอทางอากาศกองทัพภาค
ANSWER: B
ชุดสร้างสายรวมสนามซึ่งอยู่ที่ มว.สาย ร้อยสายและวิทยุถ่ายทอด พัน.ส.พล. ประกอบด้วยเจ้าหน้าที่จำนวน
A) 2 ชุด
B) 3 ชุด
C) 4 ชุด
D) 5 ชุด
ANSWER: A
ตอนซ่อมบำรุงสายสื่อสาร ร้อย.บก.พัน.ส.พล. มีรถซ่อมเคลื่อนที่ ในอัตราจำนวนกี่คัน
A) 2 คัน
B) 3 คัน
C) 4 คัน
D) 5 คัน
ANSWER: B
ตอนทหารสื่อสารกองพล มีหน้าที่รับผิดชอบในเรื่องต่างๆ ได้แก่
A) ช่วยเหลือ ผบ.ส.พล. ในการทำคำสั่งที่เกี่ยวกับด้านยุทธการของ พัน.ส.พล.
B) ปรับปรุงการสื่อสารของ พัน.ส.พล. ให้มีประสิทธิภาพดียิ่งขึ้น
C) รับรองสำเนาคำสั่งปฏิบัติการสื่อสารของหน่วยทหารสื่อสาร
D) เตรียม รปจ. ของกองพลในส่วนการสื่อสาร
ANSWER: D
นขต. กองพันทหารสื่อสารที่ 101 และ 102 กองร้อยใด ทำหน้าที่ ติดตั้งสิ่งอำนวยความสะดวกทางการสื่อสารของศูนย์ปฏิบัติการทางยุทธวิธี สำหรับกองบัญชาการกองทัพบก
A) กองบังคับการและกองร้อยกองบังคับการ
B) กองร้อยปฏิบัติการสื่อสารประจํากองบัญชาการ
C) กองร้อยปฏิบัติการสื่อสารสนาม
D) กองร้อยปฏิบัติการสื่อสารสนับสนุน
ANSWER: D
นขต. กองพันทหารสื่อสารที่ 101 และ 102 กองร้อยใด ทำหน้าที่สร้างสายเคเบิ้ลสนาม
A) กองบังคับการและกองร้อยกองบังคับการ
B) กองร้อยปฏิบัติการสื่อสารประจํากองบัญชาการ
C) กองร้อยปฏิบัติการสื่อสารสนาม
D) กองร้อยปฏิบัติการสื่อสารสนับสนุน
ANSWER: C
นายทหารฝ่ายอำนวยการซึ่งมีหน้าที่ในการกำกับดูแลการสื่อสารทั้งทางยุทธวิธีและทางเทคนิคของหน่วย หน่วยระดับต่ำกว่ากองพลหรือระดับสูงกว่ากองพลเรียกว่าอย่างไร
A) ผู้บังคับทหารสื่อสาร
B) ผบ.ส.พล
C) ผบ.ส.พัน
D) นายทหารฝ่ายการสื่อสาร
ANSWER: D
ผบ.ส.พล ต้องทำการติดต่อกับผู้บังคับบัญชาทหารสื่อสารของกองบัญชาการข้างเคียงในเรื่องอะไรบ้าง
A) การสนับสนุนทางการสื่อสารสำหรับการยุทธ
B) การวางแผนการสื่อสารทางข้าง
C) การแบ่งมอบและกำหนดความถี่วิทยุ
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ผู้ทำหน้าที่แบ่งพื้นที่พักแรมให้แก่ส่วนต่างๆ ในกองร้อยสายและวิทยุถ่ายทอด คือ
A) จ่ากองร้อย โดยการกำกับดูแลของ รอง ผบ.ร้อย
B) จ่ากองร้อย โดยการกำกับดูแลของ ผบ.ร้อย
C) รอง ผบ.ร้อย
D) ผบ.ร้อย.
ANSWER: D
ผู้ที่มีความรับผิดชอบในการกำหนดลำดับความเร่งด่วน และชั้นความลับของข่าว คือ
A) ผู้เขียนข่าว
B) ผู้ให้ข่าว
C) ผู้อนุมัติข่าว
D) ผู้เขียนข่าว ผู้ให้ข่าว และผู้อนุมัติข่าว
ANSWER: D
ผู้รับผิดชอบการติดตั้งโทรศัพท์และการสลับสาย ให้กับส่วนต่างๆ ของกองพล คือ
A) ตอนโทรศัพท์
B) ชุดสร้างสายสนาม
C) ชุดสร้างสายรวมสนาม
D) กองบังคับการหมวดสาย
ANSWER: A
ฝ่ายอำนวยการทางการสื่อสารของกรมและกองพันได้แก่ ฝสส.กรม และ ฝสส.กองพันส่วนในเรื่องการติดตั้งปฏิบัติงานและบำรุงรักษาระบบการสื่อสารของกรมหรือกองพัน เป็นความรับผิดชอบของผู้ใด
A) ฝสส.กรม และ ฝสส.กองพัน
B) ผบ.ส.พล
C) ฝอ.๓ กรม และ ฝอ.๓ กองพัน
D) ผบ.มว.ส.
ANSWER: D
พลนำสารยานยนต์โดยปกติจะใช้พลนำสารชนิดนี้ทำการสื่อสารระหว่างตำบลห่างกันไม่เกินระยะเดินทางกี่ ชม.
A) ๓
B) ๒
C) ๔
D) ๕
ANSWER: C
มว.ศูนย์ข่าวและนำสาร ร้อยวิทยุและศุนย์ข่าว จัดตั้งศูนย์การสื่อสารประกอบด้วย 3 ตอน ข้อใดถูกต้องที่สุด
A) ตอนศูนย์ข่าว , ตอนการอักษรลับ , ตอนนำสาร
B) ตอนศูนย์ข่าว , ตอนการอักษรลับ , ตอนเครื่องมือ
C) ตอนศูนย์ข่าว , ตอนการอักษรลับ , ตอนเครื่องมือและนำสาร
D) ตอนศูนย์ข่าว , ตอนการอักษรลับ , ตอนโทรศัพท์
ANSWER: B
ระหว่างการเคลื่อนย้ายหน่วยของ พัน.ส.พล. ผู้ทำหน้าที่เป็นนายทหารควบคุมการจราจรของกองพัน คือ
A) นายทหารฝ่ายยุทธการและการข่าว (ฝอ.3)
B) นายทหารฝ่ายส่งกำลังบำรุง (ฝอ.4)
C) ผู้บังคับกองร้อยกองบังคับการ
D) นายทหารยานยนต์
ANSWER: D
ส.1 พัน.101 มี นขต. จำนวน กี่กองร้อย
A) 1 กองร้อย
B) 2 กองร้อย
C) 3 กองร้อย
D) 4 กองร้อย
ANSWER: D
ส.1 พัน.101 หรือ 102 โดยปกติจะได้รับหน่วยมาสมทบดังต่อไปนี้ ยกเว้นหน่วยใด
A) ระบบการสื่อสารแถบกว้าง
B) กองร้อยเฮลิคอปเตอร์ขนส่ง
C) หน่วยข่าวกรอง
D) หน่วยเสนารักษ์
ANSWER: C
สถานีบังคับข่ายธุรการ/ส่งกำลังบำรุงที่ ๒ กองพล ตั้งอยู่ที่ใดของพื้นที่
A) บก.พล
B) ทก.หลัก
C) ทก.หลัง
D) ในที่เหมาะสมและส่งกำลังบำรุงได้สะดวก
ANSWER: C
สิ่งต่อไปนี้จำเป็นจะต้องมีอยู่ภายในศูนย์การสื่อสาร
A) แผนผังแสดงให้ทราบการใช้เครื่องมือสื่อสารที่ใช้
B) แผนที่สังเขปแสดงเส้นทางการนำสาร
C) แผนผังแสดงทางเดินของข่าว
D) ที่กล่าวมาถูกทุกข้อ
ANSWER: D
หน่วยทหาร หรือหน่วยงานทางทหารอันประกอบไปด้วย เจ้าหน้าที่ เครื่องมือสื่อสาร และ สิ่งอำนวยความสะดวกต่างๆ เพื่อใช้ในการปฏิบัติการสื่อสารให้กับหน่วยทหารที่องค์แทนการสื่อสารนั้นประจำอยู่ คือ อะไร
A) ศูนย์ข่าว
B) ศูนย์รับ-ส่ง
C) ศูนย์การสื่อสาร
D) องค์แทนการสื่อสาร
ANSWER: D
หน่วยทหารระดับใดที่ใช้ทหารเหล่าสื่อสารทำหน้าที่ทางการสื่อสาร
A) กองพล กองทัพภาค กองทัพบก
B) กรม กองพล กองทัพภาค
C) กองพัน กรม กองพล
D) กองร้อย กองพัน กรม
ANSWER: A
หน่วยทหารสื่อสาร ที่สนับสนุนกองพลทหารราบ ในปัจจุบันนี้มีกี่กองพัน
A) 6 กองพัน
B) 7 กองพัน
C) 8 กองพัน
D) 9 กองพัน
ANSWER: C
หน่วยระดับใดถือเป็นสถานีปลายทางส่วนหน้าของระบบการสื่อสารของกองพล
A) กรม
B) กองพัน
C) กองร้อย
D) หมวด
ANSWER: A
หน่วยสื่อสาร ตามปกติจะมีอัตราการจัดอยู่ในหน่วยทหารขนาด
A) กองร้อยขึ้นไป
B) กองพลขึ้นไป
C) กรมลงมา
D) กองพัน
ANSWER: C
หน่วยใดของ บชร. ที่ผู้ปฏิบัติงาน จำเป็นต้องเป็น เหล่า ส.
A) ตอนสื่อสาร
B) มว.ซ่อมยุทโธปกรณ์สาย ส.
C) มว.ส่งกำลัง
D) มว.สื่อสาร
ANSWER: B
หน่วยใดที่ไม่มีการจัดหน่วยสื่อสาร
A) พัน.ปตอ.40 มม.
B) ร้อย.บก.พัน ม.
C) ร้อย.ป.สนาม
D) พัน.ปกค.155
ANSWER: C
หน่วยใดโดยทั่วไปแล้วไม่ทำการสื่อสารทางสายหรืออาจมีบ้างเล็กน้อย
A) กองพันทหารราบ
B) กองพันรถถัง
C) กองพันทหารปืนใหญ่
D) กองร้อยลาดตระเวน
ANSWER: C
หน่วยใดไม่มีการจัดหน่วยสื่อสาร
A) พัน ปตอ.๔๐ มม.
B) ร้อย บก.พัน ม.
C) ร้อย ป.สนาม
D) พัน ปกค.๑๕๕
ANSWER: C
หมู่ หมวดและกองร้อยทหารช่าง มักจะแยกจากหน่วยต้นสังกัดของตนเป็นระยะไกล ๆ การสื่อสารที่จำเป็น คือ
A) ข่าวรายงานความก้าวหน้าของตน , ข่าวการลาดตระเวนทางการช่าง
B) ข่าวการปะทะของทหารราบที่เกี่ยวข้องกับตน , ข่าวการส่งกำลังบำรุง
C) ข่าวการลาดตระเวนทางการช่าง , ข่าวขอรับการยิงสนับสนุน
D) ข่าวแจ้งเตือนภัย , ข่าวทางธุรการ
ANSWER: A
หลักการในการส่งข่าวที่มีชั้นความลับในวงจรทางสาย ข้อใดถูกต้อง
A) ข่าวที่มีชั้นความลับต่ำ สามารถส่งเป็นข้อความธรรมดาในวงจรทางสายที่รับรองที่มีชั้นความลับ สูงกว่าได้
B) ข่าวที่มีชั้นความลับสูงกว่าชั้นความลับของวงจรทางสายที่รับรอง จะส่งเป็นข้อความธรรมดาได้ก็ต่อเมื่อ มีข้อความ “ส่งเป็นข้อความธรรมดา” พร้อมลายมือชื่อนายทหารผู้อนุมัติกำกับอยู่
C) วงจรทางสายที่ไม่รับรองจะไม่ใช้ส่งข่าวที่มีชั้นความลับ ยกเว้นในกรณีเร่งด่วนที่สุดและต้องมีข้อความ “ส่งเป็นข้อความธรรมดา” พร้อมลายมือชื่อนายทหารผู้อนุมัติกำกับอยู่
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
หลัการใช้เครื่องมือสื่อสาร ในกรณีข้าศึกมีขีดความสามารถด้านสงครามอิเล็กทรอนิกส์สูง ควรยึดหลักกการสื่อสารข้อใด
A) ข้อจำกัดในการใช้
B) ความเหมาะสมในการใช้เครื่องมือ
C) การรักษาความปลอดภัย
D) การกระจายกำลัง
ANSWER: D
องค์แทนการสื่อสารของหน่วยทหารระดับกรมเรียกว่า
A) ศูนย์การสัญญาณ
B) ศูนย์การสื่อสาร
C) ศูนย์ข่าว
D) ศูนย์รับ-ส่ง
ANSWER: C
องค์แทนการสื่อสารประจำหน่วยทหารขนาดใหญ่ ของระบบการสื่อสารแบบเส้นหลักเรียกว่า
A) ศูนย์การสัญญาณ
B) ศูนย์การสื่อสาร
C) ศูนย์ข่าว
D) ศูนย์รับ-ส่ง
ANSWER: B
เป็นตัวแทนของผู้บังคับบัญชา มีความรับผิดชอบในการตรวจสอบดูว่าข่าวนั้นมีความเหมาะสมที่สมควรส่งออกไปหรือไม่ ตรวจดูความถูกต้องของประเภทเอกสาร ความเร่งด่วน รับผิดชอบต่อข่าวที่ตนได้ลงลายเซ็นไปแล้ว คือหน้าที่ของใคร
A) นายทหารการอักษรลับ
B) นายทหารศูนย์ข่าว
C) นายทหารสารบรรณ
D) นายทหารอนุมัติข่าว
ANSWER: D
เสียงสัญญาณในกองพันรถถังใช้ในโอกาสใด
A) ในโอกาสที่ไม่สามารถสื่อสารทางสายได้
B) ในโอกาสฉุกเฉิน
C) ในการเข้าตีกลางคืน
D) ในการเข้าตีกลางวัน
ANSWER: B
เสียงสัญญาณในกองพันรถถังใช้ในโอกาสใด
A) ในโอกาสที่ไม่สามารถสื่อสารทางสายได้
B) ในโอกาสฉุกเฉิน
C) ในการเข้าตีกลางคืน
D) ในการตั้งรับ
ANSWER: B
แผนที่หรือแผ่นบริวารที่แสดงที่ตั้งทางภูมิศาสตร์หรือที่ตั้งตามความเป็นจริงของวงจรทางสายเรียกว่า
A) แผนผังวงจร
B) แผนที่เส้นทางสาย
C) แผนผังการสื่อสาร
D) แผนผังทางเทคนิค
ANSWER: B
แผ่นผ้าสัญญาณ มี 2 แบบ คือ แผ่นผ้าสัญญาณแสดงฝ่ายหมายที่ตั้ง และแผ่นผ้าสัญญาณสำหรับส่งข่าว ข้อใดคือขนาดของแผ่นผ้าสัญญาณ
A) 2x6 เมตร
B) 2x6 ฟุต
C) 6x2 นิ้ว
D) 2x6 นิ้ว
ANSWER: B
ใครเป็นผู้ตกลงใจว่าจะให้บริการนำสารแบบใด
A) ผบ.พัน ส.พล
B) ผบ.ส.พล
C) ผบ.ศูนย์ข่าว
D) น.ศูนย์ข่าว
ANSWER: B
ใครเป็นผู้ตรวจตราการปรนนิบัติบำรุงระบบการสื่อสารของกองพันรถถัง
A) ผบ.พัน
B) ข.รอง ผบ.พัน
C) นายทหารการสื่อสาร
D) ฝอ.4
ANSWER: C
ใครเป็นผู้เลือกที่ตั้งศูนย์การสื่อสาร
A) ฝอ.๓
B) ผบ.ส.พล
C) สธ.๓
D) ผบ.พล
ANSWER: B
ใน พัน.ส.พล. ผู้ทำแผนควบคุมความเสียหายเป็นพื้นที่ของหน่วยคือหน้าที่ของ
A) นายทหารฝ่ายส่งกำลังบำรุง ( ฝอ.4 )
B) นายทหารยุทธการ ( ฝอ.3 )
C) นายทหารยานยนต์
D) นายทหารฝ่ายกำลังพล ( ฝอ.1 )
ANSWER: A
ใน ระดับกองร้อย มีความต้องการสื่อสารทางยุทธวิธีในลักษณะใดเป็นหลัก
A) พูดโต้ตอบสั้นๆ ไม่ต้องบันทึกการสื่อสาร
B) ต้องการรายละเอียดจำนวนมากเพื่อนำไปปฏิบัติ
C) จะต้องบันทึกการสื่อสารทุกครั้งไว้เป็นหลักฐาน
D) เป็นการสื่อสารทางเดียวโดยคอยรับคำสั่งจากหน่วยที่ขึ้นตรงเท่านั้น
ANSWER: A
ในการส่งข่าวทางวิทยุ ในกรณีที่ถูกฝ่ายตรงข้ามดักรับข่าว พนักงานวิทยุจะมีวิธีการปฏิบัติอย่างไร
A) หยุดส่งข่าว
B) ดำเนินการส่งข่าวไปอย่างต่อเนื่อง ซึ่งเป็นข่าวลวง
C) เปลี่ยนความถี่
D) เปลี่ยนความถี่แล้วส่งข่าวต่อไป
ANSWER: B
ในการสนับสนุนกองพล ของ พัน.ส.พล. จะจัดเป็นส่วนต่าง ๆ ข้อใด เป็นส่วนบริการกิจกรรมของเหล่า ส. แก่กองพล
A) ตอนทหารสื่อสารกองพล
B) ตอนส่งกำลังกองพัน
C) ตอนซ่อมบำรุงยานยนต์กองพัน
D) ตอนการภาพ
ANSWER: D
ในการแบ่งมอบสิ่งอุปกรณ์และยุทโธปกรณ์สื่อสารที่ต้องควบคุม ผบ.ส.พล จะประสานกับฝ่ายอำนวยการใด
A) ฝกบ.
B) ฝขว.
C) ฝยก.
D) ฝกร
ANSWER: A
