“สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย”จากข้อความที่กล่าวมาข้างต้น คือสายโทรศัพท์สนามชนิดใด
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) สายคู่เดี่ยว
C) สายคู่ตีเกลียว
D) สายคู่ไขว้
ANSWER: D
“สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นไม่มีฉนวนหุ้มเรียบร้อย คือ สายคู่ไขว้ ซึ่งยกตัวอย่างได้คือ สาย W-143” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวผิด (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 2 จุด
B) ในข้อความที่กล่าวว่า สายแต่ละเส้นไม่มีฉนวนหุ้มเรียบร้อย ที่ถูกต้องคือ สายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
C) ผิดตรงการยกตัวอย่างของสาย ยกตัวอย่างที่ถูกต้องคือ สาย WD-1/TT
D) ผิดตรงชนิดของสาย ชนิดของสายที่ถูกคือ สายคู่เดี่ยว
ANSWER: D
“สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่ง”จากข้อความที่กล่าวมาข้างต้น คือสายโทรศัพท์สนามชนิดใด
A) ไม่มีข้อใดถูก
B) สายคู่ไขว้
C) สายคู่ตีเกลียว
D) สายคู่เดี่ยว
ANSWER: D
“สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่งคือ สายคู่เดี่ยว ซึ่งยกตัวอย่างได้คือ สาย W-143” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 1 จุด
B) ในข้อความที่กล่าวว่า สายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย ที่ถูกต้องคือ สายแต่ละเส้นไม่มีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
C) ผิดตรงการยกตัวอย่างของสาย ยกตัวอย่างที่ถูกต้องคือ สาย WD-1/TT
D) ข้อความที่กล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมดถูกต้อง
ANSWER: D
“แกนล้อสายที่มีลักษณะเป็นแกนเหล็กกลมๆ 2 ท่อนต่อกันคือ แกนล้อสาย RL-27” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 1 จุด
B) แกนล้อสายมีลักษณะที่ถูกต้องคือ จะเป็นโครงเหล็กรูปตัว H สองตอน มีบานพับพับเก็บ และกางออกได้
C) ผิดตรง โครงล้อสาย RL-27 ที่ถูกต้องคือ RL-31
D) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด ถูกต้อง
ANSWER: D
“โครงล้อสายที่มีลักษณะเป็นโครงเหล็กรูปตัว H สองตอน มีบานพับพับเก็บ และกางออกได้ คือ โครงล้อสาย RL-27” จากข้อความข้างต้นที่กล่าวมา ข้อใดต่อไปนี้กล่าวถูกต้อง (ผิด 1 ที่ เท่ากับ 1 จุด)
A) ข้อความกล่าวมาทั้งหมด มีจุดผิดในข้อความทั้งหมด 2 จุด
B) โครงล้อสายมีลักษณะที่ถูกต้องคือ จะเป็นแกนเหล็กกลมๆ สี่ท่อนต่อกัน
C) ข้อความกล่าวมาข้างต้นจากโจทย์ทั้งหมด ถูกต้อง
D) ผิดตรง โครงล้อสาย RL-27 ที่ถูกต้องคือ RL-31
ANSWER: D
CPX200 ประกอบด้วยปุ่มต่างๆ ที่หน้าเครื่องดังนี้ SUBSCRIBER PORT จำนวน
A) 5 PORT
B) 4 PORT
C) 3 PORT
D) 2 PORT
ANSWER: B
DTMF ย่อมาจากอะไร
A) Digit tone Many Frequency
B) Dial Tone Many Frequency
C) Dual Tone Multi Frequency
D) Dual Tone Multi Ffrequenc
ANSWER: D
DX-200B หมายเลขโทรศัพท์ของ Operator คือหมายเลขใด
A) 960
B) 970
C) 980
D) 990
ANSWER: D
DX-200B และ IPX600 ในการ Affiliation ได้อย่างไร
A) 871+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
B) 870+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
C) 971+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
D) 970+หมายเลขโทรศัพท์+check group (4 digit)
ANSWER: A
ETE รุ่นใดที่ไม่มีขั้ว FXO
A) ETE-C
B) ETE-L
C) ETE-S
D) ETE-M
ANSWER: A
ETE รุ่นใดมีขั้วเชื่อม LAN 3 ขั้ว
A) ETE-C
B) ETE-L
C) ETE-S
D) ETE-M
ANSWER: D
ETE-C มีไฟแสดงสถานะหน้าเครื่องกี่ดวง
A) 4 ดวง
B) 3 ดวง
C) 2 ดวง
D) 1 ดวง
ANSWER: C
ETE-C/S สามารถใช้ไฟได้ทั้งจากภายนอกและแบตเตอรี่ โดยจะทำงานโดยการใช้ไฟตรงจากแหล่งกำเนิดภายนอก ตราบเท่าที่ไฟนั้นมีค่าแรงดันเท่าใด จึงจะเปลี่ยนมาใช้ไฟจากแบตเตอรี่
A) ≤10.8 VDC
B) ≤19.8 VDC
C) ≥10.8 VDC
D) ≥19.8 VDC
ANSWER: C
ETE-S/M รองรับโทรศัพท์ IP รุ่น ETP-3 ได้กี่เครื่อง
A) 1 เครื่อง
B) 2 เครื่อง
C) 3 เครื่อง
D) 4 เครื่อง
ANSWER: C
ETE-S/M สามารถรองรับได้กี่เครื่องโทรศัพท์ IP โดยผ่านทางอุปกรณ์สลับสาย IP ภายนอก
A) 40 คู่สาย
B) 30 คู่สาย
C) 20 คู่สาย
D) 10 คู่สาย
ANSWER: A
ETP-1 สามารถเลือกการทำงานได้กี่ระบบ อะไรบ้าง
A) 3 ระบบ คือ AMP NORMAL และ CHECK LOOP
B) LB เพียงอย่างเดียว
C) 3 ระบบ คือ LB CB และ CBS
D) 2 ระบบ คือ LB และ CB
ANSWER: D
ETP-1 แสดงไฟสถานะ สีแดง กระพริบ ในโหมด LB หมายถึง
A) กำลังเรียกออกไป
B) มีคนเรียกเข้ามา
C) แบตเตอรี่ ปกติ
D) แบตเตอรี่ อ่อน
ANSWER: D
ETP-1 ในโหมด CB สามารถบันทึกหมายเลขได้สูงสุดกี่หมายเลข
A) 5
B) 20
C) 9
D) 10
ANSWER: D
Fresnel zone คือพื้นที่ ที่อยู่รอบๆ line of sight โดยขนาดจะขึ้นอยู่กับระยะห่างและความถี่ของสถานีส่งวิทยุถ่ายทอดจะยอมให้สิ่งกีดขวางเข้ามาในพื้นที่นี้ได้มากที่สุดเท่าใด ระบบจึงมีความเชื่อถือได้
A) 20%
B) 40%
C) 60%
D) 80%
ANSWER: B
FULL-DUPLEX คือการสื่อสารในลักษณะใด
A) การสื่อสารแบบทางเดียว
B) การสื่อสารแบบ 2 ทาง
C) การสื่อสารแบบกึ่ง 2 ทาง
D) ไม่มีขัอถูก
ANSWER: B
GRX-4000 Interface ใดที่ตั้ง TX Modem , RX Modem ต่างกันได้
A) G.703
B) AMI
C) ETHERNET
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: C
GRX-4000 ความถี่รับ-ส่งที่เหมาะสมควรเป็นเท่าใด
A) 100 MHz
B) 150 MHz
C) 200 MHz
D) 300 MHz
ANSWER: D
GRX-4000 ความถี่ส่ง TX Freq. = 4500 ความถี่รับควรเป็นเท่าใดจะดีที่สุด
A) 4400 MHz
B) 4550 MHz
C) 4700 MHz
D) 4800 MHz
ANSWER: D
GRX-4000 ตั้งความถี่ล่วงหน้าใน AFC Mode ได้กี่ความถี่
A) 10 ความถี่ ความถี่ส่ง 5 ความถี่, ความถี่รับ 5 ความถี่
B) 20 ความถี่ ความถี่ส่ง 10 ความถี่, ความถี่รับ 10 ความถี่
C) 5 ความถี่ วิทยุจะเลือกสลับความถี่รับส่งเอง
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: A
GRX-4000 ตั้งค่า Remote IP ได้หรือไม่อย่างไร
A) ไม่มีการทำงานในฟังก์ชั่น Remote
B) ได้ โดยตั้งค่าใน Setup>MNG IP
C) ได้ โดยการตั้งค่าใน STAT
D) ไม่ได้ Remote IP จะถูกตั้งค่าอัตโนมัติให้คู่กับ RF IP
ANSWER: D
GRX-4000 ถ้าเลือก Interface เป็น ETH จะมี Bit rate สูงสุดเท่าใด
A) 34 Mbps
B) 52 Mbps
C) 104 Mbps
D) 200 Mbps
ANSWER: C
GRX-4000 ถ้าเลือก Modulation เป็น 16QAM จะมี Bit rate สูงสุดเท่าใด
A) 34 Mbps
B) 52 Mbps
C) 104 Mbps
D) 200 Mbps
ANSWER: C
GRX-4000 มี IDU ใช้ทำหน้าที่ใด
A) เชื่อมต่ออุปกรณ์ต่างๆ เพื่อรวมสัญญาณส่งไปหา ODU
B) รับสัญญาณจาก IDU และ ผสมความถี่วิทยุส่งออกแผงสายอากาศ
C) รับสัญญาณจากอากาศและส่งผ่านสายมาที่ ODU
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
GRX-4000 มีการ Modulation กี่แบบ
A) 1
B) 2
C) 3
D) 4
ANSWER: B
GRX-4000 ส่วน ODU ใช้ไฟเลี้ยงจากที่ใด
A) จากสาย Power ที่ต่อจาก UPE
B) จากสาย Feed ที่ต่อจาก IDU
C) ไม่ต้องใช้ไฟเลี้ยง
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: B
GRX-4000 สามารถใช้งาน Interface ใดได้บ้าง
A) G.703
B) AMI
C) ETHERNET
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
GRX-4000 สามารถใช้งาน Interface ใดได้บ้าง
A) E1
B) Eurocom
C) IP
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
GRX-4000 เลือก TX bitrate=8M, Interface=E1, ETH จะมี Bitrate เท่าใด
A) 2 Mbps
B) 4 Mbps
C) 6 Mbps
D) 8 Mbps
ANSWER: C
GRX-4000 เสาอากาศมีความสูงเท่าใด
A) 20 เมตร
B) 3 เมตร
C) 18 เมตร
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: C
GRX-4000 แยกส่วนประกอบวิทยุเป็น 2 ส่วนเพราะเหตุใด
A) เพราะทำให้ง่ายต่อการใช้งาน
B) เพราะทำให้สะดวกในการเคลื่อนย้าย
C) เพราะใช้ความถี่สูงจึงต้องแยกเครื่องรับส่งไปใกล้แผงสายอากาศ
D) เพราะช่วยให้เครื่องวิทยุมีน้ำหนักเบา
ANSWER: C
HOTLINE แบบใดของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ที่มีคุณสมบัติเหมือน HOTLINE แบบที่ 1 แต่จะเป็นระหว่าง Subscriber 2 เครื่องขึ้นไป ซึ่งหมายเลขคู่สายในระบบจะเหมือนกันทั้งหมดทุกคู่สายและการสื่อสารจะเป็นแบบทางเดียว โดยที่การใช้งาน ผู้ที่ยกหูคนแรกจะได้สิทธิเป็นคนพูด ส่วนที่เหลือจะเป็นผู้รับฟัง ถ้าต้องการเปลี่ยนเป็นผู้พูดกด 4 ถ้าต้องการรับฟัง กด 5
A) แบบที่ 3 PTP (Point to Point)
B) แบบที่ 2 TO (TIME OUT)
C) แบบที่ 1 NORM (Normal)
D) แบบที่ 4 BC (Boardcast)
ANSWER: D
HOTLINE แบบใดของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ที่มีลักษณะเป็นแบบระหว่าง Subscriber 2 เครื่อง โดยเฉพาะ ไม่สามารถที่จะโทรเข้าหรือโทรออกได้
A) แบบที่ 4 BC (Boardcast)
B) แบบที่ 2 TO (TIME OUT)
C) แบบที่ 1 NORM (Normal)
D) แบบที่ 3 PTP (Point to Point)
ANSWER: D
Interface E1 มี Bitrate เท่าใด
A) 1 Mbps
B) 2 Mbps
C) 3 Mbps
D) 4 Mbps
ANSWER: B
Interface ใดที่สามารถใช้งานวิทยุให้ TX Bitrate และ Rx Bitrate ต่างกันได้
A) ทำได้ทุก Interface
B) เฉพาะ E1 เท่านั้น
C) เฉพาะ AMI เท่านั้น
D) เฉพาะ ETH เท่านั้น
ANSWER: D
IPX600 จะเชื่อมต่อกันผ่าน PORT ใด
A) WAN/PORT
B) LAN
C) TERMINAL
D) SUBSCRIBERS
ANSWER: A
IPX600 สามารถเพิ่มหมายเลขโทรศัพท์จากหน้าเครื่องโทรศัพท์ได้เอง เรียกฟังก์ชั่นนี้ว่าอะไร
A) Affiliation
B) De-Affiliation
C) Insert Number
D) Insert Phone
ANSWER: A
IPX600 เชื่อมต่อกับตู้ชุมสายอื่นๆ ได้หรือไม่
A) ได้ เชื่อมต่อแบบ Co-Line
B) ได้ เชื่อต่อด้วย IP
C) ไม่ได้ จะติดต่อได้เพียง IPX600 เท่านั้น
D) ไม่ได้ เพราะชุมสายหลายรุ่นไม่มี IP
ANSWER: A
IPX600 ใช้กำลังงานไฟจ่ายที่หน้าเครื่องเท่าใด
A) 12 VDC
B) 24 VDC
C) 110 VAC , 40-50 Hz
D) 220 VAC , 40-50 Hz
ANSWER: B
LDF แต่ละสายมีกี่ FXS
A) 6 FXS
B) 8 FXS
C) 10 FXS
D) 12 FXS
ANSWER: D
MDF ย่อมาจากอะไร
A) Main Dual Fame
B) Multi Distribution Frame
C) Main Distribution Frame
D) Multi Double Frame
ANSWER: C
MENU ที่ใช้สำหรับอ่านข้อความหรือข่าวที่ถูกส่งเข้ามาภายในตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) I11
B) I32
C) I42
D) I41
ANSWER: D
MENU ที่ใช้สำหรับแสดงว่าภายในตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 มี Extension ที่เป็น Analog และเป็น Digital กี่ EXT คือ
A) I42
B) I32
C) I41
D) I52
ANSWER: D
Menu ที่ใช้สำหรับในการตั้งหมายเลขโทรศัพท์หรือหมายเลขย่อ ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 คือ
A) C11
B) I32
C) START MENU
D) C32
ANSWER: D
Menu หลักของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 มีอยู่ ......... เมนู คือ.....................................
A) 1 เมนู คือ Start menu
B) 2 เมนู คือ Start menu และ Menu Command
C) 3 เมนู คือ Start menu , Menu Command และ Menu Information
D) 4 เมนู คือ Start menu , Menu Command , Menu Information และ Menu Statistics
ANSWER: D
Network mask 255.255.255.0 จะสามารถนำอุปกรณ์ Network มาใช้งานในเครือข่ายนี้ได้กี่ IP Address
A) 255
B) 254
C) 253
D) 252
ANSWER: B
Network mask ของ Class A คือ
A) 255.0.0.0
B) 255.255.0.0
C) 255. 255.255.0
D) 255.255.255.255
ANSWER: A
Network mask ของ Class B คือ
A) 255.0.0.0
B) 255.255.0.0
C) 255. 255.255.0
D) 255.255.255.255
ANSWER: B
Network mask ของ Class C คือ
A) 255.0.0.0
B) 255.255.0.0
C) 255. 255.255.0
D) 255.255.255.255
ANSWER: C
Sunspots หมายถึง
A) จุดดับบนดวงอาทิตย์
B) จุดระเบิดบดวงอาทิตย์
C) จุดสว่างที่สุดบนดวงอาทิตย์
D) จุดที่ดวงอาทิตย์สะท้อนคลื่นลงมา
ANSWER: A
TA-1/PT เป็นโทรศัพท์กำลังงานเสียงขนาดเล็ก มีระยะการติดต่อประมาณ ........... ไมล์
A) 14 - 22
B) 10 - 12
C) 3 - 6
D) 4 - 6.25
ANSWER: D
Wireless LAN หมายถึงข้อใด
A) เครือข่าย LAN ที่ใช้สาย UTP ในการเชื่อมต่อ
B) เครือข่าย LAN ที่ใช้สาย Coaxial ในการเชื่อมต่อ
C) เครือข่าย LAN ที่ใช้สาย Fiber Optic ในการเชื่อมต่อ
D) เครือข่ายที่ไม่ใช้สายในการเชื่อมต่อแต่ใช้คลื่นวิทยุแทน
ANSWER: D
กระแสไฟฟ้าที่จ่ายมากับสายโทรศัพท์เป็นกระแสไฟฟ้ากี่โวลท์
A) -48 VDC.
B) 48 VDC.
C) 12 VCD.
D) -12 VDC.
ANSWER: A
กระแสไฟฟ้าที่จ่ายมากับสายโทรศัพท์เป็นกระแสไฟฟ้าลบ เพราะเหตุใดกระแสไฟฟ้าที่จ่ายมาจึงเป็นเช่นนั้น
A) เพื่อป้องกันมิให้เกิดอันตรายกับผู้ใช้งาน
B) ป้องกันกระแสไฟฟ้าตก
C) ง่ายต่อการใช้งาน
D) ประหยัดไฟฟ้าเนื่องจากใช้กระแสไฟฟ้าน้อยมาก
ANSWER: A
กองร้อยสายและวิทยุถ่ายทอด ของ พัน.ส.พล มี ชุดสร้างสายสนาม ซึ่งมีหน้าที่วางสายโทรศัพท์ จากตู้ชุมสายโทรศัพท์ของ ทก.พล. ไปยังตู้ชุมสายโทรศัพท์ของ ทก.หน่วยรอง ภายใต้บังคับบัญชาของกองพล โดยใช้สาย WD-1/TT ที่บรรจุอยู่ในล้อม้วนสาย RL-159/U อยากทราบว่า พัน.ส.พล. มีสาย WD-1/TT ที่บรรจุอยู่ในล้อม้วนสาย RL159/U จำนวนกี่ล้อ
A) 165 ล้อ
B) 175 ล้อ
C) 185 ล้อ
D) 195 ล้อ
ANSWER: C
ก่อนการวางสายทุกครั้ง จะต้องจัดทำแผนที่เส้นทางสาย เพื่อที่ชุดสร้างสายสนาม จะได้ทราบว่า ต้องวางสายไปในทิศทางใด เชื่อมต่อสัญญาณกับหน่วยใด วางจำนวนกี่เส้น และมีรูปแบบการวางสายแบบใด โดยจะจัดทำแผนที่เส้นทางสายบนแผนที่ มาตราส่วนเท่าใด
A) 1 : 5,000
B) 1 : 25,000
C) 1 : 50,000
D) 1 : 250,000
ANSWER: C
การ Modulation แบบ QPSK เป็นอย่างไร
A) การมอดดูเลททางเฟส จะมีการแยกสัญญาณออกเป็น 4 เฟส เฟสละ 1 bit
B) สามารถส่งสัญญาณที่มีขนาดเท่ากัน แต่มีเฟสแตกต่างกันได้ 4 ค่า แทนที่ข้อมูลดิจิตอลได้ 4 อย่าง ซึ่งจะมีการส่งข้อมูลพร้อมกันครั้งละ 2 bit
C) การผสมทางเฟสและขนาดพร้อมกัน โดยสามารถผสมสัญญาณ ได้ครั้งละ 4 bit
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
การ Multiplex คืออะไร
A) การที่ตัวกลางการสื่อสาร 1 เส้นทาง สามารถใช้ส่ง สัญญาณ หลายสัญญาณ ร่วมกันได้
B) การรวมสัญญาณหลายๆ สัญญาณ ส่งไปในช่องทางเดียว
C) สามารถส่งสัญญาณหลายชุดรวมกันได้
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
การ Multiplex แบบ FDM เป็นอย่างไร
A) การรวมช่องสัญญาณด้วยการแบ่งความถี่
B) การรวมช่องสัญญาณด้วยการแบ่งเวลา
C) การรวมช่องสัญญาณด้วยการเข้ารหัส
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
การ สไปรซ (splice) มีกี่แบบ
A) 2 แบบ คือ ฟิวชั่น (fusion) และ mechanical splice
B) 2 แบบ คือ ฟิวชั่น (fusion) และ ฟิชชั่น (fission)
C) 1 แบบ คือ ฟิชชั่น (fission)
D) 1 แบบ คือ mechanical splice
ANSWER: A
การตรวจหาตำแหน่งของวัตถุด้วยเรดาห์อาศัยการส่งคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้าในข้อใด
A) รังสีแกมมา
B) อินฟราเรด
C) คลื่นสั้น
D) ไมโครเวฟ
ANSWER: B
การตั้งสถานีวิทยุถ่ายทอดจะเป็นในรูปแบบใดได้บ้าง
A) แบบ Point to Point
B) แบบ Multi Hop
C) แบบสถานีปลายทางและสถานีกลางทาง
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
การติดต่อสื่อสารทางโทรศัพท์จากผู้เช่าใช้โดยผ่านตู้ชุมสายโทรศัพท์ในปัจจุบัน ในการติดต่อแต่ละครั้งนั้นจะต้องผ่านโครงข่ายต่างๆ ถามว่าข้อใดคือลักษณะของโครงข่ายท้องถิ่น (Local Network)
A) โครงข่ายที่เชื่อมโยงระหว่างประเทศกับต่างประเทศ
B) โครงข่ายที่ติดต่อกันภายในจังหวัด
C) โครงข่ายที่ กสท. รับผิดชอบในการเชื่อมต่อ
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: B
การติดตั้งบริการอินเตอร์เน็ตให้หน่วยงานในกองทัพบกหน่วยใดเป็นหน่วยพิจารณาอนุมัติให้ติดตั้งได้
A) กองทัพบก
B) กองทัพภาค
C) กองพล
D) กรมการทหารสื่อสาร
ANSWER: D
การติดตั้งแผงสายอากาศแบบ Vertical Polarization เป็นแบบใด
A) สนามแม่เหล็กตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามแม่เหล็กขนานกับพื้นโลก
C) สนามแม่เหล็กขนานกับสนามไฟฟ้า
D) สนามไฟฟ้าขนานกับพื้นโลก
ANSWER: B
การนำคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้ามาใช้งานข้อใดผิด
A) หอกระจายข่าวเสียงตามสาย
B) วิทยุกระจายเสียง
C) สถานีโทรทัศน์
D) สถานีดาวเทียม
ANSWER: A
การนำโทรศัพท์เข้ามาใช้ในประเทศไทย มีวัตถุประสงค์ใด
A) เพื่อความมั่นคงของชาติ
B) เพื่อแจ้งข่าวเรือเข้าออกในแม่น้ำเจ้าพระยาให้กรุงเทพทราบ
C) เพื่อตรวจสอบเรือเข้าออกว่าเป็นเรือของฝ่ายใด
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
การส่งข่าวทางโทรพิมพ์ ใช้ในกรณี
A) ส่งข่าวที่มีความเร่งด่วนสูง
B) ส่งข่าวจากหน่วยที่อยู่ข้างหน้า ไปยังหน่วยที่อยู่ข้างหลัง
C) ส่งข่าวด้านธุรการ แผ่นบริวาร คำสั่งต่าง ๆ ที่ยาวๆ จำนวนมาก ๆ
D) ส่งข่าวที่ยาวๆ จำนวนมาก ๆ ในระยะทางที่ใกลๆ
ANSWER: D
การส่งสัญญาณที่มีความยาวคลื่นต่างกันในลักษณะสองทิศทางโดย ผ่านไฟเบอร์เส้นเดียวกัน วิธีการแบบนี้เรียกว่า
A) bi-directional transmission
B) bi-transmission
C) bi-Duplex
D) bi- Outside Vapor Phase Oxidation
ANSWER: A
การสนธิ วิทยุ – สาย คือการเชื่อมโยงวงจรทางสายเข้ากับข่ายวิทยุ โดยใช้อุปกรณ์ช่วยให้เครื่องรับส่งวิทยุ สามารถทำการสื่อสารกับเครื่องโทรศัพท์ได้ อยากทราบว่า ประโยชน์ของการสนธิวิทยุ – สาย คือข้อใด
A) เพิ่มความปลอดภัยของวงจรวิทยุให้มากขึ้น
B) เพิ่มความปลอดภัยของวงจรทางสายให้มากขึ้น
C) เชื่อมวงจรทางสายที่ขาดเป็นการชั่วคราว
D) เพิ่มรัศมีการติดต่อของวงจรวิทยุถ่ายทอดให้ไกลขึ้น
ANSWER: C
การแพร่กระจายคลื่นเมื่อสนามแม่เหล็กตั้งฉากกับพื้นโลกคือ
A) Horizontal Polarization
B) Vertical Polarization
C) Radiation Polarization
D) Circular Polarization
ANSWER: A
การใช้โทรศัพท์ถาวรในส่วนราชการของกองทัพบก มีข้อห้ามในเรื่องใดบ้าง
A) ห้ามใช้ในเรื่องส่วนตัว
B) ห้ามใช้ส่งข่าวที่มีชั้นความลับด้วยข้อความธรรมดา
C) ห้ามใช้โทรศัพท์ประเภท ค และ ง เป็นสายกลางของตู้สาขาโทรศัพท์
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
ข้อจำกัดของวิทยุถ่ายทอดคือระยะ Line of sight จะมีวิธีแก้ปัญหานี้ได้อย่างไร
A) เพิ่มกำลังออกอากาศ
B) เพิ่มความสูงของแผงสายอากาศ
C) เพิ่มความถี่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: B
ข้อต่อไปนี้เป็นข้อดีของการสื่อสารด้วยระบบ บลูทูธ (Bluetooth) ยกเว้นข้อใด
A) ปัญหาเรื่องการชนกันของข้อมูล กรณีสื่อสารผ่านอุปกรณ์หลายๆ อุปกรณ์
B) คลื่นความถี่สามารถส่งผ่านวัตถุหรือสิ่งกีดขวางได้
C) สามารถสื่อสารข้อมูลได้หลายรูปแบบ เช่น ข้อความ เสียง และสื่อประสม
D) ต้นทุนอุปกรณ์มีราคาไม่แพง
ANSWER: A
ข้อต่อไปนี้เป็นข้อดีของการสื่อสารด้วยระบบไมโครเวฟ ยกเว้นข้อใด
A) มีข้อจำกัดด้านภูมิประเทศ เช่น ภูเขาหรือตึกอาคารสูง อาจบดบังสัญญาณได้
B) เป็นคลื่นความถี่ที่สามารถบังคับทิศทางได้
C) สามารถติดตั้งเสารับส่งเพื่อถ่ายทอดสัญญาณต่อไปบนระยะทางไกลๆ ได้ดี
D) มีแถบความถี่ (bandwidth) สูง
ANSWER: A
ข้อต่อไปนี้เป็นข้อเสียของการสื่อสารด้วยระบบดาวเทียม ยกเว้นข้อใด
A) สามารถส่งสัญญาณแพร่ออกไปได้ไกลทั่วโลก และต้นทุนค่าใช้จ่ายไม่ขึ้นกับระยะทาง
B) ลงทุนสูงมาก เนื่องจากอุปกรณ์มีราคาแพง
C) เนื่องจากดาวเทียมใช้คลื่นความถี่สูง จึงสามารถถูกรบกวนด้วยสภาพภูมิอากาศที่แปรปรวนได้ง่าย
D) ปัญหาความปลอดภัยของข้อมูล เนื่องจากสัญญาณดาวเทียมส่งข้อมูลแบบแพร่กระจาย
ANSWER: A
ข้อมูลใด ไม่จำเป็น สำหรับการจัดทำแผนผังการสื่อสารทางโทรศัพท์
A) อัตราการจัดของหน่วยกองพล
B) รายละเอียดใน นปส.
C) ความต้องการวงจรทางสาย
D) ความเร่งด่วนในการวางสาย
ANSWER: D
ข้อใด ไม่ใช่ ประโยชน์ของแผนผังการสื่อสารทางสาย
A) แสดงให้ทราบนามตู้ชุมสายโทรศัพท์
B) แสดงตัวเลขจำนวนทางสายโทรศัพท์ที่มีอยู่จริงระหว่างตู้สลับสาย
C) แสดงให้ทราบจำนวนสถานีโทรศัพท์และวัน,เดือน,ปี ที่ได้รับการแก้ไขทางสายและตู้สลับสายครั้งสุดท้าย
D) แสดงให้ทราบเส้นทางการวางสายจากหน่วยหนึ่ง ไปถึงหน่วยหนึ่ง
ANSWER: D
ข้อใด ไม่ใช่ ปัจจัยในการพิจารณาวางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด
A) ขีดความสามารถของเครื่องมือ
B) ลักษณะภูมิประเทศและการแพร่กระจายคลื่น
C) ขีดความสามารถของข้าศึกในการดักรับหาทิศ
D) ที่ตั้งชุดวิทยุและสายอากาศ
ANSWER: C
ข้อใด ไม่ใช่ ส่วนประกอบของ IP ADDRESS
A) Network Address
B) Computer Address
C) Host Name
D) IP Name
ANSWER: B
ข้อใด ไม่ใช่ เหตุผลในการจัดทำแผนผังระบบเครือข่าย
A) เพื่อให้ง่ายต่อการบริหารจัดการ IP Address
B) เพื่อความรวดเร็ว ในการแก้ปัญหา อุปกรณ์ในระบบเครือข่าย
C) เพื่อให้สามารถรับส่งข้อมูลได้รวดเร็วมากขึ้น
D) เพื่อให้ทราบถึงผังการเชื่อมต่อระบบเครือข่าย
ANSWER: C
ข้อใดกล่าว ไม่ถูกต้อง เกี่ยวกับการจัดตั้งสถานีตรวจสาย
A) เพื่อความรวดเร็วในกาส่งข่าวทางโทรศัพท์
B) เพื่อให้ง่ายต่อการค้นหาและแก้ไขข้อขัดข้องของทางสายสนาม
C) สถานีตรวจสายมักประกอบด้วยแผงหมุดปลายสายหนึ่งหรือหลายแผง
D) สถานีตรวจสายอาจมีหรือไม่มีเจ้าหน้าที่ประจำก็ได้
ANSWER: A
ข้อใดกล่าว ไม่ถูกต้อง เกี่ยวกับการติดตั้งวงจรการสนธิวิทยุ/สาย
A) เพื่อเชื่อมต่อระหว่างวิทยุกับทางสาย โดยการพูดจากวิทยุผ่านตู้สลับสาย โดยการใช้วิทยุระบบ เอฟ.เอ็ม
B) เพื่อเชื่อมต่อระหว่างวิทยุกับทางสาย โดยการพูดจากวิทยุผ่านตู้สลับสาย โดยการใช้วิทยุระบบ เอ.เอ็ม
C) การติดตั้งสถานี ต้องใช้ภูมิประเทศที่สูงและเหมาะสม เป็นที่ๆ เป็นประโยชน์ต่อหน่วยมากที่สุด
D) สัญญาณเรียกขาน และนามเรียกขาน ให้ปฏิบัติตามข่ายวิทยุที่ได้แจ้งไว้ใน นปส.
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถึงคุณสมบัติการ สะท้อน ของคลื่นไมโครเวฟได้ถูกต้อง
A) เมื่อใช้จานรับสัญญาณแบบโลหะคลื่นจะสะท้อนได้ดี
B) เมื่อใช้จานรับสัญญาณแบบพลาสติกคลื่นจะสะท้อนได้ดี
C) เมื่อใช้จานรับสัญญาณแบบเซามิกคลื่นจะสะท้อนได้ดี
D) เมื่อใช้จานรับสัญญาณแบบไม้คลื่นจะสะท้อนได้ดี
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุดเกี่ยวกับ ชุมสาย DX-111 สามารถเชื่อมต่อถึงกันได้ โดยอาศัยเครื่องมือสื่อสาร
A) Radio Link เพียงอย่างเดียว เช่น RL-Series เป็นต้น
B) Cable เพียงอย่างเดียว เช่น สาย WD-1/TT เป็นต้น
C) ผ่านสายอากาศ CA-720
D) Radio Link และ Cable
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องที่สุดเกี่ยวกับ ล้อสายที่ที่ติดตั้งใช้งานกับ แกนล้อสาย RL-27
A) DR-8 2 ล้อ
B) DR-4 1 ล้อ หรือ DR-8 2 ล้อ
C) RL-159/U 1 ล้อ
D) DR-4 ได้สูงสุด 1 ล้อ หรือ RL-159/U ได้สูงสุด 1 ล้อ
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องสำหรับระบบชุมสายโทรศัพท์อัตโนมัติ ระบบ SPC
A) เป็นระบบที่พัฒนาขึ้นมาใช้งานแทนระบบ Step-by-Step
B) ระบบควบคุมได้นำเอาคอมพิวเตอร์มาเป็นหัวใจในการทำงานได้อย่างรวดเร็ว ลำดับขั้นตอนในการทำงานจะถูกนำมาเก็บบันทึกในหน่วยความจำชุมสาย
C) การต่อวงจรการสนทนาจะใช้กลไกเป็นตัวทำงานและใช้สัญญาณไฟฟ้าเป็นตัวควบคุม
D) โครงสร้างภายในมีส่วนควบคุมเพิ่มขึ้น ซึ่งจะทำหน้าที่ควบคุมการทำงานของอุปกรณ์ต่าง ๆ อุปกรณ์ส่วนใหญ่จะเป็น Relay
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ TA-1/PT
A) โทรศัพท์สนามกำลังงานเสียงขนาดเล็ก
B) พื้นที่ส่วนมากใช้กับสายโทรศัพท์สนาม ปฏิบัติงานในพื้นที่เขตหน้า
C) น้ำหนักเบา พกพา และสามารถเคลื่อนที่ได้ง่าย
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ การตั้งหมายเลข 3001 ให้กับ Subscriber ใน EXT=8 ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111
A) เข้าไปที่ MENU C32 กรอก EXT=8 กด EXEC เมื่อเข้ามาหน้า EXT=8 แล้ว เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ OWN X=___ เพื่อใส่หมายเลข 3001 ลงไป และกดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
B) เข้าไปที่ START MENU แล้วเลื่อนเคอเซอร์ไปที่ OWN X=___ แล้วจึงกรอกหมายเลข 3001 เมื่อกรอกเสร็จจึงกดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
C) เข้าไปที่ MENU C32 เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ WK X = ___ เพื่อใส่หมายเลข 3001 ใส่เสร็จแล้ว กดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
D) เข้าไปที่ MENU C32 กรอก EXT=8 กด EXEC เมื่อเข้ามาหน้า EXT=8 แล้ว เลื่อนเคอเซอร์ไปที่ N=___ เพื่อใส่หมายเลข 3001 ลงไป และกดบันทึกข้อมูลด้วยปุ่ม EXEC
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) Multiplex แบบ TDM ในระบบ 32 CH
B) Switching ต่อใช้งานโทรศัพท์ได้ 16 คู่สาย
C) Control System โดย DX-111 สามารถควบคุมและแจกจ่ายบริการชุมสายด้วยตัวเองได้
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) Multiplex แบบ TDM ในระบบ 32 CH
B) Switching ต่อใช้งานโทรศัพท์ได้ 16 คู่สาย
C) Control System โดย DX-111 สามารถควบคุมและแจกจ่ายบริการชุมสายด้วยตัวเองได้
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการทำ HOTLINE แบบที่ 1 ระหว่าง Subscriber EXT=8 N=8700 กับ EXT=7 N=8800 ของ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 เพื่อให้ Subscriber 2 เครื่อง เมื่อยกหูสามารถโทรหากันได้เลย
A) เข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=7 ใส่หมายเลข 8800 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8800 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=8 ไม่จำเป็นต้องทำ
B) เข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=8 ใส่หมายเลข 8700 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8700 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=7 ไม่จำเป็นต้องทำ
C) เข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=8 ใส่หมายเลข 8700 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8700 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=7 ใส่หมายเลข 8800 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8800 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1
D) ข้า MENU C34 เข้าไปที่ EXT=8 ใส่หมายเลข 8800 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8800 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1 ส่วน EXT=7 ใส่หมายเลข 8700 ที่ TO BNO =___ เป็น TO BNO =8700 หลังจากนั้นใส่เลข 1 ที่ HOT LINE TYPE =___ เป็น HOT LINE TYPE = 1
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับการที่หลอด Alarm สีแดง ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 ติดขึ้นมา เราสามารถแก้ปัญหาขั้นต้นได้อย่างไร
A) กดปุ่ม SPACE ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเองในขั้นต้น
B) ตรวจเช็ค Alarm ที่เกิดขึ้นได้โดยที่ใช้ MENU I52 และสามารถพิมพ์ TEST ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเองเบื้องต้นได้
C) กดปุ่ม TEST ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเอง
D) ตรวจเช็ค Alarm ที่เกิดขึ้นได้โดยที่ใช้ MENU I11 และสามารถพิมพ์ TEST ตามด้วย EXEC เพื่อให้เครื่องแก้ไขตัวเองเบื้องต้น
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับวิทยุถ่ายทอด RL-532A
A) ทำงานแบบ Point to point
B) ถูกทุกข้อ
C) เป็นวิทยุถ่ายทอด Full duplex
D) ความถี่ 1350-2690 MHz.
ANSWER: B
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับแป้นพิมพ์ ของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) แป้นพิมพ์ตัวอักษร A-Z
B) แป้นพิมพ์ตัวเลข 0-9 รวมทั้ง * และ #
C) แป้นพิมพ์ที่เป็น Function key เช่น MENU และ EXEC เป็นต้น
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับแป้นพิมพ์ ของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) แป้นพิมพ์ตัวอักษร A-Z
B) แป้นพิมพ์ตัวเลข 0-9 รวมทั้ง * และ #
C) แป้นพิมพ์ที่เป็น Function key เช่น MENU และ EXEC เป็นต้น
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับแหล่งจ่ายไฟของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) ใช้ไฟ 220 VAC เท่านั้น
B) ใช้ไฟ 24 VDC เท่านั้น
C) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
D) ใช้ไฟ 220 VAC และ ไฟ 24 VDC
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเกี่ยวกับแหล่งจ่ายไฟของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111
A) ใช้ไฟ 220 VAC เท่านั้น
B) ใช้ไฟ 24 VDC เท่านั้น
C) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
D) ใช้ไฟ 220 VAC และ ไฟ 24 VDC
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวถูกต้องเรื่องย่านความถี่ C - Band
A) 4 to 8 GHz
B) 12 to 18 GHz
C) 40 to 60 GHz
D) 75 to 110 GHz
ANSWER: A
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับการติดตั้งวิทยุถ่ายทอด (RL-SERIES) กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
A) นำสาย RR-221214/2 มาใช้งานเพื่อเชื่อมต่อ วิทยุถ่ายทอด (RL-SERIES) กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
B) ถ้าต่อใช้งานตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ผ่าน Port 1,2 และ 3 เป็นการเชื่อมต่อภายใน LOOP
C) การติดตั้งใช้งานทุกครั้ง ต้องติดตั้งสายดินทั้ง วิทยุถ่ายทอด (RL-SERIES) กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ให้เรียบร้อยเพื่อให้เครื่องสามารถทำงานได้เป็นระบบ และป้องกันอันตรายต่อตัวพนักงานหน้าเครื่อง
D) ไม่จำเป็นต้องตั้ง Bit rate ให้ตรงกัน
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับการทำ HOTLINE แบบที่ 4 ของ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111
A) ใช้ MENU C32 ร่วมกับ MENU C34 เพื่อทำ HOTLINE แบบที่ 4
B) TO BNO=___ใน MENU C34 จะต้องเป็นหมายเลขที่ใช้ร่วมกัน
C) ในทุก EXT ที่จำเป็นต้องทำ HOTLINE จะต้องใช้ MENU C32 เข้าไปใส่หมายเลขร่วมให้ครบทุก EXT
D) ไม่จำเป็นต้องมีหมายเลขร่วม สามารถเข้าไปที่ MENU C34 และเปลี่ยน HOT LINE TYPE=___ เป็นแบบที่ 4 ของ EXT ที่จำเป็นต้องทำ HOTLINE เพียงอย่างเดียว
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับข้อความดังกล่าว “นำแผง ELT มาต่อที่หมุด EXT 9-16 ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 แล้วต่อโทรศัพท์ Analog ที่ a1 b1 หมุด 8/16 ของแผง ELT”
A) โทรศัพท์ Analog ที่ต่ออยู่ จะมีสถานะยังไม่พร้อมใช้งาน เพราะยังไม่ได้ตั้งหมายเลขให้กับโทรศัพท์
B) โทรศัพท์ Analog เมื่อยกหู จะได้รับ Dial Tone
C) ถ้าต้องการให้โทรศัพท์ Analog มีหมายเลขเครื่อง สามารถเข้าไปตั้งหมายเลขโทรีศัพท์ลงที่ EXT=8 ได้ด้วย MENU C32
D) ถ้าต้องการให้โทรศัพท์ Analog มีหมายเลขเครื่อง สามารถเข้าไปตั้งหมายเลขโทรีศัพท์ลงที่ EXT=16 ได้ด้วย MENU C32
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับวิธีทำ REMOTE CONTROL ของ ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 ระหว่าง 9100 กับ 9200
A) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9100 สามารถทำ REMOTE CONTROL ไปยัง 9200 ได้ แต่ต้องกด SHIFT+MAST เพื่อให้ตัวเองได้รับสิทธิเป็นเครื่อง MASTER ก่อนการทำ REMOTE CONTROL
B) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9200 สามารถทำ REMOTE CONTROL ไปยัง 9100 ได้เลย
C) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9200 ให้เข้า START MENU เลื่อนเคอเซอร์ไปที่บรรทัด WK X=___ ใส่หมายเลข 9100 หลังจากนั้นให้กด SHIFT+RC
D) ตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม Dx-111 หมายเลข 9100 ไม่สามารถทำ REMOTE CONTROL ไปยัง 9200 ได้
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวผิดเกี่ยวกับสายโทรศัพท์สนาม
A) โลหะที่ใช้ทำสายมีคุณภาพที่ดี
B) สามารถแบ่งชนิดได้ 2 ชนิด คือ สายคู่ไขว้ และ สายคู่เดี่ยว
C) สามารถทนแรงดึงได้สูง และมีลักษณะเป็นตัวนำที่ดี
D) ไม่มีข้อใดกล่าวผิด
ANSWER: D
ข้อใดกล่าวไม่ถูกต้องเกี่ยวกับชุดวิทยุ RL-420
A) ใช้งานเป็นสถานีประจำที่
B) ใช้งานกึ่งประจำที่และใช้งานในขณะเคลื่อนที่ไม่ได้
C) ใช้ในทางยุทธวิธีโดยใช้งานร่วมกับ เครื่อง Multiplex
D) การทำงานเป็น แบบ Full Duplex
ANSWER: B
ข้อใดคือการใช้งาน RF IP
A) การจัดการข้อมูลการควบคุมอุปกรณ์ภายใน IDU
B) การจัดการการเชื่อมต่อ IDU และ ODU
C) การจัดการข้อมูลการควบคุมที่ส่งระหว่างวิทยุ 2 ตัว
D) การจัดการสำหรับการเชื่อมต่อ EMS
ANSWER: C
ข้อใดคือชื่อของสายที่ใช้เชื่อมระหว่าง ETE กับ LDF
A) CX-4149
B) CX-4148
C) CX-4142
D) CX-4161
ANSWER: B
ข้อใดคือประโยชน์ของบัญชีการใช้สายสนาม
A) ทำให้ทราบจุดเชื่อมต่อสัญญาณของแต่ละหน่วย
B) ทำให้ทราบเส้นทางการวางสายบนแผนที่
C) ทำให้ทราบจำนวนล้อสายที่ใช้จริงและที่คาดว่าจะต้องใช้ในแต่ละเส้นทาง
D) ทำให้ทราบจำนวนช่องการสื่อสารที่สามารถใช้งานได้
ANSWER: C
ข้อใดคือส่วนประกอบ เครื่องมือที่ใช้สำหรับในการตัดต่อสายสนามTE - 33
A) ซองหนัง CS-34
B) TL-13-A
C) มีด TL-29
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดคือส่วนประกอบของ โครงล้อสาย RL-31
A) โครงล้อ (FRAME) เป็นรูปตัว H สองตอน เชื่อมต่อกันด้วยบานพับ
B) แกนล้อ (AXLE) มีทั้งชนิดเพลาเดี่ยวและเพลาคู่
C) มือหมุน และ เบรค
D) กล่าวถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
ข้อใดเป็นชนิดของสายไฟเบอร์ออฟติก
A) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดโหมดเดี่ยว (Single mode Optical Fibers, SM) 2. หลายโหมด (Multimode Optical Fibers, MM)
B) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดคอร์เดี่ยว (Singlecore Optical Fibers, SC) 2. หลายคอร์ (Multicore Optical Fibers, MC)
C) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดสายเดี่ยว (Singleline Optical Fibers, SL) 2. หลายสาย (Multiline Optical Fibers, ML)
D) 2 ชนิด 1. เส้นใยแก้วนำแสงชนิดแสงเดี่ยว (Singleray Optical Fibers, SR) 2. หลายแสง (Multiray Optical Fibers, MR)
ANSWER: A
ข้อใดเป็นแผนผังแสดงการจัดและการต่อทางเทคนิค ของเครื่องมือสื่อสาร ที่ทำการติดต่อกันทางสายโทรศัพท์
A) แผนผังวงจร
B) แผนที่เส้นทางสาย
C) แผนผังการสื่อสารทางโทรศัพท์
D) แผนผังระบบวิทยุถ่ายทอด
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่ข้อดีของการใช้งานระบบวิทยุถ่ายทอด
A) สามารถทำการติดต่อกันได้ระยะไกลๆ
B) การติดตั้งใช้เวลาน้อยกว่าการวางสาย
C) สามารถสร้างข่ายการสื่อสารในพื้นที่ที่วางสายไม่ได้
D) ง่ายต่อการส่งกำลังบำรุงและ รปภ.
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่ข้อดีของสายไฟเบอร์ออฟติก
A) ในการติดตั้งสาย Fiber Optic ต้องใช้เครื่องมือพิเศษซึ่งราคาแพง
B) มีการลดทอนสัญญาณต่ำ(Low Attenuation)
C) มีคุณสมบัติเป็นฉนวน ไม่นำไฟฟ้า
D) เส้นใยแก้วนำเสียงมีอายุการใช้งานที่นาน
ANSWER: A
ข้อใดไม่ใช่วัตถุประสงค์ของการใช้งานวิทยุถ่ายทอด
A) เพื่อหลีกเลี่ยงสิ่งกีดขว้าง
B) เพื่อทดแทนการวางสาย
C) เพื่อเพิ่มระยะการติดต่อสื่อสาร
D) ไม่มีข้อผิด
ANSWER: D
ข้อใดไม่ใช่หน้าที่ของปุ่มพิเศษของโทรศัพท์ ETP-X
A) ปุ่ม A – ปุ่ม เคาะ (FLASH)
B) ปุ่ม B - ปุ่มโปรแกรม
C) ปุ่ม C – ปุ่มบันทึก
D) ปุ่ม D – ปุ่มบันทึก
ANSWER: C
ขั้วของสนามไฟฟ้าแบบ Vertical Polarization เป็นแบบใด
A) สนามไฟฟ้าตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามไฟฟ้าขนานกับพื้นโลก
C) สนามแม่เหล็กขนานกับสนามไฟฟ้า
D) สนามแม่เหล็กตั้งฉากกับพื้นโลก
ANSWER: A
ขั้วต่อสายโทรศัพท์ของ ETE-C คือข้อใด
A) FXS 8 คู่
B) FXS 12 คู่, FXO 4 คู่
C) FXS 12+LDF 24 คู่, FXO 4 คู่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: A
ขั้วต่อสายโทรศัพท์ของ ETE-M คือข้อใด
A) FXS 8 คู่
B) FXS 12 คู่, FXO 4 คู่
C) FXS 12+LDF 24 คู่, FXO 4 คู่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: C
ขั้วต่อสายโทรศัพท์ของ ETE-S คือข้อใด
A) FXS 8 คู่
B) FXS 12 คู่, FXO 4 คู่
C) FXS 12+LDF 24 คู่, FXO 4 คู่
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: B
ข่าวแต่ละฉบับที่จัดทำขึ้นมา จะต้องมีส่วนสำคัญดังนี้
A) รวดเร็ว แน่นอน ปลอดภัย
B) เชื่อถือได้ แน่นอน ปลอดภัย
C) หัวเรื่อง เนื้อเรื่อง ท้ายเรื่อง
D) กะทัดรัด ชัดเจน สมบูรณ์
ANSWER: C
ขีดจำกัดการทำงานของเครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT อยู่ที่ ………….. dB
A) 30
B) 5
C) 35
D) 10
ANSWER: D
ขีดจำกัดการทำงานของเครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT อยู่ที่ ………….. dB
A) 10
B) 5
C) 30
D) 35
ANSWER: D
คลื่นที่เดินทางจากสายอากาศสถานีส่งตามความโค้งของพื้นผิวโลกไปยังสายอากาศสถานีรับ คือการแพร่กระจายคลื่นตามข้อใด
A) คลื่นตรง
B) คลื่นสะท้อน
C) คลื่นฟ้า
D) คลื่นดิน
ANSWER: D
คลื่นฟ้าไม่สามารถเดินทางทะลุผ่านชั้นบรรยากาศใดได้
A) ไอโอโนสเฟียร์
B) สตาร์โตสเฟียร์
C) โทรโปสเฟียร์
D) มีโซสเฟียร์
ANSWER: A
คุณลักษณะที่ดีของสายโทรศัพท์สนาม คือ
A) มีฉนวนหุ้ม
B) น้ำหนักเบา
C) เป็นตัวนำที่ดี
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
จ.ส.อ.วินัย ยอดเยี่ยม สังกัด ส.พัน.8 พล.ร.8 ได้อ่านแผนผังวงจร ที่หน่วยได้จัดทำขึ้น เห็นตู้ชุมสายโทรศัพท์ในแผนผังวงจร ที่วาดจำนวนมาก โดยเป็นตู้ชุมสายโทรศัพท์ที่มีความทันสมัย สามารถรองรับผู้ใช้งานได้หลายคู่สาย อยากทราบว่า ตู้ชุมสายโทรศัพท์ที่ติดตั้งให้กับหน่วยขึ้นตรงของ พล.ร.8 เป็นเครื่องมือของหน่วยใด
A) เป็นตู้ชุมสายโทรศัพท์ ใน อจย. ของ นขต.พล.ร.8 เอง
B) เป็นตู้ชุมสายโทรศัพท์ที่ ส.พัน.8 พล.ร.8 นำไปติดตั้งให้กับ นขต.พล.ร.8
C) เป็นตู้ชุมสายโทรศัพท์ที่ พล.ร.8 นำไปติดตั้ง
D) เป็นตู้ชุมสายโทรศัพท์ที่ กองทัพภาค นำมาติดตั้งให้
ANSWER: A
จะใช้ Bit Rate 2048 Kb/s ในการส่งสัญญาณความถี่ 1815 MHz จะเลือกวิทยุถ่ายทอดใด
A) RL-420
B) RL-421A
C) RL-422A
D) RL-432A
ANSWER: D
ชั้นบรรยากาศไอโอโนสเฟียร์ ชั้นใดมีผลต่อการติดต่อสื่อสารย่าน HF
A) ชั้น F
B) ชั้น E
C) ชั้น D
D) ชั้น A
ANSWER: A
ชุดสร้างสายสนาม ดำเนินการวางสายโทรศัพท์ WD-1/TT จำนวน 1 คู่สาย จากตู้ชุมสายของ ทก.พล.ร.8 หลัก ไปยังตู้ชุมสายของ ทก.ร.28 ระยะทาง 10 ไมล์ เพื่อเชื่อมต่อสัญญาณระหว่าง ตู้ชุมสายโทรศัพท์ ทั้งสอง อยากทราบว่า สายโทรศัพท์เส้นนี้กำหนดเป็นวงจรแบบใด
A) วงจรผู้ใช้เฉพาะ
B) วงจรผู้ใช้ร่วม
C) วงจรอนุมัติ
D) วงจรไม่อนุมัติ
ANSWER: B
ชุดสร้างสายสนาม วางสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT จำนวน 1 คู่สาย จาก ทก.พล.ร.59 หลัก ไปยัง ทก.ร.519 ระยะทาง 5 ไมล์ เป็นวงจรผู้ใช้เฉพาะ อยากทราบว่า ต้องใช้เครื่องโทรศัพท์สำหรับใช้งานในวงจรสายนี้ จำนวนกี่เครื่อง
A) 1 เครื่อง
B) 2 เครื่อง
C) 3 เครื่อง
D) 4 เครื่อง
ANSWER: B
ชุดสร้างสายสนาม วางสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT จำนวน 1 คู่สาย เป็นวงจรผู้ใช้ร่วม จาก ทก.พล.ร.59 หลัก ไปยัง ทก.ร.529 โดยใช้สายที่อยู่ในล้อม้วนสาย RL-159/U หมดไปจำนวน 10 ล้อ พอดี อยากทราบว่า ต้องใช้เครื่องโทรศัพท์สำหรับใช้งานในวงจรสายนี้ จำนวนกี่เครื่อง
A) 6 เครื่อง
B) 4 เครื่อง
C) 2 เครื่อง
D) 0 เครื่อง
ANSWER: D
ชุดสร้างสายสนาม วางสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT จำนวน 1 คู่สาย เป็นวงจรผู้ใช้เฉพาะ จาก ทก.พล.ร.59 หลัก ไปยัง ทก.ร.519 โดยใช้สายที่อยู่ในล้อม้วนสาย RL-159/U หมดไปจำนวน 14 ล้อ พอดี อยากทราบว่า เครื่องโทรศัพท์ชนิดใดเหมาะสมที่จะนำมาใช้งานในวงจรสายนี้
A) เครื่องโทรศัพท์ TA-1/PT
B) เครื่องโทรศัพท์ TA-312/PT
C) เครื่องโทรศัพท์ TA-264/PT
D) เครื่องโทรศัพท์ TP-9
ANSWER: B
ชุดสร้างสายสนาม วางสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT จำนวน 1 คู่สาย เป็นวงจรผู้ใช้เฉพาะ จาก ทก.พล.ร.59 หลัก ไปยัง ทก.ร.59 โดยใช้สายที่อยู่ในล้อม้วนสาย RL-159/U หมดไปจำนวน 35 ล้อ พอดี อยากทราบว่า เครื่องโทรศัพท์ชนิดใดเหมาะสมที่จะนำมาใช้งานในวงจรสายนี้
A) เครื่องโทรศัพท์ ETP-1
B) เครื่องโทรศัพท์ TA-312/PT
C) เครื่องโทรศัพท์ TA-264/PT
D) เครื่องโทรศัพท์ ETP-3
ANSWER: C
ชุดสร้างสายสนาม วางสายโทรศัพท์สนาม จาก ทก.พล.ร.8 หลัก ไปยัง ป.8 จำนวน 2 คู่สาย เป็นวงจรผู้ใช้ร่วม วัดระยะทางบนแผนที่ ได้ 10 ไมล์ ซึ่งในการวางสายนี้จะต้องมีการผูกเงื่อนยึดตรึงทางสายเพื่อป้องกันการชำรุดของสาย โดยจะต้องเผื่อสายสำหรับการผูกเงื่อนไว้ จำนวนเท่าใด
A) 2 ไมล์
B) 4 ไมล์
C) 6 ไมล์
D) 8 ไมล์
ANSWER: B
ชุดสร้างสายสนาม ได้รับภารกิจให้วางสายโทรศัพท์ ระยะทางในการวางสาย 3.125 ไมล์ โดยมีเวลาจำกัดในการวางสาย และมีจำนวนสายที่เหลืออยู่เพียง 3.5 ไมล์ เท่านั้น ภูมิประเทศเป็นที่ราบลุ่ม สลับเนินเขา มีเส้นทางคมนาคม สามารถขับรถไปได้ พื้นดินสองข้างทางร่วนซุย มีเสาไฟฟ้า ตลอดแนวเส้นทาง หากยึดตามหลักการวางสาย ที่จะต้องเผื่อสายไว้ จะไม่สามารถวางสายเส้นนี้ได้ หากท่านเป็น หน.ชุดสร้างสายสนาม จะเลือกวิธีการแก้ปัญหาในข้อใด
A) วางสายเหนือศีรษะ เพื่อให้วงจรทางสายนี้ ได้คุณภาพสัญญาณดีที่สุด
B) วางสายแบบฝังดิน เพื่อป้องกันไม่ให้สายขาด
C) วางสายเหนือศีรษะและฝังดิน ให้เหมาะสมกับภูมิประเทศ
D) วางสายบนพื้นดิน เพื่อความรวดเร็ว ลดการผูกมัดสายโดยไม่จำเป็น
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือวางวาย CE-11 สามารถบรรจุล้อสายใดได้
A) DR-7
B) DR-4
C) RL-159/U
D) DR-8
ANSWER: D
ชุดเครื่องมือวางวาย CE-11 สามารถใช้พนักงานกี่นายในการวางสายและเก็บสาย
A) 4
B) 3
C) 2
D) 1
ANSWER: D
ดาวเทียม ที่ต้องทำงานอยู่ตลอดเวลาไม่มีการหยุด โดยที่ดาวเทียมต้องสามารถโคจร และรักษาตำแหน่งให้อยู่ในตำแหน่งที่ถูกต้องได้ตลอดเวลา ทำงานโดยอาศัยหลักการส่งผ่าน สัญญาณถึงกันระหว่างสถานีภาคพื้นดินและดาวเทียม ข้อความนี้กล่าวถึงดาวเทียมในข้อใด
A) ดาวเทียมสื่อสาร
B) ดาวเทียมบอกตำแหน่ง
C) ดาวเทียมสำรวจทรัพยากร
D) ดาวเทียมอุตุนิยมวิทยา
ANSWER: A
ดาวเทียมชนิดใดที่มีอุปกรณ์ถ่ายภาพเมฆ และเก็บข้อมูลในการใช้พยากรณ์อากาศ
A) ดาวเทียมอุตุนิยมวิทยา
B) ดาวเทียมสังเกตการณ์ดาราศาสตร์
C) ดาวเทียมสำรวจทรัพยากรโลก
D) ดาวเทียมสื่อสาร
ANSWER: A
ตัวผลิตคลื่นความถี่รับ-ส่งคลื่นวิทยุอยู่ที่อุปกรณ์ใด
A) ODU
B) สายอากาศ
C) IDU
D) DFR
ANSWER: A
ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 สามารถต่อใช้งานโทรศัพท์ระบบใดได้บ้าง
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) Digital อย่างเดียว
C) Analog อย่างเดียว
D) Analog และ Digital
ANSWER: D
ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 สามารถต่อใช้งานโทรศัพท์ระบบใดได้บ้าง
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) Digital อย่างเดียว
C) Analog อย่างเดียว
D) Analog และ Digital
ANSWER: D
ตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-C รองรับการทำงานของเครื่องโทรศัพท์ในระบบ VoIP ได้จำนวนกี่ IP Address
A) 20 IP Address
B) 40 IP Address
C) 100 IP Address
D) 120 IP Address
ANSWER: A
ตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-M รองรับการทำงานของเครื่องโทรศัพท์ในระบบ VoIP ได้จำนวนกี่ IP Address
A) 20 IP Address
B) 40 IP Address
C) 100 IP Address
D) 120 IP Address
ANSWER: C
ตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-S รองรับการทำงานของเครื่องโทรศัพท์ในระบบ VoIP ได้จำนวนกี่ IP Address
A) 20 IP Address
B) 40 IP Address
C) 100 IP Address
D) 120 IP Address
ANSWER: B
ถ้าระยะการติดต่อสื่อสารเกินกว่า Line of Sight หรือภูมิประเทศไม่เหมาะสมจะแก้ปัญหาอย่างไร
A) จัดตั้งสถานี Relay
B) ใช้การสร้างสาย
C) ไม่สามารถตั้งสถานีได้
D) เปลี่ยนการสื่อสารเป็นทางสาย
ANSWER: A
ถ้าแผงสายอากาศของสถานี A หันไปที่มุม 90 องศา สถานี B ซึ่งเป็นคู่สถานีจะหันแผงสายอากาศไปมุมเท่าใด
A) 0 องศา
B) 90 องศา
C) 180 องศา
D) 270 องศา
ANSWER: D
ถ้าใช้ GRX-4000 เป็นสถานีกลางทางโดยไม่เชื่อมต่อ Port SYSCON จะเป็นอย่างไร
A) ไม่สามารถ Call หาวิทยุเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
B) ไม่สามารถส่งข้อมูลจาก HOP หนึ่งไปอีก HOP หนึ่งได้
C) ไม่สามารถทำการรีโมทไปตั้งค่าเครื่องอื่นนอกจากคู่สถานีได้
D) ไม่มีผลใดๆ ทำงานได้ปกติครบทุกฟังก์ชั่น
ANSWER: C
ถุงเก็บสาย MX - 306 A/G บรรจุสายได้ยาว………………
A) 2 ไมล์
B) 1 ไมล์
C) 1/4 ไมล์
D) 1/2 ไมล์
ANSWER: D
น้ำหนักของ ETE-M ประมาณกี่กิโลกรัม
A) 12 กก.
B) 15.4 กก.
C) 13.7 กก.
D) 14.5 กก.
ANSWER: C
ประเทศไทยนำโทรศัพท์มาใช้ครั้งแรกตั้งแต่สมัยใด และหน่วยงานใดเป็นผู้รับผิดชอบ
A) รัชกาลที่ 4 กระทรวงกลาโหม
B) รัชกาลที่ 5 กรมกลาโหม
C) รัชกาลที่ 6 กรมกลาโหม
D) รัชกาลที่ 5 กระทรวงกลาโหม
ANSWER: B
ประเภทของโทรศัพท์ตามระเบียบ ทบ. ว่าด้วยการติดตั้ง การใช้ การโยกย้าย การโอน และการซ่อมบำรุงและการใช้บริการอินเตอร์เน็ตของ ทบ. ปี 2562 มีกี่ประเภท
A) 3 ประเภท
B) 4 ประเภท
C) 5 ประเภท
D) 6 ประเภท
ANSWER: C
ประเภทโทรศัพท์ที่เช่าจาก บ.ทีโอที หรือผู้ให้บริการรายอื่นที่สามารถเบิกจ่ายค่าเช่าใช้บริการกับทางราชการได้คือ
A) ประเภท ก.
B) ประเภท ข.
C) ประเภท ค.
D) ประเภท ง.
ANSWER: A
ปี 2429 กรมกลาโหมได้โอนกิจการโทรศัพท์ไปให้กรมไปรษณีย์โทรเลขดูแล ซึ่งทำให้ประชาชนมีโอกาสได้ใช้ ระบบโทรศัพท์ที่ใช้นั้นจะเป็นระบบใด
A) ระบบ Common Battery (CB)
B) ระบบ Magneto หรือ Local Battery (LB)
C) ระบบ Step By Step
D) ระบบ Crossbar
ANSWER: B
ผบ.ร้อยสายและวิทยุถ่ายทอด ได้สั่งการให้ชุดสร้างสายสนาม ทำการวางสายในเส้นทางที่ได้วางแผนไว้ โดยชุดสร้างสายสนามมีขีดความสามารถในการวางสายไปในเส้นทางเดียวกัน พร้อมกันได้สูงสุดกี่คู่สาย
A) 1 คู่สาย
B) 2 คู่สาย
C) 3 คู่สาย
D) 4 คู่สาย
ANSWER: C
ผู้ประดิษฐ์คิดค้นโทรศัพท์เครื่องแรกของโลกตามที่มีบันทึกไว้โดยใคร
A) อลิสคริสตั้นแกรแฮมเบล
B) กาลิเลโอเบล
C) อเล็กซานเดอร์ แกรแฮมเบล
D) โทมัสอันวาเรดิสันแกรแฮม
ANSWER: C
พนักงานวิทยุถ่ายทอด เกิดความสงสัยว่าทำไม ผบช. ถึงต้องเลือกใช้งานวิทยุถ่ายทอด ในการเชื่อมต่อสัญญาณของตู้ชุมสายโทรศัพท์ ในเมื่อ ก็ได้มีการวางสายโทรศัพท์เชื่อมต่อกันแล้วระหว่างหน่วย จึงได้ไปสอบถาม หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด และทราบเหตุผล จนเข้าใจเป็นอย่างดี อยากทราบว่า ข้อใด ไม่ใช่เหตุผล ในการเลือกใช้วิทยุถ่ายทอด
A) ใช้แทนทางสาย เมื่อต้องการเชื่อมต่อตู้ชุมสายโทรศัพท์ในระยะทางไกล
B) เมื่อสถานการณ์ต้องการความรวดเร็วในการเชื่อมต่อตู้ชุมสายโทรศัพท์
C) ใช้เพื่อเชื่อมต่อระหว่างสถานีในการสนธิวิทยุ-สาย
D) ใช้เพิ่มเติมและขยายระบบทางสาย
ANSWER: C
พนักงานวิทยุถ่ายทอด เกิดความสงสัยว่าทำไม ผบช. ถึงต้องเลือกใช้งานวิทยุถ่ายทอด ในการเชื่อมต่อสัญญาณของตู้ชุมสายโทรศัพท์ ในเมื่อ ก็ได้มีการวางสายโทรศัพท์เชื่อมต่อกันแล้วระหว่างหน่วย จึงได้ไปสอบถาม หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด และทราบเหตุผล จนเข้าใจเป็นอย่างดี อยากทราบว่า ข้อใดเป็นข้อเสีย ในการเลือกใช้วิทยุถ่ายทอด
A) การรักษาความปลอดภัยที่ตั้งสถานี และการส่งกำลังบำรุงทำได้ยาก
B) การแก้ไขดัดแปลงเส้นทางการติดต่อสื่อสารทำได้รวดเร็ว
C) สามารถติดต่อสื่อสารกันได้ระยะทางไกล
D) สามารถสร้างข่ายการสื่อสารในพื้นที่ ที่วางสายไม่ได้
ANSWER: A
พนักงานเครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT สามารถรับรู้ได้ยังไงว่ามีคนเรียกเข้ามา
A) ไฟสถานะ CALL สีเขียว และ เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
B) เสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
C) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ เพียงอย่างเดียว
D) วงจรรับสัญญาณเรียกแบบทัศนะรูปกากะบาดปรับไม่ได้ และแบบเสียงบัสเซอร์ สามารถปรับได้
ANSWER: D
พลทหารซึ่งได้เข้ามาทำงานอยู่ในชุดวิทยุถ่ายทอด มีความตั้งใจในการเรียนรู้งานเป็นอย่างดี แต่เกิดความสงสัยว่า ข้อดีของการใช้งานวิทยุถ่ายทอดเป็นอย่างไร หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด จึงได้อธิบายให้เข้าใจ ข้อใด ไม่ใช่ ข้อดีของการใช้งานวิทยุถ่ายทอด
A) มีทิศทางการส่งคลื่นที่แน่นอน สามารถค้นหาที่ตั้งได้ง่าย สะดวก
B) สามารถติดต่อกันได้ไกลหลายกิโลเมตร
C) ใช้เวลาในการติดตั้งน้อยกว่าการวางสาย
D) อันตรายที่เกิดจากการกระทำของข้าศึกมีน้อย
ANSWER: A
พลสร้างสายสนาม ทำการวางสายจากสถานี A ไปยังสถานี B จำนวน 1 คู่สาย โดยใช้สาย WD – 1/TT ที่บรรจุอยู่ในล้อม้วนสาย RL–159/U หมดไปจำนวน 12 ล้อ พอดี อยากทราบว่า จากสถานี A ไปยังสถานี B มีระยะทางกี่ไมล์
A) 10 ไมล์
B) 12 ไมล์
C) 14 ไมล์
D) 16 ไมล์
ANSWER: A
มาตรฐานในการเชื่อมต่อของวิทยุถ่ายทอด RL-532A ข้อใดไม่ถูกต้อง
A) IEEE 802.11
B) G.703
C) V.11
D) Ethernet
ANSWER: A
ระบบชุมสายโทรศัพท์ในปัจจุบันใช้แบบใด
A) Manual
B) Step-By-Step
C) SPC.
D) Cross bar
ANSWER: C
ระบบโทรศัพท์แบ่งออกเป็น 3 ระบบคือ LB, CB, และ CBS ข้อใดเป็นหลักการทำงานของระบบ LB (Local Battery)
A) ไฟเลี่ยงวงจรปากพูดและวงจรกระดิ่งได้จากเครื่องสลับสายหรือตู้สลับสายกลาง
B) วงจรปากพูดจะได้ไฟเลี้ยงจากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง วงจรกระดิ่งได้แรงไฟกระแสสลับจากเครื่องกำเนิดมือหมุน
C) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังได้จากแบตเตอรี่ภายใน ไฟเลี้ยงวงจรกระดิ่งได้จากเครื่องสลับสาย
D) ไฟเลี้ยงวงจรปากพูดและไฟเรียกได้จากตู้สลับสายกลาง
ANSWER: B
ระบบโทรศัพท์แบ่งออกเป็น 3 ระบบคือ LB, CB, และ CBS ข้อใดเป็นหลักการทำงานของระบบ CB (Common Battery)
A) ไฟเลี่ยงวงจรปากพูดและวงจรกระดิ่งได้จากเครื่องสลับสายหรือตู้สลับสายกลาง
B) วงจรปากพูดจะได้ไฟเลี้ยงจากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง วงจรกระดิ่งได้แรงไฟกระแสสลับจากเครื่องกำเนิดมือหมุน
C) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังได้จากแบตเตอรี่ภายใน ไฟเลี้ยงวงจรกระดิ่งได้จากเครื่องสลับสาย
D) ไฟเลี้ยงวงจรปากพูดและไฟเรียกได้จากตู้สลับสายกลาง
ANSWER: D
ระบบโทรศัพท์แบ่งออกเป็น 3 ระบบคือ LB, CB, และ CBS ข้อใดเป็นหลักการทำงานของระบบ CBS (Common Battery Signaling)
A) ไฟเลี่ยงวงจรปากพูดและวงจรกระดิ่งได้จากเครื่องสลับสายหรือตู้สลับสายกลาง
B) วงจรปากพูดจะได้ไฟเลี้ยงจากแบตเตอรี่ประจำเครื่อง วงจรกระดิ่งได้แรงไฟกระแสสลับจากเครื่องกำเนิดมือหมุน
C) ไฟเลี้ยงปากพูดหูฟังได้จากแบตเตอรี่ภายใน ไฟเลี้ยงวงจรกระดิ่งได้จากเครื่องสลับสาย
D) ไฟเลี้ยงวงจรปากพูดและไฟเรียกได้จากตู้สลับสายกลาง
ANSWER: C
ระยะ Line of Sight ของวิทยุถ่ายทอดที่กองทัพบกใช้งานมีระยะเท่าใด
A) 20-30 Km
B) 40-50 Km
C) 60-70 Km
D) 80-90 Km
ANSWER: B
ระยะห่างระหว่างช่องของวิทยุ RL-422A แต่ละช่องห่างกันเท่าไร
A) 100 kHz
B) 125 kHz
C) 100 MHz
D) 87.5 MHz
ANSWER: B
ระหว่างการ Modulation แบบ QPSK และ 16QAM แบบใดส่งข้อมูลเร็วกว่า
A) 16QAM
B) QPSK
C) เท่ากัน
D) ไม่มีข้อใดถูก
ANSWER: A
ล้อม้วนสาย DR-8 บรรจุสายได้ยาว………………
A) 2 ไมล์
B) 1/2 ไมล์
C) 1 ไมล์
D) 1/4 ไมล์
ANSWER: D
ล้อม้วนสาย RL-159/U บรรจุสายได้ยาว………………
A) 2 ไมล์
B) 1/2 ไมล์
C) 1/4 ไมล์
D) 1 ไมล์
ANSWER: D
ลักษณะของแกนล้อสาย RL-27
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูกต้อง
B) เครื่องยนต์วางสายและเก็บสายโทรศัพท์สนาม
C) โครงเหล็กรูปตัว H สองตอน มีบานพับพับเก็บ และกางออกได้
D) ทำด้วยเหล็กกลม ๆ สองท่อนต่อกันมีด้านถือทั้งสองข้าง
ANSWER: D
วงจรผู้ใช้ร่วม เป็นอย่างไร
A) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างเครื่องโทรศัพท์ กับเครื่องโทรศัพท์ โดยตรง
B) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์ กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์
C) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์ กับ เครื่องโทรศัพท์
D) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างเครื่องโทรศัพท์ กับ อุปกรณ์เฉพาะ
ANSWER: B
วงจรผู้ใช้เฉพาะ เป็นอย่างไร
A) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างเครื่องโทรศัพท์ กับเครื่องโทรศัพท์ โดยตรง
B) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์ กับ ตู้ชุมสายโทรศัพท์
C) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์ กับ เครื่องโทรศัพท์
D) เป็นวงจรที่เชื่อมต่อระหว่างเครื่องโทรศัพท์ กับ อุปกรณ์เฉพาะ
ANSWER: A
วิทยุ RL-420 มีจำนวนช่องการสื่อสาร เท่าใด
A) 1000 ช่อง
B) 2000 ช่อง
C) 2800 ช่อง
D) 4000 ช่อง
ANSWER: B
วิทยุ RL-422A มีจำนวนช่องการสื่อสาร เท่าใด
A) 1000 ช่อง
B) 2000 ช่อง
C) 4200 ช่อง
D) 4000 ช่อง
ANSWER: C
วิทยุ RL-432A มีจำนวนช่องการสื่อสาร เท่าใด
A) 1000 ช่อง
B) 2000 ช่อง
C) 2800 ช่อง
D) 4000 ช่อง
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอด RL-420 สามารถโปรแกรมความถี่แบบ Manual ได้ข้อใดถูกต้องเกี่ยวกับความถี่รับ กับความถี่ส่ง
A) ห่างกัน 100 MHz
B) ห่างกันตั้งแต่ 50.1 MHz
C) ห่างกัน 1 Filter
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอด RL-532A สามารถรับส่งข้อมูลได้สูงสุดเท่าไหร่
A) 14 Mb/s
B) 24 Mb/s
C) 34 Mb/s
D) 64 Mb/s
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอด RL-SERIES ที่ ทบ. ใช้อยู่ในปัจจุบัน มีย่านความถี่ใช้งานอยูในย่านความถี่เท่าไร
A) 3 -30 KHz
B) 30-300 KHz
C) 30-300MHz
D) 300-3,000 MHz
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอด TRC-4000 สามารถกำหนดกำลังออกอากาศเท่าใด
A) 4.5 dB. ถึง +35.5 dB
B) 4.4 GHz. ถึง 5 GHz
C) 4.5 dB. ถึง +35 dB
D) 4.4 dB. ถึง +5 dB
ANSWER: A
วิทยุถ่ายทอด TRC-4000 สามารถใช้ BIT RATE ได้สูงสุดเท่าใด
A) 14 Mb/s
B) 24 Mb/s
C) 34 MB/s
D) 64 MB/s
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอด TRC-4000 ใช้ความถี่เท่าใด
A) 4-5 GHz
B) 4.4-5 GHz
C) 4.5-5 GHz
D) 4-5.5 GHz
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอด เป็นวิทยุที่ทำงานโดยใช้ความถี่ 2 ความถี่ พร้อมกัน แบ่งเป็นความถี่รับ และ ความถี่ส่ง และในการวางแผนจะต้องกำหนดว่าจะให้ความถี่ใดเป็นความถี่หลัก ความถี่รอง หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด จะใช้ความถี่ใดในการนำมาคำนวณหาค่าความเชื่อถือได้ของระบบวิทยุถ่ายทอด
A) ความถี่ที่สูงที่สุด
B) ความถี่ส่ง
C) ความถี่รับ
D) ความถี่หลัก
ANSWER: A
วิทยุถ่ายทอดจะใช้เป็นมัชฌิมแทนสายส่งกำลังเมื่อใด
A) เมื่อต้องการความเร็วในการติดตั้งระบบทางสาย
B) เมื่อหน่วยขาดแคลนสายส่งกำลัง
C) เมื่อมีความต้องการการสื่อสารทางสายที่มีระยะทางไกลๆ
D) เมื่อต้องการความเร็วในการติดตั้งระบบทางสายและระบบการสื่อสารทางสายที่มีระยะทางไกล
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอดจัดอยู่ในการสื่อสารแบบใด
A) SIMPLEX
B) HALF-DUPLEX
C) FULL-DUPLEX
D) COMPLEX
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอดทำงานในย่านความถี่ UHF ในการส่งสัญญาณ จะทำให้เกิดการแพร่กระจายและสูญเสียในบรรยากาศ ทำให้ติดต่อได้ไม่ไกลนัก จำเป็นต้องส่งในระยะสายตา Line of Sight ข้อใดต่อไปนี้ ไม่ใช่ ข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับการทำระบบวิทยุถ่ายทอด
A) แผนที่เส้นทางในการวางสาย เชื่อมระบบวิทยุถ่ายทอด
B) Path Calculation การคำนวณหาค่าความเชื่อถือได้ของระบบ
C) Path Profile การแสดงชั้นความสูงของภูมิประเทศ
D) Frequency Plan แผนการตั้งความถี่
ANSWER: A
วิทยุถ่ายทอดรุ่น RL-420 มีย่านความถี่ใช้งานที่เท่าใด
A) 710 – 960 MHz
B) 760 – 960 MHz
C) 860 – 960 MHz
D) 810 – 910 MHz
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอดรุ่น RL-432A มีย่านความถี่ใช้งานที่เท่าใด
A) 1350 – 1850 GHz
B) 1350 – 1850 MHz
C) 760 – 960 MHz
D) 610 – 960 MHz
ANSWER: B
วิทยุถ่ายทอดรุ่น RL-532A มีย่านความถี่ใช้งานที่เท่าใด
A) 1350 – 1850 GHz
B) 1350 – 1850 MHz
C) 1350 – 2690 GHz
D) 1350 – 2690 MHz
ANSWER: D
วิทยุถ่ายทอดสามารถปรับเปลี่ยนรูปแบบการทำงาน จากวิทยุปลายทางเป็นวิทยุถ่ายทอดกลางทางหรือเป็นสถานีกลางทางได้ การเปลี่ยนรูปแบบการทำงานนี้เป็นข้อดีของรูปแบบวิทยุถ่ายทอดข้อใด
A) มีความคล่องตัวสูง
B) ง่ายต่อการติดตั้ง
C) มีความอ่อนตัวสูง
D) ติดตั้งรื้อถอนได้รวดเร็ว
ANSWER: C
วิทยุถ่ายทอดในข้อใด ไม่สามารถใช้ในการเชื่อมต่อสัญญาณให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE
A) GRX-4000
B) MH-544
C) RL-532
D) RL-420
ANSWER: D
ส.พัน.8 พล.ร.8 ทำการวางระบบการติดต่อสื่อสารทางสาย สนับสนุนภารกิจของ พล.ร.8 โดยใช้สายโทรศัพท์ WD-1/TT ที่บรรจุอยู่ในล้อม้วนสาย RL-159/U ที่มีอยู่ตาม อจย.พัน.ส.พล ไปจนหมด หากในอนาคต พล.ร.8 ต้องจัดตั้งศูนย์การสื่อสารเพิ่มเติม ส.พัน.8 พล.ร.8 จะนำสายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT จากที่ใด มาสนันสนุน ภารกิจเพิ่มเติมของ พล.ร.8
A) ขอรับการสนับสนุนจาก ส.พัน.9 พล.ร.9 ซึ่งเป็นกองพลข้างเคียงในพื้นที่การรบ
B) ขอรับการสนับสนุนจาก ส.พัน.26 ทภ.6 ซึ่งเป็น พัน.ส.ทภ.
C) รวบรวมสายจาก นขต. ของ ส.พัน.8 พล.ร.8 เพื่อมาสนับสนุนภารกิจสำคัญของ พล.ร.8
D) รื้อสายเดิมที่วางจากหน่วยที่มีความสำคัญไม่มาก มาวางใหม่ เพื่อสนับสนุนภารกิจ
ANSWER: D
ส.อ.สมปอง พารวย ซึ่งทำหน้าที่ในชุดสร้างสายสนาม ของ ส.พัน.9 พล.ร.9 ได้สอบถามความหมายกับ หน.ชุดสร้างสายสนาม ว่า ในการเขียนแผนผังวงจร ของ พล.ร.9 มีการเขียนตัวเลขกำกับไว้ที่เส้นวงจรเส้นหนึ่ง ว่า “21-61” ข้อใดคือความหมายที่ถูกต้องของเลขวงจร “21-61”
A) เป็นวงจรผู้ใช้เฉพาะ จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.9 เป็นวงจรใช้เฉพาะที่ 1
B) เป็นวงจรผู้ใช้เฉพาะ จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.19 เป็นวงจรใช้เฉพาะที่ 1
C) เป็นวงจรผู้ใช้ร่วม จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.9 เป็นวงจรใช้ร่วมที่ 1
D) เป็นวงจรผู้ใช้ร่วม จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.19 เป็นวงจรใช้ร่วมที่ 1
ANSWER: C
ส.อ.สายเสมอ ฝนชุ่มฉ่ำ ซึ่งทำหน้าที่ในชุดสร้างสายสนาม ของ ส.พัน.9 พล.ร.9 ได้สอบถามความหมายกับ หน.ชุดสร้างสายสนาม ว่า ในการเขียนแผนผังวงจร ของ พล.ร.9 มีการเขียนตัวเลขกำกับไว้ที่เส้นวงจรเส้นหนึ่ง ว่า “11-61” ข้อใดคือความหมายที่ถูกต้องของเลขวงจร “11-61”
A) เป็นวงจรผู้ใช้เฉพาะ จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.9 เป็นวงจรใช้เฉพาะที่ 1
B) เป็นวงจรผู้ใช้เฉพาะ จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.19 เป็นวงจรใช้เฉพาะที่ 1
C) เป็นวงจรผู้ใช้ร่วม จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.9 เป็นวงจรใช้ร่วมที่ 1
D) เป็นวงจรผู้ใช้ร่วม จาก ทก.พล.ร.9 หลัก ถึง ร.19 เป็นวงจรใช้ร่วมที่ 1
ANSWER: A
สถานีทวนสัญญาณของการสื่อสารด้วยคลื่นไมโครเวฟจะต้องตั้งห่างกัน ทุก ๆ กี่กิโลเมตร
A) 50-80
B) 90-100
C) 110-150
D) 155-200
ANSWER: A
สถานีปลายทาง หมายถึงข้อใด
A) ชุดวิทยุที่เชื่อมต่อกับเครื่อง Switching โดยไม่เชื่อมต่อไปสถานีใดอีก
B) ชุดวิทยุที่เชื่อมต่อกับวิทยุถ่ายทอดอีก Hop หนึ่ง
C) ไม่มีข้อใดถูก
D) ถูกทุกข้อ
ANSWER: A
สัญญาณใดต่อไปนี้ที่ผู้เรียกได้รับจากตู้ชุมสายกรณีโทรติด
A) Ring Back Tone
B) Busy Tone
C) Nu tone
D) Ringing Tone
ANSWER: A
สัญลักษณ์ ตัว C ที่เขียนทับไว้ บนคันธงของแต่ละหน่วย หมายถึงข้อใด
A) หน่วยนั้นมีตู้ชุมสายโทรศัพท์สนามใช้งาน
B) หน่วยนั้นมีวิทยุถ่ายทอดใช้งาน
C) หน่วยนั้นใช้งานโทรศัพท์แบบ วงจรผู้ใช้ร่วม
D) หน่วยนั้นใช้งานโทรศัพท์แบบ วงจรผู้ใช้เฉพาะ
ANSWER: A
สายคู่เดี่ยว มีลักษณะ
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
B) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และจะไม่มีฉนวนหุ้ม
C) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
D) สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่ง
ANSWER: D
สายคู่ไขว้ มีลักษณะ
A) ไม่มีข้อใดกล่าวถูก
B) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และจะไม่มีฉนวนหุ้ม
C) สายชนิดนี้ อาจจะเป็นสายไขว้กันหรือไม่ไขว้กันก็ได้ สายแต่ละเส้นมีฉนวน หุ้มเรียบร้อย และมีฉนวนหุ้มสายทั้งหมดอีกชั้นหนึ่ง
D) สายชนิดนี้ มีสายสองเส้นไขว้กัน และสายแต่ละเส้นมีฉนวนหุ้มเรียบร้อย
ANSWER: D
สายโทรศัพท์สนามเป็นสายส่งกำลังงานที่ออกแบบมาเพื่อให้มีความคงทนถาวรต่อ ……….
A) ทนแรงดึงได้สูง
B) สภาพภูมิประเทศ
C) สภาพภูมิอากาศ
D) ถูกทุกข้อที่กล่าวมา
ANSWER: D
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด จะต้องคำนวณความเชื่อถือได้ของระบบวิทยุถ่ายทอด ที่ได้วางแผนไว้ ระหว่างสถานี A กับ สถานี B โดยต้องนำข้อมูลมาใส่ในโปรแกรมคำนวณ Path Cal ข้อใด ไม่ใช่ ข้อมูลที่ต้องนำมาคำนวณค่าความเชื่อถือได้ของระบบวิทยุถ่ายทอด
A) ความถี่ใช้งานที่สูงที่สุด
B) ระยะห่างระหว่างสถานี
C) อัตราเร็วในการส่งข้อมูล ที่เลือกใช้งาน
D) ชั้นความสูง บนแผนที่ ระหว่างสถานี A กับ B
ANSWER: D
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ร่วมทำการคำนวณค่าความเชื่อถือได้ของระบบวิทยุถ่ายทอด ซึ่งต้องการให้สามารถส่งโทรพิมพ์ได้ อย่างน้อยที่สุดระบบวิทยุถ่ายทอดที่วางแผน ต้องมีค่าความเชื่อถือได้ของระบบในข้อใด
A) ตั้งแต่ 98.00%
B) ตั้งแต่ 99.00%
C) ตั้งแต่ 99.90%
D) ตั้งแต่ 99.99%
ANSWER: C
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ร่วมทำการคำนวณค่าความเชื่อถือได้ของระบบวิทยุถ่ายทอด ซึ่งต้องการให้สามารถส่ง Data ได้ ระบบวิทยุถ่ายทอดที่วางแผน ต้องมีค่าความเชื่อถือได้ของระบบในข้อใด
A) ตั้งแต่ 98.00%
B) ตั้งแต่ 99.00%
C) ตั้งแต่ 99.90%
D) ตั้งแต่ 99.99%
ANSWER: D
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ร่วมทำการคำนวณค่าความเชื่อถือได้ของระบบวิทยุถ่ายทอด ซึ่งต้องการให้สามารถส่ง โทรศัพท์ ได้ ระบบวิทยุถ่ายทอดที่วางแผน ต้องมีค่าความเชื่อถือได้ของระบบอย่างน้อยในข้อใด
A) ตั้งแต่ 98.00%
B) ตั้งแต่ 99.00%
C) ตั้งแต่ 99.90%
D) ตั้งแต่ 99.99%
ANSWER: A
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด อยู่ระหว่างการจัดทำแผนผังระบบวิทยุถ่ายทอดขึ้น โดยตรวจพบว่า เส้นทางการติดต่อสื่อสาร ระหว่างสถานี A ไปยัง สถานี B มีสิ่งกีดขวางเป็นเทือกเขาสูงขนาดใหญ่ อยากทราบว่า หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด จะแก้ปัญหาที่พบในข้อใด
A) เพิ่มกำลังออกอากาศให้มากขึ้น จนสามารถทะลุผ่านเทือกเขาได้
B) เลือกพิกัดเพิ่มเติม เพื่อเตรียมติดตั้งสถานี Relay ให้สามารถหลบสิ่งกีดขวางได้
C) เลือกพิกัดเพิ่มเติม เพื่อเตรียมติดตั้งสถานีรีทราน ให้สามารถหลบสิ่งกีดขวางได้
D) ประสานงานแจ้งข้อมูลให้ ผบช. ทราบ แล้วเลือกที่ตั้งใหม่ ไม่ให้มีสิ่งกีดขวาง
ANSWER: B
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด เลือกใช้วิทยุถ่ายทอด RL-420 ในการติดตั้งใช้งาน โดยเลือกใช้ความถี่ในข้อใด ที่จะมีความสูญเสียในอากาศน้อย ทำให้สามารถส่งสัญญาณวิทยุถ่ายทอดได้ไกลขึ้น
A) 620 MHz
B) 770 MHz
C) 959 MHz
D) 4,400 MHz
ANSWER: B
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้จัดทำแผนผังระบบวิทยุถ่ายทอดบนแผนที่ โดยใช้เชือกขนาดเล็ก ในการวัดระยะทางบนแผนที่ ระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด A ไปยังสถานีวิทยุถ่ายทอด B เป็นเส้นตรง ทำมุม 20 องศา ได้ความยาวของเชือกเส้นที่ใช้วัด 20 เซนติเมตร อยากทราบว่าสถานี A กับ สถานี B อยู่ห่างกันกี่กิโลเมตร
A) 10 กิโลเมตร
B) 20 กิโลเมตร
C) 30 กิโลเมตร
D) 40 กิโลเมตร
ANSWER: A
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้จัดทำแผนผังระบบวิทยุถ่ายทอดบนแผนที่ โดยใช้เชือกขนาดเล็ก ในการวัดระยะทางบนแผนที่ ระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด A ไปยังสถานีวิทยุถ่ายทอด B เป็นเส้นตรง ทำมุม 200 องศา ได้ความยาวของเชือกเส้นที่ใช้วัด 40 เซนติเมตร อยากทราบว่าสถานี A กับ สถานี B อยู่ห่างกันกี่กิโลเมตร
A) 10 กิโลเมตร
B) 20 กิโลเมตร
C) 30 กิโลเมตร
D) 40 กิโลเมตร
ANSWER: B
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้ทำการตรวจภูมิประเทศ เพื่อวางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด พบว่าพื้นที่ระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด A ไปยัง สถานีวิทยุถ่ายทอด B มีสภาพภูมิประเทศเป็นป่าทึบ หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ควรเลือกใช้ขั้วสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด เป็นขั้วในข้อใด
A) ขั้วสายอากาศแนวตั้ง
B) ขั้วสายอากาศแนวขนาน
C) ขั้วสายอากาศแนวนอน
D) ขั้วสายอากาศแนวใดก็ได้
ANSWER: A
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้ทำการตรวจภูมิประเทศ เพื่อวางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด พบว่าพื้นที่ระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด A ไปยัง สถานีวิทยุถ่ายทอด B มีสนามบินของพลเรือน มีเครื่องบินขึ้น ลง เป็นประจำ อยู่ในแนวของสัญญาณ หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ควรเลือกใช้ขั้วสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด เป็นขั้วในข้อใด
A) ขั้วสายอากาศแนวตั้ง
B) ขั้วสายอากาศแนวขนาน
C) ขั้วสายอากาศแนวนอน
D) ขั้วสายอากาศแนวใดก็ได้
ANSWER: A
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้ทำการตรวจภูมิประเทศ เพื่อวางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด พบว่าพื้นที่ระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด A ไปยัง สถานีวิทยุถ่ายทอด B เป็นบริเวณทะเล อยู่ในแนวของสัญญาณ หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ควรเลือกใช้ขั้วสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด เป็นขั้วในข้อใด
A) ขั้วสายอากาศแนวตั้ง
B) ขั้วสายอากาศแนวขนาน
C) ขั้วสายอากาศแนวนอน
D) ขั้วสายอากาศแนวใดก็ได้
ANSWER: A
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้รับภารกิจให้ร่วมจัดทำแผนผังระบบวิทยุถ่ายทอด เมื่อทำการลงพิกัดบนแผนที่เสร็จเรียบร้อยแล้ว ก็เริ่มทำการ Profile หาเส้นชั้นความสูง หาสิ่งกีดขวาง ว่าจะสามารถติดตั้งวิทยุถ่ายทอด ในเส้นทางที่เลือกไว้ได้หรือไม่ ในการทำ Profile ใช้แผนที่มาตราส่วนเท่าใด
A) 1:5,000
B) 1:50,000
C) 1:100,000
D) 1:250,000
ANSWER: B
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้วางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด จากสถานี A ไปยังสถานี B แต่ด้วยระยะทางไกลเกินไป จึงต้องวางแผนติดตั้งสถานีวิทยุถ่ายทอด Relay ไว้ระหว่างทาง จำนวน 1 สถานี เมื่อต้องนำเครื่องวิทยุถ่ายทอด ไปติดตั้ง สำหรับเส้นทางนี้ จะใช้วิทยุถ่ายทอด ทั้งหมดกี่เครื่อง
A) 2 เครื่อง
B) 4 เครื่อง
C) 6 เครื่อง
D) 8 เครื่อง
ANSWER: B
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้วางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด จากสถานี A ไปยังสถานี B แต่ด้วยระยะทางไกล และมีสิ่งกีดขวางสัญญาณ เป็นอาคารสูง หลายอาคาร จึงต้องวางแผนติดตั้งสถานีวิทยุถ่ายทอด Relay เพื่อหลบสิ่งกีดขวางเหล่านั้น จำนวน 2 สถานี เมื่อต้องนำเครื่องวิทยุถ่ายทอด ไปติดตั้ง สำหรับเส้นทางนี้ จะใช้วิทยุถ่ายทอด ทั้งหมดกี่เครื่อง
A) 2 เครื่อง
B) 4 เครื่อง
C) 6 เครื่อง
D) 8 เครื่อง
ANSWER: C
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้วางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด เพื่อเชื่อมต่อสัญญาณระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด สถานี A และ สถานี B โดยทำการเลือกใช้ความถี่ที่เหมาะสม ไม่มีสัญญาณรบกวน ถ้าสถานี A หันมุมทิศของแผงสายอากาศ ไปที่มุม 120 องศา สถานี B จะหันไปในมุมทิศในข้อใด
A) 60 องศา
B) 150 องศา
C) 90 องศา
D) 300 องศา
ANSWER: D
หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด ได้วางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด เพื่อเชื่อมต่อสัญญาณระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด สถานี A และ สถานี B โดยทำการเลือกใช้ความถี่ที่เหมาะสม ไม่มีสัญญาณรบกวน ถ้าสถานี A หันมุมทิศของแผงสายอากาศ ไปที่มุม 190 องศา สถานี B จะหันไปในมุมทิศในข้อใด
A) 10 องศา
B) 60 องศา
C) 170 องศา
D) 360 องศา
ANSWER: A
หน.ชุดสร้างสายสนาม วัดระยะทาง จาก จุด A ไปยัง จุด B โดยใช้เชือกวัดบนแผนที่ ได้ความยาวของเชือก 10 เซนติเมตร อยากทราบว่า จากจุด A ไปยัง จุด B ระยะทางกี่กิโลเมตร
A) 5 กม.
B) 10 กม.
C) 20 กม.
D) 40 กม.
ANSWER: A
หน.ชุดสร้างสายสนาม วัดระยะทาง จาก จุด A ไปยัง จุด B โดยใช้เชือกวัดบนแผนที่ ได้ความยาวของเชือก 20 เซนติเมตร อยากทราบว่า จากจุด A ไปยัง จุด B ระยะทางกี่กิโลเมตร
A) 5 กม.
B) 10 กม.
C) 20 กม.
D) 40 กม.
ANSWER: B
หน.ชุดสร้างสายสนาม วัดระยะทาง จาก จุด A ไปยัง จุด B โดยใช้เชือกวัดบนแผนที่ ได้ความยาวของเชือก 10 เซนติเมตร อยากทราบว่า จากจุด A ไปยัง จุด B ระยะทางกี่ไมล์
A) 3.125 ไมล์
B) 5.125 ไมล์
C) 10.6 ไมล์
D) 20.6 ไมล์
ANSWER: A
หน.ชุดสร้างสายสนาม วัดระยะทาง จาก จุด A ไปยัง จุด B โดยใช้เชือกวัดบนแผนที่ ได้ความยาวของเชือก 20 เซนติเมตร อยากทราบว่า จากจุด A ไปยัง จุด B ระยะทางกี่ไมล์
A) 3.25 ไมล์
B) 6.25 ไมล์
C) 10.25 ไมล์
D) 20.25 ไมล์
ANSWER: B
หน.ชุดสร้างสายสนาม วัดระยะทาง จาก จุด A ไปยัง จุด B โดยใช้เชือกวัดบนแผนที่ ได้ความยาวของเชือก 10 เซนติเมตร อยากทราบว่า จากจุด A ไปยัง จุด B ถ้าวางจำนวน 1 คู่สาย ต้องใช้สายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT ที่บรรจุอยู่ในล้อม้วนสาย RL-159/U ในการวางสายจำนวนกี่ล้อ
A) 3 ล้อ
B) 4 ล้อ
C) 5 ล้อ
D) 10 ล้อ
ANSWER: B
หน.ชุดสร้างสายสนาม วัดระยะทาง จาก จุด A ไปยัง จุด B โดยใช้เชือกวัดบนแผนที่ ได้ความยาวของเชือก 10 เซนติเมตร อยากทราบว่า จากจุด A ไปยัง จุด B ถ้าวางจำนวน 2 คู่สาย ต้องใช้สายโทรศัพท์สนาม WD-1/TT ที่บรรจุอยู่ในล้อม้วนสาย RL-159/U ในการวางสายจำนวนกี่ล้อ
A) 3 ล้อ
B) 4 ล้อ
C) 8 ล้อ
D) 16 ล้อ
ANSWER: C
หน.ชุดสร้างสายสนาม ได้เลือกใช้โครงล้อม้วนสาย RL-27 จำนวน 1 โครงล้อ ในการวางสายโทรศัพท์ โดยสามารถใส่ล้อม้วนสาย RL-159/U ได้กี่ล้อ
A) 1 ล้อ
B) 2 ล้อ
C) 3 ล้อ
D) 4 ล้อ
ANSWER: A
หน.ชุดสร้างสายสนาม ได้เลือกใช้โครงล้อม้วนสาย RL-31 จำนวน 1 โครงล้อ สามารถใส่ล้อม้วนสาย RL-159/U ได้กี่ล้อ
A) 1 ล้อ
B) 2 ล้อ
C) 3 ล้อ
D) 4 ล้อ
ANSWER: B
หลอดไฟสีเหลืองที่แสดงสถานะเมื่อมีการโทรเข้า หรือ โทรออกของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 คือ
A) MAST
B) ALARM
C) Power
D) CALL
ANSWER: D
หลอดไฟสีเหลืองที่แสดงสถานะเมื่อมีการโทรเข้า หรือ โทรออกของ ตู้ชุมสายสนามอัตโนมัติ DX-111 คือ
A) MAST
B) ALARM
C) Power
D) CALL
ANSWER: D
หลักการทำงานของเครื่องโทรศัพท์ ข้อใดกล่าวถูกต้อง
A) เปลี่ยนสัญญาณไฟฟ้าทางภาคส่งเป็นสัญญาณเสียง
B) เปลี่ยนสัญญาณเสียงเป็นสัญญาณไฟฟ้าทางภาคส่ง และเปลี่ยนสัญญาณไฟฟ้าเป็นสัญญาณเสียงทางภาครับ
C) เปลี่ยนสัญญาณสียงเป็นสัญญาณไฟฟ้าทางภาครับ และเปลี่ยนสัญญาณไฟฟ้าเป็นสัญญาณเสียงทางภาคส่ง
D) เปลี่ยนสัญญาณเสียงเป็นสัญญาณไฟฟ้า
ANSWER: B
หลักการเบื้องต้นของเครื่องโทรศัพท์ ประกอบไปด้วยอะไรบ้าง
A) เครื่องส่ง (Transmitter) และเครื่องรับ (Receiver)
B) กระดิ่ง Ringer หรือสัญญาณเรียก
C) หน้าปัดของเครื่องโทรศัพท์
D) ทุกข้อที่กล่าวมาถูกต้อง
ANSWER: D
หากต้องการใช้งานวิทยุถ่ายทอด ที่สามารถส่งข้อมูลได้รวดเร็ว มีความกว้างของช่องสัญญาณมาก ควรเลือกใช้วิทยุถ่ายทอดในข้อใด
A) RL-420
B) RL-432
C) MH-544
D) GRX-4000
ANSWER: D
อัตราการขยาย ของสายอากาศของวิทยุถ่ายทอด RL-432A
A) 10-14 dB.
B) 12-14 dB.
C) 20.8 dB.
D) 19.8 dB.
ANSWER: D
เกน (GAIN) หรืออัตราการขยายของสายอากาศ หมายถึง
A) อัตราส่วนเปรียบเทียบกำลังสัญญาณที่สายอากาศนั้นจะรับหรือส่งได้ กับกำลังสัญญาณท่จะรับหรอส่งได้อสายอากาศบบมารตฐาน
B) อัตราส่วนของกำลังส่งออกต่อกำลังที่ป้อนเข้าสายอากาศ
C) อัตราทนทานกำงไฟฟ้าสูงสุดของสายอากาศนั้น
D) อัตราส่วนของกำลังสัญญาณที่ป้อนเข้าสายอากาศต่อสัญญาณที่สะท้อนกลับ
ANSWER: A
เครื่อง DX-200B ใช้งานในหน่วยระดับใด
A) กองพล , ทภ.
B) ทภ. , ทบ.
C) กองพล , ทภ. , ทบ.
D) ทบ.
ANSWER: B
เครื่องคอมพิวเตอร์เครือข่ายมีหมายเลขประจำเครื่อง หมายถึงข้อใด
A) Protocal
B) TCP/IP
C) IP ADRESS
D) GateWay
ANSWER: C
เครื่องโทรศัพท์พื้นฐานที่ใช้โทรภายใน ทบ. ปัจจุบันเป็นโทรศัพท์ประเภทใด
A) ประเภท LB
B) ประเภท CB
C) ประเภท CBS
D) ประเภท CSB
ANSWER: B
เครื่องโทรศัพท์สนาม ETP-1 ใช้แหล่งจ่ายไฟจากที่ใดกรณีใช้งานใน Mode LB
A) ถ่าน AA 1 ก้อน
B) BA-30 2 ก้อน
C) UM-1 1 ก้อน
D) ถ่าน ขนาด C 3 ก้อน
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT เวลาพูด สามารถกดได้ที่ปุ่ม
A) ไม่จำเป็นต้องกดสสามารถพูดออกได้เลย
B) สวิตซ์อันใหญ่ตรงกลาง
C) สวิตซ์อันใหญ่ด้านข้าง
D) สวิตซ์อันเล็กด้านข่าง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT เวลาเรียกคู่สถานี สามารถกดได้ที่ปุ่ม
A) ไม่จำเป็นต้องกด แค่ยกหูโทรศัพท์ จะเป็นการเรียกคู่สถานี
B) สวิตซ์อันใหญ่ตรงกลาง
C) สวิตซ์อันเล็กด้านข้าง
D) สวิตซ์อันใหญ่ด้านข้าง
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT ใช้ไฟเลี้ยงวงจรจาก …………..
A) ถ่าน AA 2 ก้อน
B) UM-1 1 ก้อน
C) BA-30 1 ก้อน
D) ไม่จำเป็นต้องใช้แบตเตอรี่ในการเลี้ยงวงจร
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-1/PT สามารถผลิตสัญญาณไฟเรียกออกไปได้ประมาณ ………………. VAC 20 Hz
A) 80
B) 30-70
C) 90
D) 35 - 80
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/M2E เป็นโทรศัพท์กำลังงาน ?
A) ดิจิตอล
B) อนาล็อค
C) เสียง
D) ไฟฟ้า
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/M2E ใช้งานในหน่วยระดับใด
A) กรมขึ้นไป
B) กองพัน
C) หมวด
D) กองร้อย
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT มีระยะการติดต่อประมาณ ........... ไมล์
A) 4 - 6.25
B) 10 - 12
C) 3 - 6
D) 14 - 22
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT สามารถผลิตสัญญาณไฟเรียกออกไปได้ประมาณ ………………. VAC 20 Hz
A) 80
B) 30-70
C) 35 - 80
D) 90
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์สนาม TA-312/PT ใช้แหล่งจ่ายไฟจากที่ใด
A) ถ่าน AA 1 ก้อน
B) ถ่าน ขนาด C 3 ก้อน
C) UM-1 1 ก้อน
D) BA-30 2 ก้อน
ANSWER: D
เครื่องโทรศัพท์แบบ Rotary เมื่อเราหมุนตัวเลขไปที่เลข 0 จะส่งสัญญาณ Pulse กี่ Pulse
A) 10
B) 20
C) 5
D) 4
ANSWER: A
เพื่อให้การสนทนาทางโทรศัพท์ได้รับผลดี ความสูญเสียภายในวงจรทางสายต้องต่ำ การแบ่งความสูญเสียให้แก่ส่วนต่างๆ ของวงจรการสื่อสารทางโทรศัพท์ที่ใช้อยู่ในปัจจุบัน ทางทหารยอมให้สูญเสียตลอดทั้งวงจรได้ ไม่เกิน กี่ dB.
A) 35 dB.
B) 36 dB.
C) 37 dB.
D) 38 dB.
ANSWER: B
เมื่อเปิดเครื่อง ETE-X ขึ้นมาแล้ว ต้องรออีกกี่นาที่จึงจะสามารถใช้งานเครื่องได้
A) 3 นาที
B) 4 นาที
C) 5 นาที
D) ไม่ต้องรอ
ANSWER: B
เมื่อเรายกหูโทรศัพท์ขึ้นมาจากที่วางหูเกินกว่า 30 วินาที โดยไม่กดปุ่มใด ๆ บนหน้าปัดโทรศัพท์ เราจะได้ยินเสียงสัญญาณอะไร
A) Dial Tone
B) Busy Tone
C) Number Unobtainble (Nu Tone)
D) Ringing Tone
ANSWER: B
เมื่อเรายกหูโทรศัพท์ขึ้นแล้วได้ยินเสียง Dial Tone นั้น อยากทราบว่าการยกหูโทรศัพท์เรียกว่าอะไร
A) Hook Switch
B) On Hook
C) Off Hook
D) Hook Set
ANSWER: C
เมื่อเราได้ดำเนินการติดตั้งระบบเครือข่ายเรียบร้อยแล้ว แอพพลิเคชั่นใด ไม่สามารถนำมาใช้ในระบบเครือข่ายได้
A) ระบบศูนย์ข่าวอัตโนมัติ AMC
B) ระบบการประชุมทางไกล
C) ระบบการส่งข่าว ด้วยพลนำสารพิเศษ
D) ระบบโทรศัพท์ VoIP
ANSWER: C
เส้นใยแก้วนำแสงที่ใช้ในเครือข่ายแลนส่วนใหญ่ใช้แบบมัลติโหมด โดยมีขนาดเท่าใด
A) 62.5/125 ไมโครเมตร
B) 64.5/125 ไมโครเมตร
C) 66.5/125 ไมโครเมตร
D) 68.5/125 ไมโครเมตร
ANSWER: A
เหตุใดวิทยุถ่ายทอดถึงรับส่งข้อมูลสวนทางกันได้
A) มี Data rate สูง
B) มีกำลังออกอากาศสูง
C) มีการ Modulation
D) แยกความถี่รับ-ส่ง
ANSWER: D
แผนผังที่ให้ความสะดวกแก่พนักงานสลับสาย ที่จะเรียกขานไปยังที่ตั้งชุมสายอื่น ๆ ได้อย่างถูกต้อง คือข้อใด
A) แผนผังการสื่อสารทางโทรศัพท์
B) แผนที่เส้นทางสาย
C) บัญชีการใช้สายสนาม
D) แผนผังวงจร
ANSWER: A
แผนผังวงจร เป็นแผนผังระบบการจัดวงจรเครื่องสื่อสารที่ทำการติดต่อกับทางสายโทรศัพท์ โดยแสดงให้ทราบด้วยสัญลักษณ์ และเป็นคำสั่งสำหรับหน่วยทหารสื่อสาร ข้อใด ไม่ใช่ความสำคัญ ในการจัดทำแผนผังวงจร
A) เป็นบันทึกระบบการสร้างทางสายที่ผู้บังคับบัญชาทหารสื่อสาร หรือนายทหารฝ่ายการสื่อสาร จะต้องทำขึ้น
B) เป็นการแสดงให้ทราบว่ามีการใช้งานเครื่องวิทยุถ่ายทอดและตู้ชุมสายโทรศัพท์ในระบบทั้งหมดกี่เครื่อง
C) เป็นรายงานที่จะเสนอให้ ผบช. ของตน หน่วยเหนือ และ หน่วยข้างเคียง ได้ทราบระบบการสร้างทางสาย
D) เป็นแนวทางที่จะช่วยให้เจ้าหน้าที่ทำการสร้างทางสายและซ่อมสายได้สะดวก
ANSWER: B
แผนผังแสดงหน่วยที่มีเครื่องสลับสายหรือศูนย์กลางเครื่องสลับสาย ประจำอยู่ รวมทั้งแสดงจำนวนคู่สายและจำนวนช่องการสื่อสารที่ได้จัดวางไว้ คือข้อใด
A) แผนผังการสื่อสารทางโทรศัพท์
B) แผนที่เส้นทางสาย
C) บัญชีการใช้สายสนาม
D) แผนผังวงจร
ANSWER: A
โครงล้อม้วนสาย ใช้สำหรับวางสาย โดยนำล้อม้วนสาย RL-159/U มาใส่ในโครงล้อม้วนสายนั้น อยากทราบว่า ใน 1 ชุดสร้างสายสนาม จะมีโครงล้อม้วนสายชนิดใดบ้าง
A) RL-27 , RL-28 , RL-29
B) RL-27 , RL-29 , RL-31
C) RL-29 , RL-31
D) RL-27 , RL-31
ANSWER: D
โครงสร้างของเส้นใยแก้วนำแสงมีส่วนประกอบหลักคือ
A) 2 ส่วน คือ CORE และ CLAD
B) 3 ส่วน คือ CORE , CLAD และ สลิง
C) 2 ส่วน คือ CLAD 1 และ CLAD 2
D) 2 ส่วน คือ CORE 1 และ CORE 2
ANSWER: A
โทรศัพท์ประเภท ก หมายถึง
A) โทรศัพท์ที่ทางราชการเช่าใช้จาก บ.ทีโอทีหรือผู้ให้บริการรายอื่นที่สามารถเบิกจ่ายกับค่าเช่าใช้กับทางราชการได้
B) โทรศัพท์ที่ใช้ภายในหน่วย ตามที่กองทัพบกกำหนด
C) โทรศัพท์ที่ทางราชการเช่าใช้จาก กสท. ที่ผู้ใช้ได้รับสิทธิ์ในการพูดโทรศัพท์ทางไกล เฉพาะภายในประเทศ
D) โทรศัพท์ที่ทางราชการเช่าใช้จาก กสท. ที่ผู้ใช้ได้รับสิทธิ์ในการพูดโทรศัพท์ทางไกลภายในประเทศ และ ทบ.อนุมัติให้ใช้ติดต่อราชการกับหน่วยงานในต่างประเทศได้เป็นกรณีพิเศษ
ANSWER: A
โทรศัพท์ประเภทใดการต่อพ่วงหรือการติดตั้งเพิ่มเติมต้องได้รับการอนุมัติจากกรมการทหารสื่อสาร
A) ประเภท ก
B) ประเภท ข
C) ประเภท ค
D) ประเภท ง
ANSWER: B
โทรศัพท์มีกี่ประเภท อะไรบ้าง
A) 1 ประเภท (กำลังงานเสียง)
B) 2 ประเภท (กำลังงานเสียงและกำลังงานไฟฟ้า)
C) 2 ประเภท (กำลังงานกลและกำลังงานไฟฟ้า)
D) 2 ประเภท (กำลังงานเสียงและกำลังงานกล)
ANSWER: B
โทรศัพท์สนาม ETP-1 ในการประชุม 3 สาย เข้าด้วยกัน สามารถทำได้อย่างไร
A) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 4
B) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 1
C) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 2
D) กดปุ่ม A (FLASH) + กดหมาเลข 3
ANSWER: D
โทรศัพท์สนาม VoIP ที่ใช้งานกับเครื่องสลับสายโทรศัพท์สนาม ETE-X คือ
A) ETP-4
B) ETP-2
C) ETP-1
D) ETP-3
ANSWER: D
ใน GRX-4000 เมนู "Operation Eval" หมายถึงอะไร
A) การทดสอบ Test Loop ภายในวิทยุ
B) การทดสอบหน้าจอของวิทยุ
C) การทดสอบแป้นกดของวิทยุ
D) ระดับการรับสัญญาณของวิทยุ
ANSWER: D
ใน1 Extension ของตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม DX-111 สามารถตั้งหมายเลขได้สูงสุด...........หมายเลข โดยที่ใน Menu C32 แบ่งได้ทั้งหมด ..... หน้า โดยแต่ละหน้าตั้งหมายเลขได้ ......... หมายเลข
A) 16 หมายเลข / 1 หน้า / 16 หมายเลข
B) 90 หมายเลข / 10 หน้า / 9 หมายเลข
C) 10 หมายเลข / 10 หน้า / 9 หมายเลข
D) 90 หมายเลข / 9 หน้า / 10 หมายเลข
ANSWER: D
ในการจัดทำแผนที่เส้นทางสาย ก็เพื่ออำนวยความสะดวกให้แก่ ชุดสร้างสายสนาม ในการวางสาย โดยจัดทำขึ้นก่อนที่จะดำเนินการวางสายจริง ผบ.มว.สาย และ หน.ชุดสร้างสายสนาม จะต้องไปตรวจภูมิประเทศจริง เพื่อกำหนดรูปแบบในการวางสาย ว่าจะใช้รูปแบบใด หากตรวจสอบพบว่า เส้นทางที่จะวางสายนั้น ต้องวางสายข้ามทางรถไฟ ชุดสร้างสายสนาม จะต้องสร้างที่ค้ำยันยกสายให้สูงจากทางรถไฟกี่ฟุต
A) 18 ฟุต
B) 21 ฟุต
C) 25 ฟุต
D) 27 ฟุต
ANSWER: D
ในการจัดทำแผนที่เส้นทางสาย ก็เพื่ออำนวยความสะดวกให้แก่ ชุดสร้างสายสนาม ในการวางสาย โดยจัดทำขึ้นก่อนที่จะดำเนินการวางสายจริง ผบ.มว.สาย และ หน.ชุดสร้างสายสนาม จะต้องไปตรวจภูมิประเทศจริง เพื่อกำหนดรูปแบบในการวางสาย ว่าจะใช้รูปแบบใด หากตรวจสอบพบว่า เส้นทางที่จะวางสายนั้น ต้องวางสายข้ามทางหลวง ชุดสร้างสายสนาม จะต้องสร้างที่ค้ำยันยกสายให้สูงจากผิวการจราจรกี่ฟุต
A) 18 ฟุต
B) 21 ฟุต
C) 25 ฟุต
D) 27 ฟุต
ANSWER: A
ในการจัดทำแผนผังระบบเครือข่าย จะมีรายละเอียดการเชื่อมต่อสัญญาณระหว่างอุปกรณ์ ในระบบเครือข่าย เพื่อให้ง่ายต่อการดูแล ซ่อมบำรุงระบบให้เกิดความรวดเร็ว และสามารถวิเคราะห์หาสาเหตุของการที่ระบบเครือข่ายนี้จะไม่สามารถใช้งานได้ หากหน่วยมีความต้องการในการใช้งานอุปกรณ์เครือข่ายจำนวนมาก จำเป็นต้องติดตั้งอุปกรณ์ในข้อใด เพื่อให้สามารถรองรับกับความต้องการของระบบได้
A) Gateway
B) Router
C) Switch
D) IP Address
ANSWER: C
ในการจัดทำแผนผังวงจร จะทำให้ทราบการเชื่อมต่อสัญญาณในจุดต่าง ๆ ซึ่งจะมีประโยชน์ต่อผู้ใช้งานในหลาย ๆ ด้าน อยากทราบว่า รายละเอียดข้อใด ไม่มี ในแผนผังวงจร
A) สัญลักษณ์สถานีตรวจสาย และนามสถานีตรวจสาย
B) สัญลักษณ์สถานี Relay ที่มีการเชื่อมต่อวงจรวิทยุถ่ายทอด
C) หมายเลขและชนิดของวงจร
D) ชนิดของเครื่องมือสื่อสารที่ตั้งอยู่ตอนปลายทางสาย
ANSWER: B
ในการจัดทำแผนผังวงจร จะทำให้ทราบการเชื่อมต่อสัญญาณในจุดต่าง ๆ ซึ่งจะมีประโยชน์ต่อผู้ใช้งานในหลาย ๆ ด้าน อยากทราบว่า รายละเอียดข้อใด ไม่มี ในแผนผังวงจร
A) จำนวนหมายเลขโทรศัพท์ที่มีใช้งาน
B) ชนิดของตู้ชุมสายโทรศัพท์ และ นามตู้ชุมสายโทรศัพท์
C) ระยะทางจากต้นทาง ถึง ปลายทาง
D) หน่วยต้นทาง ถึง หน่วยปลายทาง
ANSWER: C
ในการจัดสรรหมายเลขโทรศัพท์ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ DX-111 จะต้องมีการกำหนดหมายเลขประจำตู้ชุมสายโทรศัพท์ขึ้น จำนวน 4 หลัก โดยไม่ซ้ำกันในระบบ หมายเลขหลักที่ 1 มีความหมายตรงกับข้อใด
A) กองทัพภาค
B) กองพล
C) กรม
D) กองพัน
ANSWER: A
ในการจัดสรรหมายเลขโทรศัพท์ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ DX-111 จะต้องมีการกำหนดหมายเลขประจำตู้ชุมสายโทรศัพท์ขึ้น จำนวน 4 หลัก โดยไม่ซ้ำกันในระบบ หากกำหนดเป็นหมายเลข 2200 เป็นหมายเลขของหน่วยในข้อใด
A) พล.ร.3 ทภ.2
B) พล.ร.6 ทภ.2
C) พล.ร.4 ทภ.3
D) พล.ร.9 ทภ.1
ANSWER: B
ในการจัดสรรหมายเลขโทรศัพท์ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ DX-111 จะต้องมีการกำหนดหมายเลขประจำตู้ชุมสายโทรศัพท์ขึ้น จำนวน 4 หลัก โดยไม่ซ้ำกันในระบบ หากกำหนดเป็นหมายเลข 1310 เป็นหมายเลขของหน่วยในข้อใด
A) กรมทหารราบที่ 9 กองพลทหารราบที่ 9
B) กรมทหารราบที่ 19 กองพลทหารราบที่ 9
C) กรมทหารราบที่ 29 กองพลทหารราบที่ 9
D) กรมทหารราบที่ 3 กองพลทหารราบที่ 3
ANSWER: A
ในการบริหารจัดการ IP Address ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-X จะต้องทราบว่าตู้ชุมสายโทรศัพท์รุ่นนั้น มี IP Address ที่ต้องสงวนไว้ใช้งานสำหรับการ์ดภายในเครื่อง อยากทราบว่า ตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-M มี IP Address ที่ใช้งานสำหรับการ์ดภายในเครื่อง จำนวนกี่ IP
A) 1 IP
B) 2 IP
C) 3 IP
D) 4 IP
ANSWER: C
ในการบริหารจัดการ IP Address ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-X จะต้องทราบว่าตู้ชุมสายโทรศัพท์รุ่นนั้น มี IP Address ที่ต้องสงวนไว้ใช้งานสำหรับการ์ดภายในเครื่อง อยากทราบว่า ตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-C มี IP Address ที่ใช้งานสำหรับการ์ดภายในเครื่อง จำนวนกี่ IP
A) 1 IP
B) 2 IP
C) 3 IP
D) 4 IP
ANSWER: A
ในการบริหารจัดการ IP Address ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-X จะต้องทราบว่าตู้ชุมสายโทรศัพท์รุ่นนั้น มี IP Address ที่ต้องสงวนไว้ใช้งานสำหรับการ์ดภายในเครื่อง อยากทราบว่า ตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-S มี IP Address ที่ใช้งานสำหรับการ์ดภายในเครื่อง จำนวนกี่ IP
A) 1 IP
B) 2 IP
C) 3 IP
D) 4 IP
ANSWER: B
ในการวางสายแต่ละชนิดจะต้องมีการผูกเงื่อนยึดตรึงทางสายเพื่อป้องกันการชำรุดของสาย โดยปกติ จะมีการเผื่อทางสายสำหรับการผูกเงื่อนไว้กี่เปอร์เซ็นต์
A) 5 %
B) 10%
C) 15%
D) 20%
ANSWER: D
ในการวางสายโทรศัพท์สนามจะเกิดความสูญเสียขึ้นภายในสายแต่ละเส้น ซึ่งปัจจัยที่จะทำให้เกิดการสูญเสีย ของสัญญาณมากหรือน้อยนั้น มีปัจจัยเรื่องของคุณภาพของสายโทรศัพท์สนาม และระยะทาง หน.ชุดสร้างสายสนาม สามารถเลือกใช้เครื่องซ้ำสัญญาณ มาขยายสัญญาณให้มีความแรงและคุณภาพดีขึ้นได้ ข้อใด กล่าว ไม่ถูกต้อง เกี่ยวกับการใช้งานเครื่องซ้ำสัญญาณ TP-14
A) ในการติดตั้งใช้งานจะติดตั้งเข้าที่ต้นทาง,กลางทาง,ปลายทาง ของสาย
B) ติดตั้งเรียงกันเป็นช่วงๆ เพื่อเพิ่มระยะการสื่อสาร อัตราการขยายสัญญาณ 14 dB
C) ใน 1 ระบบ จะใช้ TP-14 ได้ไม่เกิน 5 เครื่อง
D) ในวงจรทางสายใหญ่ทางไกล (LD TRUNK) ติดตั้งใช้งานได้ไม่เกิน 5 เครื่อง
ANSWER: D
ในการวางแผนจัดสรรเลขหมายโทรศัพท์สนามให้กับหน่วยต่าง ๆ ของ ทบ. โดยที่ไม่ซ้ำกัน จะช่วยให้การปฏิบัติภารกิจร่วมกันในอนาคต ไม่เกิดความสับสน สามารถติดตั้งตู้ชุมสายโทรศัพท์ปฏิบัติงานร่วมกันระหว่างหน่วยได้ อุปกรณ์ในข้อใด ไม่ต้องมีการจัดสรรเลขหมาย
A) DX-111
B) GRX-4000
C) IPX-600
D) ETE-M
ANSWER: B
ในการวางแผนระบบวิทยุถ่ายทอด จะมีขั้นตอนของการตรวจภูมิประเทศ ซึ่งจะกระทำหลังจากการเลือกที่ตั้งจากแผนที่ เส้นชั้นความสูง และทำ Profile จากนั้นจะทำการตรวจภูมิประเทศด้วยเหตุผลใด
A) กำหนดเส้นทางเข้าสู่ที่ตั้งสถานีวิทยุถ่ายทอด
B) ตรวจสอบพื้นที่โดยรอบว่าเพียงพอต่อการตั้งเสาอากาศหรือไม่
C) ตรวจสอบระยะทางระหว่างสถานีวิทยุถ่ายทอด ตามเส้นทางในภูมิประเทศจริง
D) เลือกพื้นที่เพิ่มเติม หรือพื้นที่สำรอง กรณีต้องการขยาย ทก.
ANSWER: C
ในการวางแผนระบบเครือข่าย จำเป็นต้องมีการบริหารจัดการ IP Address ที่ใช้งานในระบบทั้งหมด เพื่อป้องกันไม่ให้เกิดปัญหาการใช้งาน IP Address ซ้ำซ้อน จะสามารถแก้ปัญหาได้จากข้อใด
A) ติดตั้ง Router ในระบบ
B) ติดตั้ง Gateway ในระบบ
C) ให้อุปกรณ์ตัวใดตัวหนึ่งในระบบ ทำหน้าที่เป็น DHCP Server
D) ให้อุปกรณ์ตัวใดตัวหนึ่งในระบบ ทำหน้าที่ชี้เส้นทางการเชื่อมต่อระบบ
ANSWER: C
ในการวางแผนใช้งานตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE จะมี Port ไว้สำหรับเชื่อมต่อคู่สายโทรศัพท์จากภายนอก จำนวน 4 Port FXO ไม่ว่าจะเป็นการเชื่อมกับหมายเลขโทรศัพท์ 5 ตัว ทบ. หรือ หมายเลขโทรศัพท์จากผู้ให้บริการเอกชน เพื่อให้ผู้ใช้เบอร์ภายในตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE สามารถโทรออกไปเบอร์ภายนอกได้ ถ้าวางแผนใช้งานตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-C จะมีหมายเลขตัดออกตรงกับข้อใด
A) 91 - 94
B) 81 - 84
C) 00 - 09
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: D
ในการวางแผนใช้งานตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE จะมี Port ไว้สำหรับเชื่อมต่อคู่สายโทรศัพท์จากภายนอก จำนวน 4 Port FXO ไม่ว่าจะเป็นการเชื่อมกับหมายเลขโทรศัพท์ 5 ตัว ทบ. หรือ หมายเลขโทรศัพท์จากผู้ให้บริการเอกชน เพื่อให้ผู้ใช้เบอร์ภายในตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE สามารถโทรออกไปเบอร์ภายนอกได้ ถ้าวางแผนใช้งานตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE-M จะมีหมายเลขตัดออกตรงกับข้อใด
A) 91 - 94
B) 81 - 84
C) 00 - 09
D) ไม่มีข้อถูก
ANSWER: A
ในการวางแผนใช้งานตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม ETE จะต้องมีการกำหนดหมายเลข Prefix และ IP Address ให้กับตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE ทุกตู้ โดยไม่ซ้ำกันในระบบ เพื่อใช้งานในกรณีใด
A) เมื่อเชื่อมต่อกันระหว่างตูชุมสาย ETE ผ่าน Port FXO - FXS
B) เมื่อเชื่อมต่อกันระหว่างตูชุมสาย ETE ผ่าน Port FXS - FXO
C) เมื่อเชื่อมต่อกันระหว่างตู้ชุมสาย ETE ผ่าน Port LAN
D) เมื่อต้องการเรียกคู่สนทนาภายในตู้ชุมสายเดียวกัน
ANSWER: C
ในการเขียนแผนผังการสื่อสารทางโทรศัพท์ เส้นที่เชื่อมระหว่างหน่วยเขียนกำกับไว้ว่า 2(2 CH) อยากทราบว่า (2 CH) หมายถึงข้อใด
A) จำนวนสายโทรศัพท์สนามที่วางเชื่อมต่อระหว่างหน่วย
B) จำนวนวงจรผู้ใช้ร่วมที่เชื่อมต่อระหว่างศูนย์การสื่อสารของกองพล ไปยัง ศูนย์ข่าวของหน่วยระดับ กรม.
C) จำนวนวงจรผู้ใช้เฉพาะ ที่เชื่อมผ่านระบบวิทยุถ่ายทอด
D) จำนวนช่องการสื่อสารที่เชื่อมระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม ไปยังตู้ชุมสายที่เชื่อมต่อผ่านระบบวิทยุถ่ายทอด
ANSWER: D
ในการเขียนแผนผังการสื่อสารทางโทรศัพท์ เส้นที่เชื่อมระหว่างหน่วยเขียนกำกับไว้ว่า 2(2 CH) อยากทราบว่า เลข 2 ที่เขียนไว้นอกวงเล็บ หมายถึงข้อใด
A) จำนวนสายโทรศัพท์สนามที่วางเชื่อมต่อระหว่างหน่วย
B) จำนวนวงจรผู้ใช้ร่วมที่เชื่อมต่อระหว่างศูนย์การสื่อสารของกองพล ไปยัง ศูนย์ข่าวของหน่วยระดับ กรม.
C) จำนวนวงจรผู้ใช้เฉพาะ ที่เชื่อมผ่านระบบวิทยุถ่ายทอด
D) จำนวนช่องการสื่อสารที่เชื่อมระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์สนาม ไปยังตู้ชุมสายที่เชื่อมต่อผ่านระบบวิทยุถ่ายทอด
ANSWER: A
ในการเชื่อมต่อระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์ ETE ด้วยกัน สามารถเชื่อมต่อผ่านทาง port ในข้อใด เพื่อให้เครื่องโทรศัพท์จากทั้งสองฝั่ง สามารถโทรหากันได้พร้อม ๆ กัน หลายคู่สาย
A) PORT TDM
B) PORT FXO
C) PORT FXS
D) PORT LAN
ANSWER: D
ในการแพร่กระจายคลื่นวิทยุในชั้นบรรยากาศนั้น คลื่นวิทยุจะเป็นคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า ซึ่งคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้านี้ ประกอบด้วย สนามแม่เหล็ก ตั้งฉากกับ สนามไฟฟ้า การที่คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้านี้จะแพร่กระจายได้ในบรรยากาศ ต้องอาศัยกำลังส่งออกอากาศเป็นตัวขับเคลื่อน อยากทราบว่า ถ้าหาก หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด เลือกใช้ขั้วสายอากาศในแบบ V สนามไฟฟ้า จะอยู่ในลักษณะใด
A) สนามไฟฟ้า ตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามไฟฟ้า ขนานกับพื้นโลก
C) สนามไฟฟ้า ทำมุม 180 องศา กับ สนามแม่เหล็ก
D) สนามไฟฟ้า ทำมุม 60 องศา กับ สนามแม่เหล็ก
ANSWER: A
ในการแพร่กระจายคลื่นวิทยุในชั้นบรรยากาศนั้น คลื่นวิทยุจะเป็นคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้า ซึ่งคลื่นแม่เหล็กไฟฟ้านี้ ประกอบด้วย สนามแม่เหล็ก ตั้งฉากกับ สนามไฟฟ้า การที่คลื่นแม่เหล็กไฟฟ้านี้จะแพร่กระจายได้ในบรรยากาศ ต้องอาศัยกำลังส่งออกอากาศเป็นตัวขับเคลื่อน อยากทราบว่า ถ้าหาก หน.ชุดวิทยุถ่ายทอด เลือกใช้ขั้วสายอากาศในแบบ H สนามไฟฟ้า จะอยู่ในลักษณะใด
A) สนามไฟฟ้า ตั้งฉากกับพื้นโลก
B) สนามไฟฟ้า ขนานกับพื้นโลก
C) สนามไฟฟ้า ขนานกับ สนามแม่เหล็ก
D) สนามไฟฟ้า ทำมุม 60 องศา กับ สนามแม่เหล็ก
ANSWER: B
ในการโปรแกรมให้การเรียกหมายเลขหลาย ๆ หมายเลขเป็นกลุ่มเดียวกันโดยที่หมายเลขใดๆจะเรียงเป็นลำดับก่อนหลังถ้าถูกใช้งานอยู่ก็จะวิ่งหาเลขที่ว่างถัดไป คือการกระทำใด
A) LINE GROUP
B) BROADCAST
C) CONFERENCE
D) HOTLOOP
ANSWER: A
ในวงจรทางสายย่อย ซึ่งจะต่อสายโทรศัพท์จากตู้ชุมสายโทรศัพท์ ไปยังเครื่องโทรศัพท์ ที่จะใช้งาน โดยจะยอมให้เกิดความสูญเสียภายในวงจรทางสายได้ไม่เกินเส้นละ กี่ dB.
A) 6 dB.
B) 9 dB.
C) 18 dB.
D) 36 dB.
ANSWER: C
ในวงจรทางสายใหญ่ทางไกล (LD TRUNK) ที่จะมีการวางสายเพื่อเชื่อมต่อระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์ หลาย ๆ ตู้ ซึ่งจะยอมให้เกิดความสูญเสียภายในวงจรทางสายระหว่างตู้ชุมสายโทรศัพท์ รวมกันแล้วไม่เกินกี่ dB.
A) 9 dB.
B) 18 dB.
C) 24 dB.
D) 36 dB.
ANSWER: B
ไฟที่ใช้งานของ ETE คือข้อใด
A) 11.-32 VDC
B) 10.8-33 VDC
C) 10.8-32 VAC
D) 10.8-32 VDC
ANSWER: D
